[{"title": "Nuove minacce a Repubblica, adesso indaga la Procura di Roma", "abstract": "... \"Carlo Verdelli, vile calunniatore, a breve ne avrai bisogno. Promesso\". Lo stesso Gemma, il 6 febbraio, commentando un post di Matteo Salvini in cui ringrazia i suoi sostenitori di Reggio Calabria,..."}, {"title": "Regionali, dalle Sardine appello al centrosinistra: \"In Puglia dobbiamo unirci, o vince chi umilia il Sud\"", "abstract": "...Le Sardine inseguono Salvini in Puglia alle prese con le elezioni regionali e aggiungono la tappa di Lecce all'appuntamento del 19 febbraio, inizialmente previsto solo a Taranto. Secondo le..."}, {"title": "Congresso Pd, Zingaretti: \"In Emilia Romagna abbiamo vinto grazie alle Sardine\"", "abstract": "... la sua vittoria su Matteo Salvini in Emilia Romagna e secondo alcuni possibile competitor dello stesso Zingaretti.Bonaccini, che in questi giorni ha pi\u00f9 volte dichiarato di voler dare una mano..."}, {"title": "Direzione Pd, Zingaretti: \"Governo deve ripartire, no a temporeggiamenti\"", "abstract": "... dichiarano avversarie di Salvini e che invece stentano assai nel radicamento sociale e che ogni giorno si mettono in cattedra per dare lezioni di riformismo\". Per Zingaretti, nel campo di opposizione..."}, {"title": "Sanremo 2020, 'Si pu\u00f2 dare di pi\u00f9'. la terza serata: un limone da spremere fino all'ultima goccia", "abstract": "... battute su Salvini. Benigni ne ha scovata una e non era semplice, visto che tutte le battute su Salvini sono state gi\u00e0 fatte, gratis, sui social e negli ultimi dieci secondi ne sono state pubblicate..."}, {"title": "Prescrizione, Renzi: \"Non voto l'accordo, governo senza numeri\". Zingaretti: \"Iv ci rispetti\". Conte: \"Benvenuti i contributi di tutti\"", "abstract": "... Capital lo dice chiaro e tondo: \"Questo governo, che io stesso ho promosso, \u00e8 nato per evitare l'Italexit di Salvini, ma non posso diventare giustizialista. Siamo una forza riformista, non..."}, {"title": "Pd, in direzione si decide come cambiare il partito. Ci sar\u00e0 il vincitore dell'Emilia-Romagna Bonaccini", "abstract": "... Arriver\u00e0 Stefano Bonaccini, il vincitore dell'Emilia Romagna. Dopo tanti mesi di impegno nella dura campagna elettorale - trasformata da Matteo Salvini in una sfida nazionale contro il governo -..."}, {"title": "Il governo apre alle Sardine primi incontri con i ministri", "abstract": "... in cui crediamo dimostrando di essere in tanti\u00bb spiega Sara Nazzari delle Sardine romane. E visto che il 16 ci sar\u00e0 Salvini a Roma, i pesciolini anti-populismo non mancheranno. In vista del voto..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... mia visto\u00bb. Poi la stoccata a Matteo Salvini: \u00abNon solo televoto, giuria demoscopica, giuria sala stampa, giuria dell\u2019orchestra, quest\u2019anno a Sanremo si pu\u00f2 votare anche via citofono. Qui c\u2019\u00e8 gente..."}, {"title": "L\u2019alleanza senza identit\u00e0", "abstract": "... al passato. Ma un\u2019alleanza strategica pu\u00f2 fondarsi sui pilastri della prescrizione e della concessione autostradale? \u00c8 questo il cuore di un patto per sconfiggere la destra di Salvini? \u00c8 il fulcro di..."}, {"title": "La Lega Salvini a Viareggio per il Carnevale e le amministrative", "abstract": "...Torna il \u201cCapitano\u201d. Dopo la scoppola emiliana si rivede Matteo Salvini in Toscana. \u00c8 per sabato 22 a Viareggio, dove far\u00e0 un salto anche alla cittadella del Carnevale e forse si pronuncer\u00e0 sulla..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... mondo\u00bb. \u201cFuori luogo\u201d \u00e8 un concentrato di sarcasmo, tranne il verso frontale rivolto a faccia dritta contro Salvini. Perch\u00e8 esporvi in maniera cos\u00ec esplicita? \u00abNon abbiamo mai nascostola nostra opinione,..."}, {"title": "Raggi all\u2019attacco \u201cSalvini difende il lungomuro\u201d", "abstract": "...Raggi all\u2019attacco \u201cSalvini difende il lungomuro\u201d..."}, {"title": "In Cina veritas", "abstract": "...Stupore di Salvini dopo gli insulti ai bimbi cinesi: \"Ma la campagna elettorale non era finita?\"...."}, {"title": "Il governo apre alle Sardine primi incontri con i ministri", "abstract": "... in cui crediamo dimostrando di essere in tanti\u00bb spiega Sara Nazzari delle Sardine romane. E visto che il 16 ci sar\u00e0 Salvini a Roma, i pesciolini anti-populismo non mancheranno. In vista del voto..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... mia visto\u00bb. Poi la stoccata a Matteo Salvini: \u00abNon solo televoto, giuria demoscopica, giuria sala stampa, giuria dell\u2019orchestra, quest\u2019anno a Sanremo si pu\u00f2 votare anche via citofono. Qui c\u2019\u00e8 gente..."}, {"title": "L\u2019alleanza senza identit\u00e0", "abstract": "... al passato. Ma un\u2019alleanza strategica pu\u00f2 fondarsi sui pilastri della prescrizione e della concessione autostradale? \u00c8 questo il cuore di un patto per sconfiggere la destra di Salvini? \u00c8 il fulcro di..."}, {"title": "I preziosi Un battito del cuore come promessa d\u2019amore", "abstract": "...Celebra la forza dell\u2019amore la nuova collezione Battito di Salvini. Protagonista \u00e8 il solitario in oro rosa e bianco in cui il brillante \u00e8 racchiuso in un originale sistema di griffe modellate sul..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... frase di un vostro testo, vi aveva addirittura segnalati a Salvini come violenti e pericolosi\u2026 \u00abGiorgio si \u00e8 dimostrato una persona molto attenta alle nuove tendenze, ha figli giovani, capisce e si..."}, {"title": "Meloni contro Lamorgese \u201cNon c\u2019\u00e8 nessuna emergenza\u201d", "abstract": "... fanno il paio con quelle di Matteo Salvini: \u00abLe vere emergenze sono la disoccupazione e la criminalit\u00e0\u00bb. \u00c8 la destra che torna ai suoi istinti primordiali, che nega qualsiasi recrudescenza xenofoba...."}, {"title": "Raggi all\u2019attacco \u201cSalvini difende il lungomuro\u201d", "abstract": "...Raggi all\u2019attacco \u201cSalvini difende il lungomuro\u201d..."}, {"title": "Trevi, clonati i cartelli del Comune", "abstract": "... Colosseo per una risposta di Raggi agli attacchi di Salvini \u2014 ragiona Vincenzoni \u2014 questi sono i risultati, in pieno centro c\u2019\u00e8 chi si sveglia e riesce a mettere autonomamente dei cartelli in strada. Come..."}, {"title": "Renzi ora minaccia l\u2019appoggio esterno Conte: votino contro", "abstract": "... Movimento di duri e puri, a braccetto con Di Battista. Nel dubbio, Conte abbraccia l\u2019accordo che non piace a Iv e lancia sfida: \u00abRenzi \u00e8 davvero disposto a votare con Salvini?\u00bb. C\u2019\u00e8 un dettaglio, anzi due,..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... dal cui voto \u00e8 emerso un senso di abbandono che non va trascurato\u00bb. Ha perso Salvini o Borgonzoni? \u00abNon voglio dare un giudizio sulla Borgonzoni, che non conosco. Penso che Salvini non abbia capito..."}, {"title": "La rete dei farmaci dopanti", "abstract": "... all\u2019arresto di sette persone, 30 indagati e 53 perquisizioni in tutta Italia. L\u2019ordinanza \u00e8 stata firmata dal gip Guido Salvini, su richiesta del pm Francesco De Tommasi nell\u2019inchiesta con al centro l\u2019accusa..."}, {"title": "Giunta, la sanit\u00e0 \u00e8 donna Derby Lorenzin-Gibertoni", "abstract": "... Bonaccini porter\u00e0 il suo \" modello Emilia- Romagna\", vittorioso contro Salvini. In quest\u2019ottica sarebbe del resto spendibile anche il nome di Gibertoni, super tecnica alla guida di Ausl e Sant\u2019Orsola, con un..."}, {"title": "Sardine, flop Scampia in pochi al flash-mob", "abstract": "... in mezzo ai cittadini \u00bb . E c\u2019\u00e8 poi l\u2019annunciato evento con Matteo Salvini, che torna a Napoli il 18 febbraio, alle 18.30 al Teatro Augusteo. \u00a9 RIPRODUZIONE RISERVATA k Uno striscione dei comitati Il..."}, {"title": "Fontana visita i feriti Sala: \u201cMai morire cos\u00ec\u201d", "abstract": "... Pd, Silvia Roggiani: \u00abRestiamo in attesa di conoscere cause e dinamiche di questa terribile tragedia\u00bb. E lo fa, alzando i toni, il leader della Lega, Matteo Salvini: \u00ab Se qualcuno ha sbagliato dovr\u00e0..."}, {"title": "Gli altri nodi nella maggioranza", "abstract": "... Zingaretti, i due decreti firmati dall\u2019ex ministro Salvini vanno aboliti o profondamenti rivisti Soldi ai lavoratori Il Pd vuole la riduzione di cuneo fiscale e aliquote Irpef, oltre alla rimodulazione..."}, {"title": "Cosa l\u2019America vuole da Giorgia", "abstract": "... di pi\u00f9. Qualcosa che era mancato, ad esempio, nell\u2019analogo viaggio di Matteo Salvini nel giugno dell\u2019anno scorso, poco prima che si aprisse la crisi balneare del governo Conte 1. Allora si ebbe la..."}, {"title": "Sanremo 2020, la serata pi\u00f9 bella: con le cover la musica si riprende il festival", "abstract": "... parlato di chi soffre perch\u00e9 la sua diversit\u00e0 non viene accettata, o di Junior Cally contro il populismo, con uno schiaffo a Salvini e una carezza alle Sardine, ben vengano Emma D\u2019Aquino..."}, {"title": "Sanremo 2020, Roberto Benigni arriva con la banda: e dopo una stoccata a Salvini, canta 'Il Cantico dei Cantici'", "abstract": "FOTO ... stoccata a Matteo Salvini, annuncia che canter\u00e0 \"la pi\u00f9 bella canzone del mondo\", 'Il Cantico dei Cantici'. E comincia recitare i versi appassionati, sensuali ed erotici che..."}, {"title": "Sanremo 2020, Benigni legge il Cantico dei cantici, inno all'amore e al desiderio", "abstract": "... sanremo che abbia mai visto\". Poi, ironizzando sulla vicenda che ha visto protagonista Matteo Salvini, scherza sulle modalit\u00e0 di voto della gara. \"So che il sistema quest'anno \u00e8..."}, {"title": "Sanremo 2020, i Viito con Junior Cally mostrano \"ok boomer\" scritto sulla mano", "abstract": "... dell'Ariston, nella serata dei duetti. Una scritta mostrata alla telecamera e interpretata come una sorta di risposta alle critiche ricevute dal rapper, anche da Matteo Salvini, per la sua partecipazione al..."}, {"title": "Salvini in Calabria per frenare la fuga di leghisti verso Fdi. E lancia la sfida: \"Il candidato di Reggio deve essere espresso da noi\"", "abstract": "...REGGIO CALABRIA - A poco pi\u00f9 di dieci giorni dall'ultimo minitour, Matteo Salvini torna in Calabria. Motivazione ufficiale \"ringraziare gli elettori perch\u00e9 \u00e8 la prima..."}, {"title": "Stefania Prestigiacomo: \"L'odio \u00e8 stato sdoganato, sono d'accordo con Lamorgese. Ora leggi per la rete\"", "abstract": "... \u00e8 d'accordo o pensa che esageri, come sostengono Salvini e Meloni? \"Non amo il Conte due, credo sia una sventura per il Paese, ma in questo caso concordo appieno con Lamorgese. La violenza..."}, {"title": "Sanremo 2020, sardine e pesci grossi: cos\u00ec Junior Cally \"riscrive\" 'Vado al massimo'", "abstract": "... versione che \u00e8 stata apprezzata da Vasco: \"Un omaggio bellissimo\" E sul palco Vito Dell'Erba, cantante dei Viito, ha replicato agli attacchi rivolti da Matteo Salvini a Junior Cally...."}, {"title": "Sanremo 2020, terza serata: arriva Benigni e parla d'amore con il Cantico dei Cantici", "abstract": "... dire: qui c'\u00e8 gente che canta\". Dopo la stoccata a Matteo Salvini, annuncia che nella serata delle cover canter\u00e0 \"la pi\u00f9 bella canzone del mondo\". L'attore e..."}, {"title": "Meloni negli Usa critica Trump per l'appoggio a Conte: \"Mal consigliato\". E su Salvini e i russi: \"Io ho solo rapporti ufficiali\"", "abstract": "... davvero riuscire un giorno a farlo da premier di un eventuale governo di centrodestra. Salvini permettendo.   Nel grande albergo dove si \u00e8 tenuto il tradizionale raduno bipartisan dei..."}, {"title": "Governo, Zingaretti: \"Via subito i decreti dell'odio di Salvini. Di Maio in piazza un errore\"", "abstract": "... Massimo Giannini e Oscar Giannino a Circo Massimo su Radio Capital, invita la maggioranza  a smettere di discutere e operare. A fare. A cominciare dai provvedimenti di Salvini sulla sicurezza...."}, {"title": "I numeri Due su 10 \u201c avvisati\u201d", "abstract": "...Anche nel partito di Salvini c\u2019\u00e8 un caso indagati. All\u2019Ars i due deputati eletti con il simbolo del Carroccio, Caputo e Rizzotto, sono entrambi indagati: oggi non fanno parte pi\u00f9 del partito dell\u2019ex..."}, {"title": "Miccich\u00e9 perdonato, il sindaco pd no Salvini e le offese che pesano di pi\u00f9", "abstract": "...\u00abIo non serbo rancore\u00bb, dice Matteo Salvini. Nel dimenticatoio le gravi offese ricevuta da Gianfranco Miccich\u00e9. Si pu\u00f2 sorvolare . Anche sull\u2019ormai arcinoto epiteto (\u201cstronzo\u201d) con cui il..."}, {"title": "La Lega nelle piazze con l\u2019ex ministro Fontana", "abstract": "... che non vuole cedere sulla scelta del candidato in Campania affidata al forzista Stefano Caldoro. Entrambi chiedono il rispetto dei patti, ma Matteo Salvini vuole per s\u00e9 una regione del Sud. In Puglia..."}, {"title": "Sardine, un flash mob per dare voce a Scampia \"Qui per fermare la Lega\"", "abstract": "... a Bologna. La manifestazione di Scampia \u00e8 nata come risposta all\u2019arrivo del leader della Lega Matteo Salvini, che poi ha rinunciato. Ma l\u2019iniziativa non \u00e8 stata annullata. In piazza le Sardine porteranno..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... qualche responsabilit\u00e0. Siamo ormai da quasi due anni in una perenne campagna elettorale in cui una parte del campo, e il suo leader, Matteo Salvini, per altro suo predecessore in questo ministero, non si..."}, {"title": "Il bis della Sardine Attendono Salvini il 13 febbraio", "abstract": "...di Mariachiara Giacosa Le sardine ci riprovano. E danno di nuovo appuntamento al leader della Lega Matteo Salvini che era atteso a Torino, per il processo per vilipendio, gi\u00e0 il 10 dicembre..."}, {"title": "Il Viminale aumenta i rimborsi per i centri dei migranti", "abstract": "...Le gare dei bandi per l\u2019accoglienza dei migranti vanno deserte dopo i tagli decisi da Matteo Salvini ( da 35 a 19-26 euro al giorno) e il Viminale corre ai ripari. Con una circolare inviata alle..."}, {"title": "Prescrizione, ora Bonafede tratta con il Pd per evitare il rinvio chiesto da Renzi", "abstract": "... incontra Conte. Subito dopo sostiene: \u00abSento dichiarazioni al limite delle minacce e toni da opposizioni, ma io non do risposte a chi sembra farsi scrivere i testi da Salvini e Berlusconi \u00bb. La trattativa..."}, {"title": "La gentilezza \u00e8 rivoluzionaria", "abstract": "... come la Bestia di Salvini e quelle ufficiose che agiscono sotto mentite spoglie \u2013 \u00e8 un autentico miracolo che quel movimento abbia potuto attraversare quasi tre mesi di cronaca politica praticamente..."}, {"title": "Se Di Maio va in piazza", "abstract": "... del Movimento. Lo smarrimento identitario, la perdita dell\u2019innocenza nel passaggio dal Vaffa al Palazzo, l\u2019egemonia regalata a Salvini durante l\u2019anno e mezzo di governo giallo-verde, infine la lunga..."}, {"title": "Ciclo dei rifiuti, indagati Bonavitacola e Del Giudice", "abstract": "... Salvini, ne approfitta per buttarla in politica: \u00abQuesta inchiesta certifica il fallimento di De Luca e del Pd per il caos rifiuti a Napoli e in Campania. Con la Lega e il centrodestra finalmente al..."}, {"title": "Rizzotto e i soldi dei disabili \u201cCos\u00ec finivano sul suo conto\u201d", "abstract": "... Movimento per le autonomie, presidente della commissione sanit\u00e0 dell\u2019Ars, nel 2017 si era candidato nella lista \u201c Noi con Salvini\u201d centrando l\u2019elezione con 4.011 preferenze. Poi, per\u00f2, l\u2019anno scorso ha..."}, {"title": "Se la cultura non ha bandiera", "abstract": "... penso, che una certa destra (per fare un nome: Matteo Salvini) sfrutta i sentimenti e gli istinti umani di base (autoconservazione, difesa della propriet\u00e0) per acquisire voti attraverso la paura. In questa..."}, {"title": "#bravimabasta", "abstract": "... sessisti. Salvini che d\u00e0 del sessista a qualcun altro: tipo Achille Lauro che ti invita a vestirti pi\u00f9 sobriamente. L\u2019altra sera, cos\u00ec, mentre il popolo sovrano schiacciava all\u2019unisono il telecomando di Rai..."}, {"title": "Onorevoli e indagati la questione morale che avvolge l\u2019Ars", "abstract": "... ha fatto ricorso in Cassazione e ha perso). Il nodo Lega Anche se adesso in casa Lega si fa a gara a dire che Rizzotto non \u00e8 pi\u00f9 un deputato del partito di Salvini, come non lo \u00e8 Mario Caputo, non c\u2019\u00e8..."}, {"title": "Il Quirinale avvisa: no ad altre maggioranze in questa legislatura", "abstract": "... trenta responsabili tra i 36 del Gruppo Misto. Renzi e Salvini avrebbero inizialmente lo stesso obiettivo, affossare Conte, ma subito dopo le loro strategie divergerebbero: a differenza dell\u2019ex premier il..."}, {"title": "Meloni sdoganata in Usa \u201cIo sono la vera destra pronta a fare il premier\u201d", "abstract": "... Lei, non Matteo Salvini, nell\u2019invito recapitato alcune settimane fa. \u00abMa non sono qui in cerca di accredito - glissa in una pausa dei lavori del Npb - Non mi interessa diventare l\u2019interlocutore..."}, {"title": "Le Sardine \"aspettano\" Salvini", "abstract": "...Le Sardine \"aspettano\" Salvini..."}, {"title": "\"Nessuno metta il cappello su Ruotolo\"", "abstract": "... concentriamoci sulla campagna elettorale per rafforzare il governo e per sconfiggere Matteo Salvini \u00bb . Sarracino parla soprattutto al sindaco de Magistris che nelle ultime ore \u00e8 tornato a battere sul \u00ab metodo..."}, {"title": "Sicilia, Miccich\u00e8 perdonato per le offese a Salvini, il sindaco dem ligure no", "abstract": "...\"Io non serbo rancore\", dice Matteo Salvini. Nel dimenticatoio le gravi offese ricevuta da Gianfranco Miccich\u00e8. Si pu\u00f2 sorvolare. Anche sull\u2019ormai arcinoto epiteto..."}, {"title": "La prima cosa bella di gioved\u00ec 6 febbraio 2020", "abstract": "Content ... parola ai moderati, occorreva dare moderazione alle parole. Si pu\u00f2 contestare Salvini senza impiccarne il fantoccio, detestare la Boldrini senza ridurla a bambola gonfiabile, sperare che Trump..."}, {"title": "Insegno di pace", "abstract": "... della Paura aveva invitato a boicottare poich\u00e9 madido di testi sessisti. Salvini che d\u00e0 del sessista a qualcun altro: tipo Achille Lauro che ti invita a vestirti pi\u00f9 sobriamente...."}, {"title": "Accoglienza migranti, il Viminale autorizza l'aumento dei rimborsi", "abstract": "...Il ministero dell'Interno ha inviato una circolare ai prefetti per aumentare i rimborsi per i migranti accolti. L'ex ministro dell'Interno Matteo Salvini aveva infatti tagliato da 35..."}, {"title": "Inchiesta rifiuti in Campania, indagati il vice di De Luca e un assessore comunale. Salvini: \"E' il fallimento del Pd\"", "abstract": "... successivi passaggi del procedimento, quando risponderanno alle domande dei magistrati. Salvini \"Questa inchiesta certifica il fallimento di De Luca e del Pd per il caos rifiuti a Napoli e in Campania -..."}, {"title": "Prescrizione, Orlando a Renzi: \"No alleanze trasversali, non rimettere in gioco Salvini", "abstract": "VIDEO ...Matteo Renzi resta sulla sua posizione sulla riforma della prescrizione: \"Li fermeremo in un modo o nell'altro\". \"Noi non vogliamo che si rimetta in gioco Salvini e che si ricostruiscano alleanze..."}, {"title": "Salvini \u00e8 un leader sguaiato. Ma la destra in Italia \u00e8 pi\u00f9 forte che mai", "abstract": "...Salvini \u00e8 un leader sguaiato. Ma la destra in Italia \u00e8 pi\u00f9 forte che mai..."}, {"title": "Prescrizione, Bonafede a Renzi: \"C'\u00e8 chi minaccia, io lavoro. Nessuna trattativa, a breve in cdm riforma del processo penale\"", "abstract": "... Salvini o Berlusconi\", sbotta con i cronisti a margine dell'apertura dell'anno giudiziario al Consiglio di Stato. Come ieri, il guardasigilli nega che siano in corso negoziati tra le forze di..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... Berlusconi. Noi l\u2019abbiamo cambiata allungando i termini perch\u00e9 erano troppo brevi. Ora per\u00f2 il tandem Bonafede-Salvini ha addirittura cancellato il concetto stesso di prescrizione rendendo i cittadini indagati..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... critiche? \u00abNon posso saperlo. Certo \u00e8 che dopo aver diffuso il testo della canzone \u00e8 partita la polemica sul mio passato\u00bb. E se Salvini dovesse prendersela con lei cosa risponderebbe? \u00abSono un cantante, non..."}, {"title": "Sei buste sospette Intimidazione contro Scalfari", "abstract": "... \u00abCancellare Salvini\u00bb, \u00e8 il titolo. Il riferimento, reso inequivocabile dall\u2019occhiello arancione (\u00abImmigrazione \u00bb) e da un sottotitolo in cui sono citati i decreti sicurezza, \u00e8 alle politiche dell\u2019ex ministro..."}, {"title": "La vicenda I 164 migranti il blocco e i processi", "abstract": "...I soccorsi A partire dall\u20191 agosto la Open Arms salva 164 migranti in tre interventi in zona sar libica e maltese. La Valletta nega l\u2019approdo Il divieto Salvini firma l\u2019interdizione alle acque..."}, {"title": "\u201cSalvini ag\u00ec da solo e contro il governo\u201d Le carte che accusano l\u2019ex ministro", "abstract": "...ROMA \u2014 A ferragosto, ormai in preda alla sindrome dei pieni poteri, solo contro tutti, Matteo Salvini trova nei 164 migranti da 19 giorni bloccati a bordo della Open Arms a un miglio da Lampedusa..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... errori folli del passato. Non so ad altri, a me indigna la sola idea che per dare una \"lezioncina\" al mio compagno di viaggio si possa consegnare a Salvini il nostro sud\u00bb. Lei sta \"ricattando\" gli..."}, {"title": "Da difensore del Sud ad amico di Matteo la giravolta di Miccich\u00e9", "abstract": "...L\u2019ennesima piroetta della sua carriera politica, questa volta per prendersi la scena e siglare lui un patto con Matteo Salvini, nuovo leader nazionale del centrodestra. Il tutto sempre con la..."}, {"title": "I premi Salvini e Tamburini, donne al top", "abstract": "...L\u2019assessore Remaschi ha premiato due donne che stanno portando in alto la Toscana: Carlotta Salvini, miglior sommelier d\u2019Italia FISAR 2019 e Barbara Tamburini (foto), vincitrice dell\u2019Oscar del vino..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... contro Salvini? \u00abNo, perch\u00e9 alcune non tengono conto della realt\u00e0. La Lega ha perso in Emilia-Romagna e vinto in Calabria, quindi non \u00e8 stato proprio un errore andare al sud. Poi certo, Bossi ha un grande..."}, {"title": "Campania, scontri elettorali e democrazia populista", "abstract": "... almeno, Salvini ha ammesso di aver mancato l\u2019obiettivo, le sinistre contente del loro successo in Emilia, i Cinque Stelle consapevoli di una forte perdita di consensi, Forza Italia orgogliosa..."}, {"title": "La quarantena dei bambini botta e risposta Fontana-Gallera", "abstract": "... fare fughe in avanti sulla quarantena per gli studenti senza l\u2019avvallo del ministero della Salute. Ma \u00e8 altrettanto vero che la Lega, il partito di Matteo Salvini e del governatore, ha ripetutamente..."}, {"title": "Altieri, dalle nozze con Fitto allo scontro aperto", "abstract": "... di leghisti pugliesi che stanno facendo di tutto per evitare che la coalizione sia guidata da Fitto. In pi\u00f9, proprio quello di Altieri \u00e8 il primo nome che Matteo Salvini \u00e8 pronto a fare nel caso..."}, {"title": "I volti Riecco Greco e Centaro", "abstract": "...h L\u2019ex deputato Mpa Un volto della politica palermitana che ha aderito alla Lega \u00e8 quello dell\u2019ex deputato dell\u2019Mpa Giovanni Greco, ieri presente alla conferenza stampa di Salvini all\u2019Ars Giovanni..."}, {"title": "Pesci piccoli, pesce grosso", "abstract": "... mai vista, anche per Salvini, che infatti accus\u00f2, e non poco, la sorpresa. Se il Conte bis naviga ancora, \u00e8 anche per quell\u2019onda anomala e spontanea di partecipazione. Nata fuori dai partiti, dai..."}, {"title": "Fra salsicce e immagini sacre l\u2019assalto degli ex centristi al Carroccio", "abstract": "...di Antonio Fraschilla Doveva creare una nuova classe dirigente perch\u00e9, come ripete sempre il suo leader Matteo Salvini: \u00ab Se la Lega oggi \u00e8 forte anche in Sicilia \u00e8 perch\u00e9 la gente vuole volti..."}, {"title": "#bravimabasta", "abstract": "... necessario tornare alle origini \u2013 due mesi fa \u2013 quando qui era tutta ggente e non c\u2019era un vertice, che comunque non riconosce e mira a sostituire. Le Sardine sono nate per impedire la vittoria di Salvini..."}, {"title": "Sei buste sospette, intimidazione contro Scalfari e Repubblica", "abstract": "... veleno. \"Cancellare Salvini\", \u00e8 il titolo. Il riferimento, reso inequivocabile dall'occhiello arancione (\"Immigrazione\") e da un sottotitolo in cui sono citati i decreti..."}, {"title": "Il pesce palla", "abstract": "... riconosce e mira a sostituire. Le Sardine sono nate per impedire la vittoria di Salvini in Emilia-Romagna, Ogongo ne ha cooptato il marchio e adesso espelle quelli che gli hanno consegnato la schedina del..."}, {"title": "Matteo Renzi contro Michele Emiliano: \"Mi accusano di aiutare Salvini, fake news da mediocri\"", "abstract": "... Dall'aumento delle fake news contro di noi. L'ultima bufala messa in giro dai mediocri \u00e8 \"Renzi aiuta Salvini\". \"Siamo alle barzellette, ormai\" scrive l'ex premier ricordando..."}, {"title": "Open Arms, il 27 il voto sulla nuova richiesta di autorizzazione a procedere contro Matteo Salvini", "abstract": "...\u00c8 racchiuso in 114 pagine l'atto d'accusa con il quale il Tribunale dei ministri di Palermo chiede al Senato l'autorizzazione a processare Matteo Salvini per sequestro di..."}, {"title": "Caso Regeni, i genitori di Giulio: \"Zone grigie anche dall'Italia, la politica non collabora\"", "abstract": "... presidenti del Consiglio - Renzi e Conte - e con il ministro degli Esteri, Luigi Di Maio. \"I ministri dell'Interno che si sono succeduti sono stati Alfano, Minniti e Salvini, attori principali che noi..."}, {"title": "Palermo, Salvini all'Ars. Miccich\u00e9: \"Gli ho detto: Hai smesso di fare lo stronzo?\"", "abstract": "VIDEO ...Il loro rapporto non \u00e8 stato dei migliori. Il presidente dell'Ars aveva rivolto a Matteo Salvini frasi non proprio tenere, in passato. Oggi Gianfranco Miccich\u00e9 ha guidato il leader della Lega..."}, {"title": "\"Salvini non \u00e8 pi\u00f9 al potere e il sogno di Orb\u00e1n si \u00e8 infranto. Ma la minaccia sovranista resta\"", "abstract": "... in alcuni Paesi europei. L'ascesa di opinioni populiste ed estremiste pone un chiaro pericolo alle societ\u00e0 democratiche. Ma cominciamo a vedere i loro limiti. Salvini in Italia e Strache in Austria..."}, {"title": "L\u2019Unit\u00e0 d\u2019Italia e la Capitale La festa \u00e8 a met\u00e0", "abstract": "... andrebbe sempre ricordato che Matteo Salvini, all\u2019epoca dei fatti, voleva abolire la festa della Repubblica. Ci\u00f2 che si sta verificando, per\u00f2, fa di nuovo cadere le braccia. Per i 150 anni di Roma..."}, {"title": "\u201cNessun insulto ai giudici Salvini parlava solo a noi\u201d", "abstract": "...di Ottavia Giustetti Si trasforma in un piccolo giallo il processo per vilipendio alla magistratura che ha come imputato il segretario della Lega, Matteo Salvini, dopo che il quartier generale..."}, {"title": "Ieri su Repubblica", "abstract": "...Ieri l\u2019intervista di Gad Lerner a Umberto Bossi: \"Salvini sbaglia, il nazionalismo ci fa perdere\"..."}, {"title": "I dem contro Bonafede E stavolta Conte non sa come mediare", "abstract": "... esito disastroso e potenzialemente destabilizzante, perch\u00e9 sancirebbe una maggioranza diversa, saldando Renzi a Salvini e Berlusconi. A maggior ragione perch\u00e9 Bonafede ha gi\u00e0 fatto sapere per vie..."}, {"title": "Emergenza lavoro il paziente zero", "abstract": "... di Papa Francesco (45). Riguardo ai giornali, invece, il numero di articoli che l\u2019anno scorso parlavano di Salvini sono stati quasi il 6.000% in pi\u00f9 rispetto a quelli che trattavano di disoccupazione..."}, {"title": "Moscopoli Il gip: altri sei mesi di indagini su Savoini", "abstract": "... portavoce di Matteo Salvini e presidente dell\u2019associazione Lombardia-Russia, dell\u2019avvocato Gianluca Meranda e dell\u2019ex bancario Francesco Vannucci. I tre sono indagati per la vicenda dei fondi russi alla Lega,..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... attuazione delle promesse elettorali \u00e8 meno importante. Vale per la politica di Trump, quella di Salvini, fino alla Brexit. Un\u2019idea precedente di politici di livello alto si basava su un lungo cursus honorum...."}, {"title": "Il tweet Il ministro Provenzano \u201c Quei cori anti- Sud...\u201d", "abstract": "...\u00abBallar\u00f2 non ti ha voluto\u00bb. Cos\u00ec, via Twitter, il ministro per il Sud Peppe Provenzano ha attaccato Matteo Salvini. \u00abCi pu\u00f2 stare. Il Sud \u2014 scrive il ministro dem \u2014 non dimentica i tuoi cori, quando..."}, {"title": "Duello a distanza con Orlando \u201cProvocatore\u201d. \u201cE tu arrogante\u201d", "abstract": "...Il match a distanza \u00e8 un remake di quello sui decreti sicurezza. Ed \u00e8 un tema che anima tutta la giornata di Matteo Salvini a Palermo: perch\u00e9 l\u2019avversario di sempre, quel Leoluca Orlando che l\u2019anno..."}, {"title": "Figlio di due mamme atto di nascita valido: famiglia non \u00e8 genetica", "abstract": "... Appello di Bari che ha cos\u00ec respinto il ricorso presentato dal ministero dell\u2019Interno ( quando l\u2019incarico di numero uno del Viminale era ricoperto da Matteo Salvini). Per i giudici, quindi, l\u2019operato del..."}, {"title": "La lezione della badante", "abstract": "...Matteo Salvini si \u00e8 lanciato alla conquista dell\u2019Emilia Romagna twittando come un forsennato sui temi dell\u2019immigrazione: 30 tweet al giorno tra novembre e gennaio di cui un quinto dedicato agli..."}, {"title": "La destra europea da Meloni E il leader della Lega diserta", "abstract": "...ROMA - Giorgia Meloni e Matteo Salvini costretti all\u2019alleanza in casa e sempre pi\u00f9 divisi e distanti in Europa. A tal punto che il premier ungherese Viktor Orb\u00e1n \u00e8 costretto allo slalom tra le..."}, {"title": "Sardine, il leader romano se ne va I fondatori: \"Non lo segue nessuno\"", "abstract": "... riempito le piazze, incassato la sconfitta di Salvini in Emilia Romagna, l\u2019apertura del Pd e l\u2019attesa di un incontro con il premier Conte. Ma che ancora non ha un direttivo nazionale. I coordinatori..."}, {"title": "Salvini archivia Bossi \"I padri nobili nel partito non esistono pi\u00f9\"", "abstract": "...PALERMO \u2014 \u00abI padri nobili non ci sono pi\u00f9, a guidarci sono i nostri nove milioni di elettori\u00bb. Matteo Salvini recide anche l\u2019ultimo tratto del cordone ombelicale con la \"vecchia\" Lega e cos\u00ec,..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "...Intervista al \"commissario\" della vecchia Lega Nord di Goffredo De Marchis ROMA \u2014 Igor Iezzi, milanese, 45 anni, deputato. Stessa et\u00e0 e stessa citt\u00e0 natale di Matteo Salvini. Sono amici per la..."}, {"title": "Ballar\u00f2, piazza aperta Cori, slogan, sberleffi e Salvini cambia rotta", "abstract": "...di Claudio Reale Nel mercato che ancora fino all\u2019estate osannava Matteo Salvini c\u2019\u00e8 un uomo alto vestito di bianco e di nero. Samson Olomu \u00e8 il leader della comunit\u00e0 nigeriana, e alla gente che gi\u00e0..."}, {"title": "Il Pd a Bellanova: \u201cEra stata proprio lei a chiedere le primarie\u201d", "abstract": "... campagna elettorale insieme a Salvini per far perdere il centrosinistra in Puglia. Lei e il suo dante causa hanno disastrato il Pd, il centrosinistra, l\u2019Italia e adesso, invece di chiedere scusa, pretendono..."}, {"title": "Il \u201cpatto del cioccolato\u201d Decolla la giunta con la Lega", "abstract": "... Matteo Salvini ha affidato le redini della Lega in Sicilia, l\u2019ex ministro e il governatore firmano \u00ab il patto \u00bb di governo che porter\u00e0 alla nascita del Musumeci- bis con l\u2019ingresso ufficiale e formale..."}, {"title": "Piazza piena di No e Salvini diserta", "abstract": "...di Antonio Fraschilla, Emanuele Lauria e Claudio Reale Nel mercato che ancora fino all\u2019estate osannava Matteo Salvini c\u2019\u00e8 un uomo alto vestito di bianco e di nero. Samson Olomu \u00e8 il leader della..."}, {"title": "Borgonzoni? Sempre assente Il Pd: \u201cOra Lasci il Comune\u201d", "abstract": "... del resto lo stesso Salvini. \u00ab Lucia serve a Roma \u00bb ha detto il leader due giorni fa. E ieri Salvini \u00e8 tornato pure sulla citofonata al Pilastro: \u00ab La rifarei, le mamme di Bologna mi scrivono..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "...Intervista al \"commissario\" della vecchia Lega Nord di Goffredo De Marchis ROMA \u2014 Igor Iezzi, milanese, 45 anni, deputato. Stessa et\u00e0 e stessa citt\u00e0 natale di Matteo Salvini. Sono amici per la..."}, {"title": "Citofoni di cartone, libri e \"Bella ciao\": le sardine contestano Salvini a Palermo", "abstract": "VIDEO ...Mentre Matteo Salvini \u00e8 al teatro \"Al Massimo\" di Palermo, centinaia di sardine si sono riunite a pochi metri, in piazza Verdi. C'\u00e8 chi ha portato la Costituzione, chi un romanzo e chi un saggio...."}, {"title": "Palermo, Salvini risponde a Bossi: \"I numeri dicono che ho ragione. I 'padri nobili' sono gli elettori\"", "abstract": "VIDEO ...Matteo Salvini risponde a Umberto Bossi che oggi su Repubblica aveva criticato la linea sovranista dell'ex ministro dell'Interno: \"I numeri dicono che non siamo mai stati cos\u00ec forti al Nord e..."}, {"title": "Il veterano inglese contro Brexit: \"Vanificata la morte di tanti di noi. E Salvini non dia lezioni di democrazia\"", "abstract": "...ROMA - \"Non posso sentire Salvini dare lezioni di democrazia parlando della Brexit. Che ne sa quel signore di cosa ci \u00e8 costato combattere per la libert\u00e0 dell'Europa? Che ne sa..."}, {"title": "Palermo, nel quartiere multietnico di Ballar\u00f2. Striscioni e locali chiusi contro Salvini: \"Qui la Lega non si \u00e8 mai vista\"", "abstract": "VIDEO ... Salvini, atteso nel pomeriggio per una passeggiata al mercato. \"Qui vediamo gli effetti dei decreti sicurezza, ma di leghisti quando c'era da lavorare non abbiamo visti\", dicono i manifestanti. C'\u00e8 anche..."}, {"title": "Toscani: \"La foto con le Sardine? A Benetton piacciono, non voleva rifarsi verginit\u00e0. Il resto \u00e8 gossip\"", "abstract": "VIDEO ... rifari una verginit\u00e0, era curioso, a lui piacciono le Sardine\". A tanti, come a Salvini e Meloni, non piacciono: \"Le Sardine piacciono a tutte le persone civili\", risponde il fotografo. Intervista di..."}, {"title": "Salvini a Palermo, a centinaia al controraduno a Ballar\u00f2. Il leader della Lega diserta la piazza", "abstract": "...Quando all\u2019arrivo di Matteo Salvini mancano ancora due ore c\u2019\u00e8 gi\u00e0 un centinaio di persone in piazza Mediterraneo, nel cuore di Ballar\u00f2, dove si radunano sardine e..."}, {"title": "Salvini a Bossi: \"I padri nobili della Lega sono i 9 milioni di elettori. Mai stati cos\u00ec forti\"", "abstract": "...\"Non ci sono pi\u00f9 padri nobili: i padri nobili della Lega sono i 9 milioni di italiani che ci danno il voto\". Matteo Salvini, da Palermo, respinge al mittente le critiche di Umberto..."}, {"title": "Prescrizione, anche il Pd in pressing sul ministro Bonafede. Zingaretti: \"Intesa o avanti con nostra pdl\"", "abstract": "... Bonafede/Salvini viola i principi costituzionali e fa del male all'amministrazione della Giustizia. Partiamo dal 'lodo Annibali' per bloccarne gli effetti e discutiamone insieme - ha scritto - se invece..."}, {"title": "Il Nord tradito da Salvini: \u00abHa abbandonato il federalismo\u00bb", "abstract": "...Il Nord tradito da Salvini: \u00abHa abbandonato il federalismo\u00bb ..."}, {"title": "\"Quella badante \u00e8 un eroe Datele un permesso per restare in Italia\"", "abstract": "... citato da Campora \u2014 che ha allegato decine di testimonianze \u2014 \u00e8 stato firmato due anni fa dall\u2019allora ministro dell\u2019Interno, Matteo Salvini. Un appartamento semplice al primo piano, in cima ad una scala..."}, {"title": "Sulle foibe stavolta l\u2019Anpi gioca d\u2019anticipo", "abstract": "... accuse che piovvero sull\u2019Anpi lo scorso anno, quando l\u2019allora ministro dell\u2019Interno, Salvini, minacci\u00f2 di togliere i contributi all\u2019associazione dei partigiani che, per la verit\u00e0, ne riceve solo su..."}, {"title": "Padre Sorge \"Mai affidarsi all\u2019uomo forte\"", "abstract": "...CITT\u00c0 DEL VATICANO \u2014 Conte? \u00abHa dimostrato qualit\u00e0 e forza st accandosi da Salvini\u00bb. \u00abIl discorso in Parlamento fu memorabile e di carattere\u00bb. Certo, \u00abrimane l\u2019ombra del precedente collaborazionismo..."}, {"title": "#bravimabasta", "abstract": "... in caso di sconfitta, ha comunicato che se ne torna a Roma perch\u00e9 Salvini vuole farne l\u2019architrave del progetto culturale leghista. Lungi da noi questionare sul decalage tra gli emolumenti regionali e..."}, {"title": "La foto Il presidio contro la citofonata di Salvini", "abstract": "...Si \u00e8 svolto sabato il presidio in Piazza Nettuno per protestare contro il leader della Lega Matteo Salvini per il blitz del citofono al Pilastro negli ultimi giorni di campagna elettorale...."}, {"title": "Conte ora teme una manovra di Italia Viva per sostituirlo", "abstract": "... Conte in nome di un patto con il centrodestra di Salvini, per i pessimisti. \u00abVedo strani movimenti \u00bb, ripete Conte. E forse ha ragione. \u00a9RIPRODUZIONE RISERVATA..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... mia camera da letto vedo le montagne svizzere\u00bb. Davvero il cambio al vertice della Lega non poteva dar luogo a un contrasto pi\u00f9 vistoso: dal senat\u00f9r Bossi a Salvini che ha optato per un collegio..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... Conte, da vari ministri, da Salvini, Meloni, Renzi, Zingaretti, Carfagna e tanti altri ancora. \u00abAdesso sar\u00e0 pi\u00f9 semplice trovare un vaccino per il coronavirus, la coltivazione del virus \u00e8 un fatto..."}, {"title": "Il mio abbraccio a questa gente scelta razionale", "abstract": "... a trasformare la paura in psicosi e in pregiudizio verso qualcuno, come ha fatto Salvini. Soprattutto verso una comunit\u00e0, quella cinese, che anche recentemente ci \u00e8 stata concretamente vicina in occasione di..."}, {"title": "5S, l\u2019enigma del non partito", "abstract": "... diretta. La Lega di Salvini, di nuovo, \u00e8 affiancata dalla \"bestia\", guidata da Luca Morisi. Una vera \"belva\" della comunicazione e della propaganda. Anti-politica. Cos\u00ec, il M5s rischia di apparire un (Non)..."}, {"title": "Il mio abbraccio a questa gente scelta razionale", "abstract": "... a trasformare la paura in psicosi e in pregiudizio verso qualcuno, come ha fatto Salvini. Soprattutto verso una comunit\u00e0, quella cinese, che anche recentemente ci \u00e8 stata concretamente vicina in occasione di..."}, {"title": "5S, l\u2019enigma del non partito", "abstract": "... diretta. La Lega di Salvini, di nuovo, \u00e8 affiancata dalla \"bestia\", guidata da Luca Morisi. Una vera \"belva\" della comunicazione e della propaganda. Anti-politica. Cos\u00ec, il M5s rischia di apparire un (Non)..."}, {"title": "Il toto- assessori Le consultazioni di Bonaccini", "abstract": "...Consultazioni in viale Aldo Moro. Il governatore Stefano Bonaccini, che sabato ha festeggiato la sua vittoria alle regionali a Rimini nelle stesse ore in cui Matteo Salvini e Lucia Borgonzoni..."}, {"title": "Salvini sbarca a Palermo. E torna la protesta dei lenzuoli", "abstract": "... all'iniziativa del Pilastro prima delle Regionali emiliane, le sardine si apprestano ad accogliere Matteo Salvini a Palermo. Il capoluogo siciliano \u00e8 in subbuglio gi\u00e0 da qualche giorno. Sono..."}, {"title": "Una voce poco fa", "abstract": "... dichiarato in pi\u00f9 occasioni di voler rimanere nell\u2019Assemblea Regionale anche in caso di sconfitta, ha comunicato che se ne torna a Roma perch\u00e9 Salvini vuole farne l\u2019architrave del..."}, {"title": "Il s\u00ec dei dem all\u2019appello delle Sardine \"Confronto sul programma di Conte\"", "abstract": "... della commissione Affari costituzionali della Camera, le sardine \u00absono la dimostrazione che nel paese c\u2019\u00e8 tanta gente che rifiuta la propaganda di Salvini e Meloni e si aspetta dal Pd e dal M5S..."}, {"title": "No Italexit Gualtieri: non ci sar\u00e0, abbiamo buon senso", "abstract": "... sovranista che da luned\u00ec si terr\u00e0 a Roma con Matteo Salvini e Giorgia Meloni: \u00abIl leader della Lega periodicamente dice \u201csono cambiato, dialogo col Ppe\u201d, ma poi ritorna la verit\u00e0 ed \u00e8 proprio lui a portare..."}, {"title": "I tre procedimenti", "abstract": "...1 Diciotti A marzo 2018 la giunta del Senato ha detto no al processo a Salvini chiesto dal tribunale dei ministri di Catania per aver bloccato per 5 giorni lo sbarco dei migranti dalla nave della..."}, {"title": "Nuova richiesta contro Salvini \u00c8 per la Open Arms", "abstract": "... delle persone tra cui alcuni minori\u00bb presa da Matteo Salvini senza coinvolgere il governo. Come provato dal fatto che i ministri Trenta e Toninelli si rifiutarono di cofirmare il decreto che vietava..."}, {"title": "La strana settimana e le mie tre scoperte", "abstract": "... pensiamoci bene \u2014 \u00e8 sempre il primo step di quello che poi alla lunga diventa razzismo. Al fine di sterilizzare il Salvini che \u00e8 in me, ieri sera ho cenato a Chinatown e stamattina mi sono svegliato benissimo...."}, {"title": "Toti messo in castigo", "abstract": "... gli scarti altrui e ora ecco i rimproveri del suo Superiore locale. La reprimenda di Rixi rende ancor pi\u00f9 patetici i tenaci sforzi del nostro Presidente per essere fotografato sul palco con Salvini e..."}, {"title": "E il leader della Lega a Vignola festeggia la sconfitta", "abstract": "... Lucia Borgonzoni, se ne andr\u00e0. Non rester\u00e0 sui banchi dell\u2019opposizione in Emilia ma torner\u00e0 a Roma, chiamata da Matteo Salvini: \u00abLucia mi serve a livello nazionale, per la cultura\u00bb. Ieri sera l\u2019ex..."}, {"title": "Il trionfo dell\u2019Io da Salvini alla Brexit", "abstract": "... Naturalmente l\u2019Io \u00e8 il padrone che sovrasta giorno dopo giorno la realt\u00e0 quotidiana. Matteo Salvini impersona l\u2019attuale realt\u00e0: ha fatto l\u2019errore che va ad aumentare la massa di frescacce che va mettendo insieme..."}, {"title": "Minardo, il leghista milionario benzina, affari e amici potenti", "abstract": "... costruito un impero, aprendo pompe di benzina in tutta Italia. Nino Minardo ha le carte in regola per essere il nuovo uomo forte di Matteo Salvini nella regione. Non a caso lo si vedr\u00e0 gi\u00e0 domani..."}, {"title": "Regione, un futuro oltre il voto", "abstract": "... che ora sceglie Renzi, ora Di Maio, ora Salvini, ora le Sardine, piazze diversamente strapiene, tempo brevissimo per cantare vittoria, ultima fermata l\u2019insignificanza. E mentre un\u2019emozione muore, mentre..."}, {"title": "La sfida di Renzi \u201cAvanti col governo detteremo l\u2019agenda\u201d", "abstract": "... Salvini e Meloni, che vogliono star fuori dall\u2019Europa, e la sinistra radicale, che \u00e8 gi\u00e0 fuori dal mondo\u00bb. Eccolo il leitmotiv dell\u2019assise ambientata nella fabbrica dei sogni per evitare che Iv diventi un..."}, {"title": "C\u2019\u00e8 aria di elezioni e la politica ricade nei vizi di sempre", "abstract": "... con i commercianti. Ringalluzzito dalla frenata di Salvini, il presidente berlusconiano della Regione, Alberto Cirio, scopre che il gasolio da riscaldamento fa pi\u00f9 danni di quello usato per le..."}, {"title": "Politica e clan furto nell\u2019ufficio dell\u2019eurodeputato", "abstract": "... l\u2019organizzazione criminale si sarebbe occupata dell\u2019affissione dei manifesti di Noi con Salvini e dell\u2019acquisto di voti per l\u2019attuale eurodeputato, che a Bruxelles \u00e8 in prima fila nella battaglia contro le Ong...."}, {"title": "Anno giudiziario, apertura tra le polemiche", "abstract": "... allontanarlo dalla cerimonia dell\u2019anno giudiziario a Milano\u00bb. Qui il paragone si fa forte e cita Salvini: \u00abHo letto i comunicati delle camere penali e il modo non era dissimile da quello deprecabile degli..."}, {"title": "Contro Salvini tornano i lenzuoli a Ballar\u00f2 pronto un controraduno", "abstract": "...di Claudio Reale \u00ab Matteo Salvini qui non \u00e8 il benvenuto \u00bb . Mentre Palermo si riempie dei lenzuoli voluti dalle Sardine per contestare il leader della Lega, a Ballar\u00f2 \u2014 quartiere simbolo..."}, {"title": "Allegra Salvini", "abstract": "...Cartoline da Lesbo \u00e8 il libro edito da Clichy che Allegra Salvini presenter\u00e0 con Laura Montanari (Repubblica) al Caff\u00e9 letterario del Conventino di Firenze alle ore 18 del 4 febbraio..."}, {"title": "#bravimabasta", "abstract": "... GENTE, MA SOPRATTUTTO PERCH\u00c9 CE LA FACEVAMO ADDOSSO AL SOLO PENSIERO DI BECCARCI SALVINI. SE FATE COME RENZI, CHE SCAMBI\u00d2 IL TRIONFO ALLE EUROPEE, DOVE PUR DI CONTRASTARE IL SORPASSO DI GRILLO AVREMMO..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "...ROMA \u2014 Il capo della Protezione civile, indicato dal governo come supercommissario dell\u2019emergenza, dice che non chiuder\u00e0 le frontiere come chiedono Salvini e un pezzo di opposizione: \u00abOggi in Europa,..."}, {"title": "Arriva Salvini, rispuntano i lenzuoli a Ballar\u00f2 pronto un controraduno", "abstract": "...di Claudio Reale \u00abMatteo Salvini qui non \u00e8 il benvenuto \u00bb. Mentre Palermo inizia a riempirsi dei lenzuoli voluti dalle sardine per contestare il leader della Lega, a Ballar\u00f2 \u2014 nel quartiere simbolo..."}, {"title": "Ruotolo a casa del partigiano \u201cQui la Lega non passer\u00e0\u201d", "abstract": "... Amoretti Salvini ne ha fatte tante, \u00e8 squalificato. Ma chi ha scelto la sua candidatura unitaria, ha fatto una scelta intelligente\u00bb. Ruotolo ascolta emozionato: \u00abHo una sola tessera, quella dell\u2019Anpi. Se..."}, {"title": "Borgonzoni perde e se ne va Salvini: \"Lei serve a Roma\"", "abstract": "... a Vignola, alla festa della Lega per mille commensali col motto \" Avanti a testa alta\", Matteo Salvini ha detto: \u00abA me Lucia serve a livello nazionale, nei settori di cui si \u00e8 occupata, come cinema e..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... governo con Salvini, a farlo crescere dal 17 al 34 per cento\u00bb. Gli Stati generali del Movimento sono stati rinviati. Li farete mai? \u00abMa certo. Il rinvio \u00e8 una questione meramente organizzativa. Dobbiamo..."}, {"title": "Anno bellissimo, gran finale", "abstract": "... maggioranza che, dopo aver accusato Matteo Salvini di aver portato l\u2019Italia sull\u2019orlo del baratro, avrebbe a sua volta spinto l\u2019Italia verso la recessione. Il Partito democratico dar\u00e0 la colpa all\u2019esecutivo..."}, {"title": "Ex voti", "abstract": "... SARDINE HANNO SVEGLIATO UN SACCO DI GENTE, MA SOPRATTUTTO PERCH\u00c9 CE LA FACEVAMO ADDOSSO AL SOLO PENSIERO DI BECCARCI SALVINI. SE FATE COME RENZI, CHE SCAMBI\u00d2 IL TRIONFO ALLE EUROPEE, DOVE PUR..."}, {"title": "Migranti, assegnato porto a nave Open Arms con 363 persone a bordo: va a Pozzallo", "abstract": "VIDEO Il Viminale ha assegnato il porto ad Open Arms, la nave della Ong spagnola che ha a bordo 363 migranti, tra cui donne e bambini, salvati in 5 interventi di soccorso nei giorni scorsi al largo della Libia. Il via libera per lo sbarco delle persone a bordo a Pozzallo \u00e8 arrivato in seguito all'attivazione del meccanismo europeo per la ripartizione dei migranti, come previsto dal preaccordo di Malta.  Video Open Arms"}, {"title": "Caso Open Arms, nuova richiesta di autorizzazione a procedere contro Salvini per sequestro di persona. \"Il soccorso in mare \u00e8 obbligatorio\"", "abstract": "... principale con cui il tribunale dei ministri di Palermo chiede al Senato una nuova autorizzazione a procedere per Matteo Salvini per il caso Open Arms. Una richiesta corposa, 110 pagine, la vera inchiesta per..."}, {"title": "Renzi: \"Noi siamo per la stabilit\u00e0 del governo, ma non vogliamo l'immobilismo\"", "abstract": "... ma per noi non \u00e8 il punto di riferimento del progressismo mondiale chi ha firmato i decreti Salvini sull'immigrazione\". Replica dura a Nicola Zingaretti che aveva avuto parole di..."}, {"title": "Otto e mezzo, Massimo Giannini: \"Coronavirus? L'untore \u00e8 Matteo Salvini\"", "abstract": "VIDEO ...Duro attacco di Massimo Giannini a Salvini: \"La paura \u00e8 l'unca arma che Salvini sa usare. Esprimo anche qualche perplessit\u00e0 sui suoi elettori, ho il timore che da lui si aspettano esattamente questo...."}, {"title": "Anno Giudiziario: da Milano alla Sicilia le inaugurazioni. Protestano gli avvocati contro Davigo e la prescrizione", "abstract": "... mondo variegato dove trovano posto molti problemi e molti spunti. Spesso contraddittori. A Catania per esempio, da dove \u00e8 partita la richiesta di processare Matteo Salvini per le sue decisioni di..."}, {"title": "Brexit, Sofo, il leghista che subentra a un inglese: \"Sono un talebano, sovranista e calabrese\"", "abstract": "... culturali delle giunte regionali di centrodestra in Lombardia\". Dicono che lei sia tra gli ispiratori della svolta sovranista di Salvini. Esagerano? \"Lo conosco da dieci anni. Quando lanciammo il..."}, {"title": "In Sicilia liti e veti sui nuovi ingressi Salvini trover\u00e0 una Lega in subbuglio", "abstract": "...di Antonio Fraschilla Una Lega con in nervi a fior di pelle, ecco il partito che trover\u00e0 Matteo Salvini in Sicilia nella due giorni organizzata a Palermo per lanciare in grande stile il nuovo..."}, {"title": "Centrodestra, sul candidato l\u2019accordo \u00e8 ancora lontano", "abstract": "... in atto. Con Salvini intenzionato a non giocarsi una seconda volta la faccia schierando un suo candidato in Toscana ( da cui il \" tramonto\" dell\u2019ex sindaca di Cascina e europarlamentare Susanna Ceccardi),..."}, {"title": "Chi agita i nuovi fantasmi", "abstract": "... dai cinesi in quanto cinesi, non \u00e8 certo una novit\u00e0 dei nostri tempi: diciamo che i nostri tempi, come testimoniano un paio di tweet di Matteo Salvini - \u201cDa giorni chiedevo blocchi e quarantene, chi ha..."}, {"title": "Gli autori", "abstract": "... Andrea Garreffa e Giulia Trappoloni, per portare 6000 persone in piazza a Bologna, facendo da controcanto a Salvini. Poi la diffusione in tutta Italia..."}, {"title": "Italia, scudo contro il virus", "abstract": "... di Roma, altre 32 persone in osservazione. Salvini: contagio colpa di chi non ha chiuso le frontiere Dopo i primi casi di coronavirus accertati in Italia il governo ha dichiarato lo stato di..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... Bonaccini \u00e8 riuscito a battere Matteo Salvini. Credo che queste capacit\u00e0 siano da mettere a disposizione di Roma. Poi decider\u00e0 lui in quale forma\u00bb. Il governatore vuole un Pd pi\u00f9 popolare, con una identit\u00e0..."}, {"title": "Regionali, Carfagna boccia Caldoro", "abstract": "...di Roberto Fuccillo \u00ab \u00c8 chiaro che Salvini esprime perplessit\u00e0 che anche una parte di Forza Italia aveva espresso nei mesi scorsi\u00bb. \u00c8 quasi un fulmine a ciel sereno. Mara Carfagna sbarca a Napoli..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... uomini, salario minimo, innalzamento dell\u2019obbligo scolastico, una radicale riforma fiscale, correre con gli investimenti green. E subito il superamento dei decreti Salvini e battersi per lo ius culturae...."}, {"title": "\u201cEmergenza per sei mesi Lo tratteremo come il colera\u201d", "abstract": "... tutto\u00bb. Salvini vi ha attaccati dicendo che bisognava chiudere le frontiere. \u00abDi fronte a emergenze di questo tipo il Paese risponde unitariamente, non ci sono maggioranza e opposizione. Io come ministro..."}, {"title": "Il leghista che subentra a un inglese \u201cSono un talebano, sovranista e calabrese\u201d", "abstract": "... di centrodestra in Lombardia\u00bb. Dicono che lei sia tra gli ispiratori della svolta sovranista di Salvini. Esagerano? \u00abLo conosco da dieci anni. Quando lanciammo il nostro blog, Il Talebano, aprendo un..."}, {"title": "Il Consiglio federale a Milano Salvini commissaria la vecchia Lega. Bossi non va", "abstract": "...In via Bellerio l\u2019hanno ribattezzato il \u201cliquidatore\u201d. Il consiglio federale della Lega Nord ha affidato al parlamentare Igor Iezzi, vicino a Matteo Salvini sin dai suoi esordi in politica, il..."}, {"title": "Storie di prudenza e di cretineria nel Paese spaventato", "abstract": "... l\u2019accertamento in contagio di medici. Cos\u00ec \u201cil problema Cina\u201d diventa \u201cossessione Cina\u201d. Ed ecco infatti Salvini che, dallo storico balcone del suo tweet, approfitta dei primi tre contagi in Italia per invocare..."}, {"title": "Cosa vuol dire essere europei", "abstract": "... elezioni presidenziali francesi e per le politiche olandesi del 2017. In Italia il voto di fiducia dato da Conte alla Commissione europea di Ursula von der Leyen ha segnato la frattura con Salvini e..."}, {"title": "Sicurezza e paure, Bianca Stancanelli denuncia l\u2019odio", "abstract": "... alla testa nelle campagne calabresi, mentre Matteo Salvini scandiva il suo slogan contro gli immigrati in un comizio a Vicenza. Info 333.726.09.35. \u00a9 RIPRODUZIONE RISERVATA..."}, {"title": "In Sicilia liti e veti sui nuovi ingressi Salvini trover\u00e0 una Lega in subbuglio", "abstract": "...di Antonio Fraschilla Una Lega con in nervi a fior di pelle, ecco il partito che trover\u00e0 Matteo Salvini in Sicilia nella due giorni organizzata a Palermo per lanciare in grande stile il nuovo..."}, {"title": "Cose a naso", "abstract": "...Stroncata la gang che riforniva di eroina e cocaina le piazze di Bologna e provincia. Li hanno beccati perch\u00e9 Salvini non gli aveva mai citofonato..."}, {"title": "Luisotti: \"Il Trovatore attuale contro roghi e citofoni\"", "abstract": "... alla Scala del Trovatore di Verdi dal 6 al 29 febbraio con otto repliche, facendo riferimento al contestato episodio che ha avuto come protagonista Salvini. \u00abDel resto, quest\u2019opera parla di cose che..."}, {"title": "Colazione in Sarpi contro la psicosi \"Perdite pesanti\"", "abstract": "... persone \u00bb fatto da Salvini, che ha invocato la chiusura delle frontiere per fermare il virus, ed elogiando il \u00ab messaggio rassicurante \u00bb mandato dalla giunta comunale. Intanto iI presidente dell\u2019Inter..."}, {"title": "Coronavirus dalla Cina, Roberto Speranza: \"Emergenza per sei mesi, ma non bisogna avere paura\"", "abstract": "... cinesi. Con lo stop ai voli resteranno qui? \"Studieremo con il governo cinese azioni per favorire i rimpatri. Al momento la sicurezza per noi viene prima di tutto\". Salvini vi ha attaccati..."}, {"title": "L'Onu accusa: in Italia l'industria alimentare sfrutta i braccianti", "abstract": "... contraffati o tossici, spesso spruzzati da lavoratori senza conoscenze n\u00e9 misure di sicurezza\". Infine una critica al Decreto Sicurezza di Salvini, che ha \"contribuito alla crescita dei..."}, {"title": "Taglio parlamentari, Salvini: \"Se passa referendum, parlamento delegittimato\"", "abstract": "VIDEO ...\"Inviteremo tutti a votare per confermare il taglio dei parlamentari\". Il segretario della Lega Matteo Salvini, nella conferenza stampa che si \u00e8 tenuta in via Bellerio, a Milano, dopo il consiglio..."}, {"title": "Coronavirus, Salvini : \"Governo controlli arrivi via mare, via aereo e via terra\"", "abstract": "VIDEO ... segretario della Lega Matteo Salvini..."}, {"title": "Prescrizione, Boschi (Iv): \"Nessuna abolizione finch\u00e9 non parte la riforma del processo penale\"", "abstract": "VIDEO ... bloccare lo riforma della prescrizione va bloccata e speriamo che il Pd ci segua. Il Pd che non aveva votato la legge Bonafede-Salvini ritrovi il suo spirito riformista e non segua i 5 stelle sul..."}, {"title": "M5s, Crimi a Napoli: \"Chi lascia tradisce fiducia cittadini\"", "abstract": "... riferendosi agli episodi che hanno avuto per protagonista negli ultimi mesi l'ex vicepremier ed ex ministro dell'Intermo, Matteo Salvini. ..."}, {"title": "Elly Schlein al Pd: \"Facciamo una casa comune civica, progressista ed ecologista\"", "abstract": "VIDEO ...\"Ho perso il conto delle interviste fatte e mi scuso se occupo bacheche, televisioni e giornali. Il video con Salvini? Una ragazza mi ha chiesto se stava cercando la risposta su Google\". Da quando \u00e8..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... da Salvini\u00bb. Quindi bisogna andare al voto con Appendino? \u00abNon penso al ceto politico 5stelle, ma agli elettori torinesi del Movimento. A quelle persone che hanno visto una possibilit\u00e0 di rinnovamento..."}, {"title": "I Matteo sono due gli errori sono gli stessi", "abstract": "... paggetti-controfigure sono errori che potrebbero accomunare la storia di Matteo Salvini a quella dell\u2019altro Matteo, quello fiorentino. Il popolo italiano adora il capo che si sa imporre, ma dopo un po\u2019 se ne stufa se non..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... recuperato 15 punti sulle Europee e il Pd \u00e8 tornato ad essere il primo partito. Salvini diceva: stravinciamo. Lo abbiamo battuto, invece, dimostrando che si vince se non si gioca sul suo terreno, se si cambia..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... tragedie possono tornare? \u00abLo abbiamo sotto gli occhi. Le formazioni neonaziste sono in tutta Europa, l\u2019Europa stessa si sta spezzettando in nome del sovranismo, la Lega di Salvini semina odio. Mi dispiace..."}, {"title": "Rai, un rosso da 65 milioni di euro", "abstract": "... organizzata per discutere del crollo degli ascolti e finita in rissa. Met\u00e0 della redazione ha contestato la linea sovranista inaugurata da Gennaro Sangiuliano, chiamato al timone da Matteo Salvini. Sono..."}, {"title": "Le tappe", "abstract": "... e riformisti del quale Fdi fa parte. L\u2019indomani interverranno tra gli altri Viktor Orban e Matteo Salvini. National Prayer Breakfast Giorgia Meloni sar\u00e0 a Washington il 5 e il 6 febbraio per..."}, {"title": "#bravimabasta", "abstract": "... l\u2019inedito pi\u00f9 clamoroso \u00e8 il quarto: il sindaco di Civitavecchia, quello che tiene i 6000 in ostaggio, \u00e8 della Lega. Dunque Salvini ha twittato contro s\u00e9 stesso. \u00c8 questione di attimi. Tra poco poster\u00e0 un..."}, {"title": "Prodi punge \u201cCol candidato civico Salvini avrebbe vinto\u201d", "abstract": "...\u00ab Se Salvini avesse indicato un candidato che rappresentava la societ\u00e0 civile, forse avrebbe vinto... \u00bb . Lo ammette Romano Prodi in una lunga intervista concessa al \u201cQuindici\u201d, il bisettimanale..."}, {"title": "Conte, Salvini e le Sardine il \"Circo minimo\" di Bertolino", "abstract": "... Stasera ci sar\u00e0 allora un Salvini al citofono, un Di Maio che si spoglia della cravatta e uno Zingaretti che la gente continua a identificare col commissario Montalbano. E a Bologna lo spettacolo sar\u00e0..."}, {"title": "Centrodestra Salvini isolato: Forza Italia accetta Fitto", "abstract": "... leader Matteo Salvini che non nasconde pi\u00f9 la sua volont\u00e0 di porre alla testa della coalizione pugliese un suo uomo. Ecco perch\u00e9 forse gi\u00e0 oggi Salvini chieder\u00e0 nel consiglio federale del partito..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... da Salvini\u00bb. Quindi bisogna andare al voto con Appendino? \u00abNon penso al ceto politico 5stelle, ma agli elettori torinesi del Movimento. A quelle persone che hanno visto una possibilit\u00e0 di rinnovamento..."}, {"title": "Regione e poi Comune Parte la corsa al 2021", "abstract": "... Salvini e per una svolta in materia di politiche di immigrazione, compresa la necessit\u00e0 di una legge di cittadinanza per i bambini che nascono in Italia. Lepore, da sempre vicino alla sinistra..."}, {"title": "Salvini isolato su Fitto Forza Italia lo accetta", "abstract": "...Salvini isolato su Fitto Forza Italia lo accetta..."}, {"title": "Meloni, la missione americana Una destra made in Italy per Trump", "abstract": "... nata anche da l\u00ec la curiosit\u00e0 nei confronti della ex ministra dei governi Berlusconi che sta vedendo lievitare i propri consensi anche a spese della ben pi\u00f9 possente destra di Matteo Salvini. Gi\u00e0, il..."}, {"title": "E Salvini riparte dal Sud a caccia dei delusi 5S", "abstract": "...ROMA \u2014 L\u2019appuntamento \u00e8 alle 13 di oggi in via Bellerio, a Milano. Consiglio federale della Lega convocato da Matteo Salvini per ragionare del voto di domenica, che ha sancito la sconfitta in Emilia..."}, {"title": "Il centrosinistra riscopre la provincia, riconquistati 15 paesi", "abstract": "... hanno premiato Stefano Bonaccini. In alcuni casi, come a San Giovanni in Persiceto, anche il sindaco \u00e8 di centrodestra e Matteo Salvini era andato pochi giorni prima delle elezioni a tenere un comizio..."}, {"title": "Se si restringe il centro di Renzi", "abstract": "... dell\u2019Emilia Romagna, investono in via prioritaria il centrodestra. Salvini, in particolare, rischia un certo grado di logoramento se non sar\u00e0 capace di rinnovare i suoi temi e le proposte al Paese. Cosa che..."}, {"title": "Da Raffaello al citofono Sgarbi a teatro fa autogol", "abstract": "... Salvini. Sgarbi cita Croce ( Benedetto) e insulta i vescovi che non gradiscono quegli show: \u201c Sono degli ignoranti\u201d. Sar\u00e0 di fronte a una platea di cattocomunisti, ma in sala si alza un brusio di fondo,..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... Italia, e comunque succube di Salvini. \u00abCi sono rimasto male. In Consiglio mi conoscono tutti, mi stimano, sanno che persona pulita sono. Mi aspettavo qualcosa di pi\u00f9, proprio da un uomo come lui, che la..."}, {"title": "Il rimpasto in giunta spinge Marrone alla Cultura", "abstract": "... immaginare che il partito di Matteo Salvini accetti di farsela sottrarre. Tanto pi\u00f9 che la Lega non ha fretta di mettere mano alla giunta, anche per tenere a bada le fratture interne al gruppo dove, da..."}, {"title": "Coronavirus, Salvini: \"Il governo ha perso tempo. Chiudere accessi via aria, terra e mare\". Conte: \"Non era possibile bloccare subito i voli\"", "abstract": "... Matteo Salvini, dopo la riunione del Consiglio federale della Lega si esercita ancora sull'epidemia di coronavirus e parte nuovamente all'attacco Palazzo Chigi  sulla gestione..."}, {"title": "Il bullo e la Bestia", "abstract": "... Dunque Salvini ha twittato contro s\u00e9 stesso. \u00c8 questione di attimi. Tra poco poster\u00e0 un meme contro i mitomani fuori controllo che molestano minorenni al citofono...."}, {"title": "Pd, Schlein: \"Io presidente? Per ora sto bene dove sono. Creiamo una nuova casa di centrosinistra\"", "abstract": "...Ha ricevuto 22mila preferenze alle ultime elezioni regionali in Emilia-Romagna. Ha messo in difficolt\u00e0 Matteo Salvini incalzandolo per strada con domande sulle assenze delle Lega al Parlamento..."}, {"title": "Suppletive, Ruotolo: \"Il mio competitor \u00e8 Salvini\"", "abstract": "VIDEO ...\"Sulla mia candidatura tutti i partiti del centrosinistra allargato si sono uniti insieme alla societ\u00e0 civile. Questo \u00e8 un voto politico molto importante perch\u00e9 il mio competitor \u00e8 Matteo Salvini che..."}, {"title": "Blitz di Salvini al citofono, il ragazzo accusato di spaccio: \"Con quel gesto mi ha rovinato la vita\"", "abstract": "VIDEO ...\"Non sono uno spacciatore. Ho 17 anni, gioco a calcio e sono gi\u00e0 stato convocato nella nazionale italiana\". Yassin, il ragazzo a cui Salvini ha citofonato accusandolo pubblicamente di essere uno..."}, {"title": "Immigrazione, l'appello di Bartolo, Majorino e Schlein: \"Cancellare i decreti sicurezza\"", "abstract": "... Salvini, il superamento della Bossi-Fini, il potenziamento dell\u2019accoglienza diffusa, il rilancio di SPRAR, un grande piano nazionale per la piena integrazione, il sostegno al soccorso in mare, la nuova..."}, {"title": "Cresce la tensione nel centrodestra Meloni non intende mollare la presa sulla Puglia ambita dal segretario della Lega", "abstract": "...ROMA \u2014 Ha gi\u00e0 voglia di rivincita, Matteo Salvini, dopo la batosta di domenica nel \u201creferendum\u201d voluto in Emilia Romagna. Trascorre un\u2019intera giornata al Senato e scalpita per tornare subito..."}, {"title": "Finisce nei guai il carabiniere che guid\u00f2 Salvini al Pilastro L\u2019Arma apre un\u2019indagine interna", "abstract": "...BOLOGNA \u2014 Tutti hanno visto il video del citofono. Ma dietro la passeggiata legalitaria di Matteo Salvini al Pilastro, oltre la scampanellata a casa di un presunto spacciatore in diretta..."}, {"title": "Le Sardine baresi: \u201cPronti al confronto con tutta la citt\u00e0\u201d", "abstract": "... Matteo Salvini, principale avversario delle Sardine. Ma per cercare di capire chi sono le Sardine di Bari e provincia bisogna risalire al loro primo bagno di folla. Quel 7 dicembre che ha rappresentato..."}, {"title": "Il caso Emilia Salvini corregge Fontana sui disabili", "abstract": "...\u00abPer me il voto di un disabile e di un centenario vale il voto mio, di un 46enne come tanti, non \u00e8 quello il problema\u00bb. Parola di Matteo Salvini, che ieri \u00e8 sembrato prendere le distanze dallo..."}, {"title": "Perch\u00e8 i dem devono impegnarsi direttamente", "abstract": "... governatore Toti \u00e8 possibile, non solo e non tanto perch\u00e9 il risultato dell\u2019Emilia-Romagna ha rotto il giocattolo \"rosari, madonne e demagogia da gradassi\" di Salvini quanto perch\u00e9 proprio le scelte del centro..."}, {"title": "Il caso Emilia Salvini corregge Fontana sui disabili", "abstract": "...\u00abPer me il voto di un disabile e di un centenario vale il voto mio, di un 46enne come tanti, non \u00e8 quello il problema\u00bb. Parola di Matteo Salvini, che ieri \u00e8 sembrato prendere le distanze dallo..."}, {"title": "Le Sardine baresi: \u201cPronti al confronto con tutta la citt\u00e0\u201d", "abstract": "... Matteo Salvini, principale avversario delle Sardine. Ma per cercare di capire chi sono le Sardine di Bari e provincia bisogna risalire al loro primo bagno di folla. Quel 7 dicembre che ha rappresentato..."}, {"title": "Dal Papeete al Pilastro agenti nei guai per Salvini", "abstract": "...Dal Papeete al Pilastro, dalla festa della Befana al selfie del sindacalista in malattia. Storie diverse, un comune denominatore: Matteo Salvini. Chi si avvicina troppo, si scotta. Chi non mantiene..."}, {"title": "Cresce la tensione nel centrodestra Meloni non intende mollare la presa sulla Puglia ambita dal segretario della Lega", "abstract": "...ROMA \u2014 Ha gi\u00e0 voglia di rivincita, Matteo Salvini, dopo la batosta di domenica nel \u201creferendum\u201d voluto in Emilia Romagna. Trascorre un\u2019intera giornata al Senato e scalpita per tornare subito..."}, {"title": "L\u2019Italia prende le distanze \u201cAspettiamo il voto in Israele\u201d", "abstract": "... esempio, che 2 settimane fa Matteo Salvini ha organizzato un intero convegno dedicato all\u2019antisemitismo, \u00abma sostanzialmente messo in piedi per farsi aiutare dalla comunit\u00e0 ebraica e da Israele..."}, {"title": "Cresce la tensione nel centrodestra Meloni non intende mollare la presa sulla Puglia ambita dal segretario della Lega", "abstract": "...ROMA \u2014 Ha gi\u00e0 voglia di rivincita, Matteo Salvini, dopo la batosta di domenica nel \u201creferendum\u201d voluto in Emilia Romagna. Trascorre un\u2019intera giornata al Senato e scalpita per tornare subito..."}, {"title": "Papeete o Pilastro, quelle divise nei guai per Salvini", "abstract": "... sindacalista in malattia. Storie diverse, denominatore comune: Matteo Salvini. Chi si avvicina troppo, si scotta. Chi non mantiene la giusta distanza, in virt\u00f9 di doveri professionali o personali, finisce nei..."}, {"title": "Sardine, periferie, lavoro, anticamorra \u201cCon Ruotolo \u00e8 tornata la sinistra\u201d", "abstract": "... Giovani del Comune. \u00ab La vera emergenza sono i giovani che vanno via da Napoli incalza Ruotolo - non i migranti come dice Salvini \u00bb . Non c\u2019\u00e8 mai nel suo discorso una parola contro l\u2019altro avversario, il..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... il Conte 2? \u00abLo straordinario risultato di Stefano Bonaccini e del Pd ha consolidato il governo e dimostrato che Salvini si pu\u00f2 battere. Il buongoverno, l\u2019unit\u00e0 e l\u2019apertura sono i migliori antidoti..."}, {"title": "In Cirenaica Minacce sui muri al leader della Lega", "abstract": "...\u201cSopratutto spara a salvini\u201d. \u00c8 la scritta comparsa ieri su un muro alla Cirenaica: lo denuncia la Lega, a partire dalla ex candidata Lucia Borgonzoni. \u00abVi sembra normale? - scrive sui social,..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... rilevante \u00e8 andato alla Lega e a Fratelli d\u2019Italia\u00bb. Cosa pu\u00f2 trarvi il centrosinistra pugliese? \u00abIntanto sono stati votatissimi candidati come Elly Schlein, la pi\u00f9 suffragata, perch\u00e9 Matteo Salvini faceva i..."}, {"title": "La piovra del Pontino Le amicizie pericolose tra politici e malavita", "abstract": "... favorire Angelo Tripodi, attuale capogruppo della Lega alla Pisana e gi\u00e0 imputato per bancarotta, Matteo Adinolfi, attuale eurodeputato del partito di Salvini, e in parte il senatore di FdI, Nicola..."}, {"title": "A Bologna scritta \"Spara a Salvini\", il senatore: \"Aspetto reazioni\". La solidariet\u00e0 di Bonaccini", "abstract": "...BOLOGNA - Su un muro alla periferia di Bologna \u00e8 comparsa nelle scorse ore una ignobile scritta minacciosa contro Matteo Salvini: \"Soprattutto spara a Salvini\". Una delle prime..."}, {"title": "Salvini insulta Repubblica. Giorgetti: \"Nessuna lite con Matteo\"", "abstract": "... Salvini, intervenendo telefonicamente a 7 Gold, smentisce cos\u00ec l'articolo apparso su Repubblica - il titolo \u00e8 \"Lega e alleati, primi guai per Salvini. Critiche di Giorgetti alla..."}, {"title": "Sanremo 2020, Rula Jebreal all'Ariston per le prove con Amadeus", "abstract": "FOTO ... in un'intervista a Repubblica, il tentativo di esclusione ai suoi danni individuando il possibile 'mandante' nel leader della Lega, Matteo Salvini, o in esponenti della tv pubblica legati al..."}, {"title": "Migranti, un progetto per aiutare i minori non accompagnati nell\u2019intricato mondo della burocrazia", "abstract": "... svolgimento delle procedure legate al rilascio del passaporto per Minori Stranieri Non Accompagnati (MSNA). Decreto Salvini. Il progetto nasce per garantire la piena protezione dei minori anche alla luce delle..."}, {"title": "Migranti, tutte le fake news di Matteo Salvini sul sequestro di persona. Ecco perch\u00e9 non pu\u00f2 denunciare Conte e Lamorgese", "abstract": "...\"Mi vogliono portare in tribunale? Ci verranno con me\". Da giorni ormai Matteo Salvini posta su tutti i social e racconta in ogni trasmissione in cui \u00e8 ospite la stessa balla: che..."}, {"title": "Salvini al citofono, inchiesta su un maresciallo dei carabinieri", "abstract": "... Salvini alla vigilia delle elezioni, con tanto di scampanellata sotto casa di un presunto pusher, \u00e8 stato rimosso da Facebook perch\u00e9 violava la privacy di un ragazzino di 17 anni. Ma il caso..."}, {"title": "Radicali italiani: cancellare i decreti sicurezza e bloccare il Memorandum Italia-Libia", "abstract": "... revisione dei provvedimenti varati da Matteo Salvini e al blocco degli accordi con Tripoli che verrano rinnovati automaticamente domenica prossima 2 febbraio alle 15.30. Perch\u00e9 chiedete di cancellare..."}, {"title": "Ocean Viking sbarca a Taranto, soccorsi 403 migranti: \"Un viaggio da incubo\"", "abstract": "... in Italia e all'estero\". Lo sbarco \u00e8 stato duramente criticato dal leader della Lega Matteo Salvini: \"Questo governo odia Taranto e la Puglia. L'unica cosa che fanno per loro..."}, {"title": "Quell\u2019 odio che ha preso il potere", "abstract": "...P ochi lo ricordano, ma il primo ad allestire la messinscena di una spedizione punitiva sotto la residenza di una persona indicata come meritevole di pubblica persecuzione fu Matteo Salvini, nel..."}, {"title": "Giunta, tempi stretti Bonaccini ha gi\u00e0 scelto Felicori alla Cultura", "abstract": "... al taglio del costo di bus e treni per gli studenti. Tutto da realizzare quanto prima, per rispondere al guanto di sfida di Salvini che due giorni fa ha ironizzato: \u00ab Bonaccini ha promesso di fare..."}, {"title": "L\u2019avvocato \u201c Finir\u00e0 in tribunale\u201d", "abstract": "...\u00abAgiremo nei confronti di Salvini come avremmo agito nei confronti di qualsiasi cittadino\u00bb, dice Cathy La Torre, avvocata del ragazzino additato come pusher da Salvini. L\u2019intenzione \u00e8 intentare una..."}, {"title": "I nostalgici", "abstract": "... Corrao e l\u2019ex 5S Paragone con un\u2019attenzione a Salvini...."}, {"title": "L\u2019Italia non paga i debiti, condanna della Ue", "abstract": "... merci e i servizi entro 30 giorni e solo in circostanze eccezionali entro 60. Attacca l\u2019opposizione con Forza Italia mentre Matteo Salvini afferma: \u00abInvece di passare il tempo a insultarmi, il signor..."}, {"title": "Salvini, guaiincasa", "abstract": "...Matteo Salvini \u00e8 sempre pi\u00f9 solo. Berlusconi e Meloni hanno stretto un patto per escludere suoi candidati in Campania e Puglia, che andranno al voto in primavera. Il leghista Giorgetti invece lo..."}, {"title": "Lega e alleati, primi guai per Salvini Critiche di Giorgetti alla campagna", "abstract": "...ROMA \u2014 Da ieri Matteo Salvini \u00e8 un uomo sempre pi\u00f9 solo al comando. Berlusconi e Meloni stringono un patto segreto per impedirgli di sbarcare nelle due regioni del Sud che andranno al voto..."}, {"title": "Sfida in altre 6 regioni Primo derby Pd-Iv un rebus le scelte M5S", "abstract": "... domani se andare a votare, ma Matteo Salvini pressa pensando di candidare una salviniana doc, Nicoletta Spelgatti. Sul fronte del centrosinistra, il segretario del Pd Nicola Zingaretti spera che i..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "...ROMA \u2014 \u00abUn governo di centrodestra si pu\u00f2 fare. Subito, gi\u00e0 domani, perch\u00e9 il popolo sovrano ha sempre ragione\u00bb. In che senso, Renato Brunetta? In Emilia Romagna ha vinto il Pd. Salvini \u00e8 stato..."}, {"title": "Inchiesta sul carabiniere dopo Salvini al Pilastro", "abstract": "...di Rosario Di Raimondo Un\u2019indagine interna dell\u2019Arma. Una richiesta di risarcimento danni in tribunale. E un\u2019interrogazione parlamentare del Pd. Il video della passeggiata \u201clegalitaria\u201d di Salvini..."}, {"title": "Pi\u00f9 agenti e un piano antidroga Lamorgese: \u201cMa Firenze \u00e8 sicura\u201d", "abstract": "... ministro precedente (Matteo Salvini, ndr) c\u2019\u00e8 un passo in avanti significativo\u00bb. In attesa delle nuove nomine, i reati nel capoluogo iniziano a scendere. Il grafico dell\u2019ultimo anno segna infatti un calo..."}, {"title": "Suppletive, Ruotolo attacca Salvini \u201cVenga a Napoli, avr\u00e0 un\u2019altra legnata\u201d", "abstract": "...di Antonio Di Costanzo \u00ab Matteo Salvini \u00e8 confuso e sotto shock per la sconfitta elettorale in Emilia Romagna. Tanto \u00e8 vero che ha annunciato la sua visita in citt\u00e0 per liberare la Campania e Napoli,..."}, {"title": "Le Sardine sono gi\u00e0 in campo \u201cSalvini via anche dalla Puglia\u201d", "abstract": "... fermato Matteo Salvini \u00bb, dicono, \u00abe adesso mobilitiamoci per la Puglia \u00bb . E la mobilitazione in vista delle regionali sembra gi\u00e0 cominciata. \u00abDopo la sconfitta in Emilia- Romagna il prossimo obiettivo..."}, {"title": "Pd-5 Stelle, l\u2019alleanza non \u00e8 pi\u00f9 tab\u00f9 Gli zingarettiani: \u201cCostruiamo un\u2019intesa\u201d", "abstract": "... renziana, dopo la batosta in Emilia Matteo Salvini \u00e8 ora pronto alla rinuncia. Pensare che prima di Natale aveva pure convocato una cena con 1.000 persone al Tuscany Hall per annunciare la candidatura,..."}, {"title": "Salvini marcia sulla capitale Raggi lo sfotte", "abstract": "... e risposta tra la sindaca Virginia Raggi e Matteo Salvini esplode di nuovo. Gi\u00e0, perch\u00e9 il leader leghista da pi\u00f9 di un anno ha messo la capitale nel mirino. E, mettendo nel mirino pure la Regione..."}, {"title": "La mappa dei candidati governatori", "abstract": "... Salvini vuole Nicoletta Spelgatti Spelgatti Marche Ceriscioli Liguria Toti Ceriscioli vuole riprovarci, il Pd pensa a Valeria Mancinelli, per la destra in pole Francesco Acquaroli Acquaroli Orlando Toti..."}, {"title": "Zingaretti dice s\u00ec a Prodi \"Apriamo il Pd ai non iscritti\"", "abstract": "... \u00abLe piazze avevano iniziato a riempirsi ancor prima delle Sardine, testimoniando l\u2019esistenza di un popolo che vuole combattere Salvini, ma poco incline a entrare nel Pd date le nostre forme di..."}, {"title": "Cattiveria al potere", "abstract": "...Pochi lo ricordano, ma il primo ad allestire la messinscena di una spedizione punitiva sotto la residenza di una persona indicata come meritevole di pubblica persecuzione fu Matteo Salvini, nel..."}, {"title": "La democrazia \u00e8 salva. O forse no", "abstract": "...Equindi Facebook ha rimosso il famoso video di Matteo Salvini al citofono di un edificio del Pilastro, quello in cui chiede \u00abscusi, lei spaccia?\u00bb. Quello che secondo alcuni gli avrebbe addirittura..."}, {"title": "Rivolte e manganellate Il centro per i rimpatri dove si lotta in una gabbia", "abstract": "... dell\u2019Interno Matteo Salvini. Di notte solo due operatori L\u2019ente gestore \u00e8 la padovana Edeco Onlus, un nome gi\u00e0 noto alle cronache: la coop \u00e8 stata amministratrice del problematico Centro di prima accoglienza..."}, {"title": "Cuc\u00f9", "abstract": "... barba di Bonaccini diventa ottocentesca, da eroe nazionale. 4) Bella e impossibile, l\u2019assenza delle sardine rilancia il \"mi si nota di pi\u00f9 \". 5) Suonato \"rifarei tutto\", per ora solo Salvini garantisce..."}, {"title": "Sardine in treno e in piazza la campagna per le regionali", "abstract": "... piazze e portare le persone non solo a non votare Salvini, ma anche a non votare chiunque rappresenti idee e politiche di discriminazione ed esclusione. E cos\u00ec potr\u00e0 accadere anche con Giovanni Toti\u00bb...."}, {"title": "Il Pd non deve cullarsi nella vittoria", "abstract": "... movimento ha voluto ribadire la necessit\u00e0 di avere il metodo democratico, come elemento principe della politica. Dichiarano la loro antiteticit\u00e0 alla destra di Salvini, ma sono attente a non confondersi con..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... al gioco. De Sio, che lezione trarre dal voto di domenica? \u00abIn generale, che ha vinto il buongoverno, ma che Bonaccini non ce l\u2019avrebbe fatta senza la polarizzazione dello scontro imposta da Salvini e..."}, {"title": "#bravimabasta", "abstract": "...D ubito che Mark Zuckerberg, fondatore, proprietario e amministratore delegato di Facebook, sappia chi \u00e8 Matteo Salvini. Probabilmente ne scorre il nome incidentalmente tra i suoi sovventori pi\u00f9..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... famigliare che arriva da un secolo tragico, e per le province di Emilia e Romagna che ha battuto come neanche Salvini, collina e montagna, non solo le citt\u00e0 che gi\u00e0 votano a sinistra. In questo andare e..."}, {"title": "Diamo un futuro alla Calabria", "abstract": "... sa fare Salvini, li faccia dove gi\u00e0 governano i suoi. Non chiamatelo Olocausto Giuliano Cabrini A proposito del giorno della Memoria sento usare parole diverse. Capisco che dicendo Sterminio,..."}, {"title": "Il Pd esce dalla Ztl e va in periferia", "abstract": "... doppio della sua avversaria ferma al 31,1%\u00bb. Gi\u00e0, Bologna si \u00e8 rivelata una Waterloo per Salvini e per la candidata del centrodestra che gi\u00e0 sotto le Torri aveva perso il ballottaggio con Merola, ma..."}, {"title": "Elezioni, la Campania non \u00e8 l\u2019Emilia", "abstract": "... buona amministrazione di Bonaccini e l\u2019unit\u00e0 delle forze di centrosinistra. Salvini ha puntato invece sui suoi tradizionali cavalli di battaglia, sulla ripetizione degli slogan della sua perenne..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... bravo. Ha saputo imporre la sua strategia presentandosi come il \u201csindaco\u201d dell\u2019Emilia Romagna. Ha dato un esempio di politica con la \u201cp\u201d maiuscola. E poi anche Salvini devo dire ha \u201caiutato\u201d...\u00bb. Salvini..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... centrodestra dopo gli estremismi di Salvini chiede di riequilibrare la coalizione al centro, siete interessati? \u00abSon cose che sento dire, ma a noi interessa poco, anche se ci fa piacere che la politica guardi..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... antifascisti, la politica deve essere antifascista. Invece abbiamo avuto un ex ministro agli Interni, Salvini, che ha detto che lui il 25 aprile non avrebbe partecipato alla Festa della Liberazione perch\u00e9 non..."}, {"title": "Ruotolo \u201cSalvini qui avr\u00e0 una legnata\u201d", "abstract": "...Ruotolo \u201cSalvini qui avr\u00e0 una legnata\u201d..."}, {"title": "Sabato a Vignola Salvini ringrazia gli elettori E Lucia resta in bilico", "abstract": "...Sar\u00e0 sabato a Vignola, nel modenese, la \u201cfesta del ringraziamento\u201d annunciata da Salvini dopo le elezioni regionali. A dare data e luogo \u00e8 stato lo stesso leader della Lega in una diretta video su..."}, {"title": "Pd-5 Stelle, spiragli su una futura alleanza", "abstract": "... Matteo Salvini \u00e8 ora pronto alla rinuncia. Pensare che prima di Natale aveva pure convocato una cena con 1.000 persone al Tuscany Hall per annunciare la candidatura, di Ernesto Ferrara l a pagina 2..."}, {"title": "Lo stesso militare \u00e8 gi\u00e0 indagato per stalking e depistaggio", "abstract": "... Il sottufficiale dei carabinieri finito nelle polemiche per la citofonata di Matteo Salvini ad un presunto spacciatore del Pilastro, di guai ne ha pi\u00f9 d\u2019uno. E in questo caso non si tratta d\u2019indagine..."}, {"title": "Ciao, ero io", "abstract": "...Rimosso da Facebook il video in cui Salvini molestava un minore al citofono. \u00c8 comunque ancora disponibile su Youporn...."}, {"title": "Il Pd riparte dall\u2019Emilia Riapre la bottega della politica", "abstract": "... l\u2019Ulivo e sono nate le Sardine, forse non a caso Stefano Bonaccini ha sconfitto Matteo Salvini con uno schema che tiene insieme la sinistra coraggiosa di Elly Schlein con l\u2019ala riformista renziana, un Pd..."}, {"title": "Mai dire like", "abstract": "...Dubito che Mark Zuckerberg, fondatore, proprietario e amministratore delegato di Facebook, sappia chi \u00e8 Matteo Salvini. Probabilmente ne scorre il nome incidentalmente tra i suoi sovventori..."}, {"title": "Elezioni regionali 2020: in Emilia donne pi\u00f9 a sinistra, destra male fra i giovani che votano per le civiche in Calabria", "abstract": "... l'astensione \u00e8 al 41,4%. I ceti popolari Anche in Emilia Romagna i ceti popolari hanno scelto ampiamente il partito di Salvini con il 39,2% contro una media del 32% e Fratelli d'Italia di Giorgia..."}, {"title": "Ruotolo a San Giovanni a Teduccio: \"Qui c'\u00e8 la mala politica, la mia promessa \u00e8 Napoli\". E a Salvini: \"Un'altra legnata dopo l'Emilia\"", "abstract": "VIDEO ... ammanigliato. Ma oggi Forza Italia \u00e8 Salvini, uno che \u00e8 stato condannato per razzismo, per aver detto che i napoletani sono colerosi e terroni. Siamo nel Paese dove una senatrice di 90 anni sopravissuta al..."}, {"title": "Massimo Cacciari vs Giuseppe Conte: \"Non stai a guardare Salvini mentre tiene a largo i migranti al freddo e alla fame\"", "abstract": "VIDEO ... delle elezioni regionali in Emilia Romagna criticando Matteo Salvini. Lo interrompe, in collegamento tv, il filosofo Massimo Cacciari che bacchetta il premier proprio per il suo precedente rapporto..."}, {"title": "Emilia Romagna, Fontana: \"Disabili e centenari portati ai seggi per far vincere il Pd\". Orlando: \"Goffa propaganda\"", "abstract": "... sconfitta come quella subita dalla Lega in questi termini \u00e8 solo un goffo tentativo di rimozione degli errori di Salvini e dei meriti dei suoi avversari a partire da Bonaccini\". Tranciante..."}, {"title": "Migranti, Mare Jonio: chiesta l'archiviazione per Luca Casarini e Pietro Marrone", "abstract": "... l'alt della motovedetta della Guardia di Finanza che notificava loro il divieto di ingresso in acque italiane firmato dall'allora ministro Matteo Salvini.   \"Noi abbiamo sempre creduto..."}, {"title": "Salvini, Michela Murgia canta Mina: \"Se telefonando\" diventa \"Se citofonando\"", "abstract": "VIDEO ...Dopo la sconfitta alle regionali in Emilia Romagna, Michela Murgia e Edoardo Buffoni dedicano a Salvini la riedizione di un grande classico: \"Se telefonando\"...."}, {"title": "Pinotti: \" Prodi, saggio e acuto, indica la strada giusta. Il Pd deve aprirsi a mondi diversi\"", "abstract": "... La semplificazione brutale funziona in alcune campagne elettorali, per fortuna in Emilia Romagna quella di Salvini non ha funzionato\".Farete un Congresso straordinario, ma sar\u00e0 una conta,..."}, {"title": "Salvini al citofono e la strana giustizia di Facebook", "abstract": "...E quindi Facebook ha rimosso il famoso video di Matteo Salvini al citofono di un edificio del Pilastro, quello in cui chiede \u201cscusi, lei spaccia?\u201d. Quello che secondo alcuni osservatori..."}, {"title": "Regionali, Fornero: \"Elsa non si Lega. Salvini meno intelligente di quanto si dica. Risultati in Emilia grazie a Sardine\"", "abstract": "VIDEO ...Fornero come le Sardine. \"Elsa non si Lega\", dice la ex ministra del Lavoro a Circo Massimo, su Radio Capital, parlando del suo rapporto con il partito di Salvini e parafrasando uno degli slogan del..."}, {"title": "Salvini, Facebook rimuove il video del citofono al Pilastro di Bologna per violazione della privacy", "abstract": "...Su Facebook il video in cui Matteo Salvini citofonava, su indicazione di alcune famiglie della zona, a una famiglia di origine tunisina nel quartiere Pilastro di Bologna, non c'\u00e8..."}, {"title": "Regionali, Elly Schlein: \"L'appello di Prodi? Ha ragione, svegliamoci. Al Pd dico basta ambiguit\u00e0. Rientrare? Dipende da loro\"", "abstract": "VIDEO ... Schlein a Circo Massimo su Radio Capital \u2013 e le Sardine hanno aiutato a ritrovare il senso di comunit\u00e0, facendoci uscire dall\u2019idea della destra incontrastabile. Salvini si pu\u00f2 fermare con un..."}, {"title": "Migranti, i 403 della Ocean Viking sbarcheranno a Taranto, la Alan Kurdi a Malta. Terzo soccorso di Open Arms in 24 ore", "abstract": "... domattina a Taranto, la Alan Kurdi ha invece ottenuto il via libera da Malta. Intanto Salvini riparte all'attacco e annuncia su Facebook: \"Denuncio per sequestro di persona il presidente del..."}, {"title": "Renzi: \"In Emilia ha vinto Bonaccini, i Cinque stelle sono finiti\". E al governo dice: \"La ricreazione \u00e8 finita\"", "abstract": "... dice che i Cinque Stelle sono finiti, in Emilia Romagna ha vinto Stefano Bonaccini. E un po' anche il Pd. Adesso bisogna andare avanti con l'agenda riformista perch\u00e9 Salvini, invece, non..."}, {"title": "Regionali, la stoccata di Bonaccini a Salvini: \"I campanelli suonali a casa tua\"", "abstract": "VIDEO ... citofonata del leader leghista Matteo Salvini al Pilastro.Video di Alberto Barberis  Video Local Team..."}, {"title": "Conte adesso parla da leader \"Un fronte contro le destre\"", "abstract": "... della Repubblica. Nel frattempo, si lavorer\u00e0 per archiviare Matteo Salvini, proprio lui, \u00abil grande sconfitto\u00bb. Luned\u00ec mattina, caff\u00e8 e spoglio elettorale mai cos\u00ec dolce. L\u2019aria a Palazzo Chigi \u00e8..."}, {"title": "E il Pilastro dopo il citofono svolta a sinistra", "abstract": "... Matteo Salvini. Tutto maiuscolo, in stampatello. Sembrava un\u2019iperbole, invece il 27 \u00e8 diventata una fine analisi elettorale. Perch\u00e9 il rione alla periferia di Bologna, 7mila abitanti, stavolta ha scelto..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... sinistra o per quello a trazione leghista, il candidato sostenuto da quel Matteo Salvini gi\u00e0 condannato per razzismo per aver offeso i napoletani?\u00bb. Per il giornalista che vuole unire, che vorrebbe riuscire..."}, {"title": "Il coraggio di cambiare in una regione contendibile", "abstract": "...Certo, bisogner\u00e0 poi leggere le analisi del voto, i flussi, la capacit\u00e0 di tenuta ma anche di forte crisi di un modello politico ed economico. Ma, cos\u00ec a caldo, si pu\u00f2 solo dire che Salvini \u00e8 il..."}, {"title": "Il salto delle Sardine \u201cToti come Salvini vince chi non esclude\u201d", "abstract": "...\u00ab L\u2019obiettivo delle Sardine in Liguria \u00e8 riempire le piazze e portare le persone non solo a non votare Salvini, ma anche a non votare chiunque rappresenti idee e politiche di discriminazione ed..."}, {"title": "Aprirsi alle Sardine l\u2019imperativo del Pd in attesa di Sala", "abstract": "... al Terzo settore, nelle liste del Pd e in altre che si aggiungeranno \u00bb. La campagna elettorale \u00e8 gi\u00e0 iniziata. E non solo perch\u00e9 dopo la sconfitta in Emilia Romagna Matteo Salvini ha messo la \"sua\"..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... sinistra o per quello a trazione leghista, il candidato sostenuto da quel Matteo Salvini gi\u00e0 condannato per razzismo per aver offeso i napoletani?\u00bb. Per il giornalista che vuole unire, che vorrebbe riuscire..."}, {"title": "Il coraggio di cambiare in una regione contendibile", "abstract": "...Certo, bisogner\u00e0 poi leggere le analisi del voto, i flussi, la capacit\u00e0 di tenuta ma anche di forte crisi di un modello politico ed economico. Ma, cos\u00ec a caldo, si pu\u00f2 solo dire che Salvini \u00e8 il..."}, {"title": "Il Pd ora si sente pi\u00f9 forte ma con Renzi \u00e8 scontro sulla lista del presidente", "abstract": "... toscano. Eppure tensioni e rebus affiorano nel coro di giubilo. L\u2019Emilia Romagna conferma la sua identit\u00e0, si libera dell\u2019arroganza di Salvini e respinge l\u2019aggressione alla sua storia democratica e..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... ci fossero tante differenze rispetto all\u2019Emilia: qui il Pd \u00e8 pi\u00f9 forte. Bonaccini ha avuto una partita con lui che parlava di regione e Salvini che lo portava sui temi nazionali mentre qui sar\u00e0..."}, {"title": "Grillini sull\u2019orlo di una crisi di nervi fra fughe e progetti di scissione", "abstract": "... andare via: a giorni vedr\u00e0 il commissario della Lega Stefano Candiani e potrebbe ufficializzare il passaggio nelle file di Salvini. Di certo non manca di lanciare bordate al Movimento: \u00ab Non c\u2019\u00e8 alcuna..."}, {"title": "Il silenzio dei 5 Stelle Adesso il movimento ha paura di scomparire", "abstract": "... dall\u2019aggressivit\u00e0 di Salvini? Sono stati ormai surclassati, quanto a carica contestatrice, dalle Sardine? Stanno pagando per la strana alleanza del governo giallo-rosso? Cosa sarebbe successo in Emilia se il..."}, {"title": "La lezione dell\u2019Emilia ora la sinistra ci crede", "abstract": "...di Michela Bompani \u00ab L\u2019obiettivo delle Sardine in Liguria \u00e8 riempire le piazze e portare le persone non solo a non votare Salvini, ma anche a non votare chiunque rappresenti idee e politiche di..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... fosse Salvini a prendersi direttamente le redini. \u00ab Facciamo che lo diciamo venerd\u00ec, in occasione della grande festa per ringraziare tutti\u00bb. Ed ecco pronta la via d\u2019uscita per la senatrice che sognava di..."}, {"title": "Il salto delle Sardine \u201cToti come Salvini vince chi non esclude\u201d", "abstract": "...\u00ab L\u2019obiettivo delle Sardine in Liguria \u00e8 riempire le piazze e portare le persone non solo a non votare Salvini, ma anche a non votare chiunque rappresenti idee e politiche di discriminazione ed..."}, {"title": "Aprirsi alle Sardine l\u2019imperativo del Pd in attesa di Sala", "abstract": "... al Terzo settore, nelle liste del Pd e in altre che si aggiungeranno \u00bb. La campagna elettorale \u00e8 gi\u00e0 iniziata. E non solo perch\u00e9 dopo la sconfitta in Emilia Romagna Matteo Salvini ha messo la \"sua\"..."}, {"title": "\"Ora facciamo un congresso E le Sardine devono contare\"", "abstract": "... esempio. I soldi nelle tasche degli italiani sono la chiave con cui il Pd vuole aprire la fase 2 del governo Conte. Le battaglie contro le norme securitarie di Salvini sono certamente importanti. \u00abOra c\u2019\u00e8..."}, {"title": "Il silenzio dei 5 Stelle Adesso il movimento ha paura di scomparire", "abstract": "... dall\u2019aggressivit\u00e0 di Salvini? Sono stati ormai surclassati, quanto a carica contestatrice, dalle Sardine? Stanno pagando per la strana alleanza del governo giallo-rosso? Cosa sarebbe successo in Emilia se il..."}, {"title": "La lezione dell\u2019Emilia ora la sinistra ci crede", "abstract": "...di Michela Bompani \u00ab L\u2019obiettivo delle Sardine in Liguria \u00e8 riempire le piazze e portare le persone non solo a non votare Salvini, ma anche a non votare chiunque rappresenti idee e politiche di..."}, {"title": "Il salto a sinistra degli ex grillini Per Bonaccini quattro su dieci", "abstract": "... per nulla intenzionati a fare un favore a Salvini. Lo spostamento \u00e8 stato netto e lo confermano tutti gli analisti all\u2019indomani del voto alle Regionali. La sintesi la fa Fabrizio Masia, direttore di..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... fosse Salvini a prendersi direttamente le redini. \u00ab Facciamo che lo diciamo venerd\u00ec, in occasione della grande festa per ringraziare tutti\u00bb. Ed ecco pronta la via d\u2019uscita per la senatrice che sognava di..."}, {"title": "E Borgonzoni sconfitta finisce nel mirino del fuoco amico", "abstract": "... citt\u00e0\u00bb. Per Forza Italia prende la parola il senatore Andrea Cangini: \u00abPer lealt\u00e0 abbiamo taciuto, ma \u00e8 stata una campagna elettorale triste, Salvini ha imposto un candidato volenteroso ma debole\u00bb. Non..."}, {"title": "Tracollo Cinque Stelle Appendino: \u201cPersa la fiducia in noi stessi\u201d", "abstract": "... perch\u00e9 \u00ab Bonaccini ha dimostrato che Salvini si pu\u00f2 battere con le armi del buongoverno \u00bb e che il M5S \u00ab\u00e8 semplicemente evaporato. E questa scomparsa \u00e8 un bene per la democrazia italiana. Finalmente si..."}, {"title": "Cirio, rimpasto \u201cmoderato\u201d dopo il ko di Salvini", "abstract": "... sovraniste, dalla caccia alle Bibbiano piemontesi alla schedatura dei rom, e poco per quell\u2019altra velocit\u00e0 promessa da Cirio in campagna elettorale. Ora che Matteo Salvini non ha abbattuto la cortina rossa..."}, {"title": "Canfora spiega \u201cPerch\u00e8 si deve fermare l\u2019odio\u201d", "abstract": "...\u00c8 stato scritto mentre imperversava la chiusura dei porti imposta dal ministro dell\u2019interno Matteo salvini del governo giallo-verde allora in carica ai danni di profughi in fuga dall\u2019inferno libico,..."}, {"title": "Come parlare agli ultimi", "abstract": "... trionfato. A Riace \u2014 un altro paese simbolo \u2014 \u00e8 andata meno bene, ma 168 cittadini hanno votato per Salvini. \u00c8 una domanda buona per la sinistra: come mai non riesca pi\u00f9 a parlare agli ultimi. Il voto e il..."}, {"title": "Meloni blinda Fitto Ma il vice di Salvini: \u201cNon \u00e8 volto nuovo\u201d", "abstract": "...Meloni blinda Fitto Ma il vice di Salvini: \u201cNon \u00e8 volto nuovo\u201d..."}, {"title": "Salvini cerca il rilancio In Sicilia per varare il nuovo Carroccio", "abstract": "...Dopo la grande fatica in Emilia Romagna, che non ha prodotto i risultati sperati, Matteo Salvini ripartir\u00e0 dalla Sicilia. E lo far\u00e0 con una grande assemblea in programma a met\u00e0 febbraio per..."}, {"title": "Le grandi manovre di Palazzo Chigi", "abstract": "... il bipolarismo ha bisogno di un avversario ben identificato, Conte ha ripetuto in piazza Colonna, giusto davanti a Palazzo Chigi, l\u2019attacco a Salvini gi\u00e0 sperimentato in Parlamento all\u2019apice della..."}, {"title": "Dopo il ko Salvini prova a ripartire da Milano", "abstract": "...di Andrea Montanari Dopo la mancata vittoria in Emilia Romagna, il centrodestra punta ad allargare la coalizione alla societ\u00e0 civile per riconquistare Milano. Matteo Salvini annuncia a febbraio una..."}, {"title": "Un anno all\u2019attacco in panca e ovunque", "abstract": "... voto per Salvini e Borgonzoni: non illegittimo, ancorch\u00e8 discutibile, soltanto travolto alle urne. In quest\u2019anno, le partite da non steccare il suo Bologna non le ha steccate. Si pu\u00f2 vincere in tanti..."}, {"title": "Come parlare agli ultimi", "abstract": "... trionfato. A Riace \u2014 un altro paese simbolo \u2014 \u00e8 andata meno bene, ma 168 cittadini hanno votato per Salvini. \u00c8 una domanda buona per la sinistra: come mai non riesca pi\u00f9 a parlare agli ultimi. Il voto e il..."}, {"title": "L\u2019Emilia rafforza Fitto Meloni: \u201c\u00c8 il candidato\u201d Ma la Lega fa melina", "abstract": "... il suo partito, Fratelli d\u2019Italia, gi\u00e0 nei mesi scorsi. Nome poi confermato dall\u2019accordo nazionale di dicembre fra i leader di Lega, Fratelli d\u2019Italia e Forza Italia, rispettivamente Matteo Salvini..."}, {"title": "Chi ha vinto, chi ha perso E chi non ci ha capito niente", "abstract": "... temutissimo, Matteo Salvini. Dal Papeete in poi, qui in Emilia si \u00e8 giocato prima il governo del Paese e poi la possibilit\u00e0 di dare una letale spallata al governo in carica. Sbagliando spesso toni, modi e, non..."}, {"title": "La salvinizzazione del centrodestra che non piace a Fdi e Fi", "abstract": "... lumicino. Non \u00e8 un mistero che sia Fratelli d\u2019Italia che i berlusconiani avessero maldigerito l\u2019investitura di Salvini dell\u2019ex candidata sindaca leghista, gi\u00e0 sconfitta da Virginio Merola. Al punto che..."}, {"title": "Le Sardine \"Ecco le priorit\u00e0 per la regione\"", "abstract": "... gente alle urne, di aver contribuito a battere Salvini, ed \u00e8 ora che comincia il difficile: \u00ab Saremo attenti e vigili dove si \u00e8 gi\u00e0 votato \u00bb, promettono in un lungo post, a firma delle Sardine, a cui..."}, {"title": "Effetto Bonaccini: \"Uniti da Calenda a Ciaccheri\"", "abstract": "... Salvini, mantenendole tese per un anno e mezzo, in vista delle prossime Comunali. La vittoria di Stefano Bonaccini ha messo una certa frenesia addosso al centrosinistra romano. A tal punto che i movimenti..."}, {"title": "\"Ma gli chiedo se voter\u00e0 il candidato di Salvini\"", "abstract": "... sinistra o per quello a trazione leghista, il candidato sostenuto da Matteo Salvini?\u00bb. l a pagina 3..."}, {"title": "La denuncia: \u201cInsulti razzisti da autista Ataf\u201d", "abstract": "...di Carmela Adinolfi \u00ab Migranti di m\u2026.., quando verr\u00e0 Salvini vi spazzer\u00e0 via tutti \u00bb . Cos\u00ec racconta di essersi sentita dire, una cittadina peruviana da un autista dell\u2019Ataf a bordo del bus 23..."}, {"title": "Viaggiatrice denuncia: \u201cInsulti razzisti da autista Ataf\u201d", "abstract": "...di Carmela Adinolfi \u00ab Migranti di m\u2026.., quando verr\u00e0 Salvini vi spazzer\u00e0 via tutti\u00bb. \u00c8 quanto si sarebbero sentiti rispondere da un autista dell\u2019Ataf alcuni passeggeri che viaggiavano a bordo del..."}, {"title": "Qualcuno dia a Lucia il numero di Bonaccini", "abstract": "... satira si fa sulla realt\u00e0, sarebbe una battuta sbagliata. Al citofono, infatti, c\u2019era andato Salvini. Salvini ha fatto la campagna elettorale, ne ha scelto i toni, l\u2019ha cominciata e l\u2019ha conclusa,..."}, {"title": "Pressing Zingaretti \"Fase 2 del governo e alleanze larghe\"", "abstract": "... mette da parte le spine, nel giorno post vittoria: la revoca delle concessioni a Autostrade, il mantenimento del blocco della prescrizione e dell\u2019impianto dei decreti sicurezza di Salvini. Sono le..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... operaie e nelle fabbriche. Ho fatto tre giri in ogni provincia, con una media di 5/6 iniziative al giorno. Ho girato molto pi\u00f9 di Salvini, ma con la differenza che lui arriva, fa il suo comizio, fa i..."}, {"title": "I risultati", "abstract": "...Nonostante lo schiaffo ai 5S, la sindaca ieri ha festeggiato per la sconfitta di Salvini. Raggi \u00e8 contenta per il governo Conte, riferimento nazionale della prima cittadina dopo la rottura con Di..."}, {"title": "Buon governo e Sardine gli assi nella manica della fortezza Emilia", "abstract": "... l\u2019attore decisivo, in questo esito, \u00e8 costituito dall\u2019irruzione, nella campagna elettorale, di Matteo Salvini. Che ha prodotto almeno due effetti im-previsti e sicuramente non voluti, dal leader della..."}, {"title": "La rivincita di Bibbiano che punisce i populisti \"Basta caccia alle streghe\"", "abstract": "... del riscatto di Bibbiano? Una certa aria di primavera soffia persino dalle parti del Comune, travolto dalla famosa inchiesta sugli affidi, i passanti sorridono persino perch\u00e9 \u00abSalvini mica torner\u00e0. Ha..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... l\u2019esasperazione, il Pilastro e Bibbiano, Salvini \u00e8 stato duramente sconfitto. Non si pu\u00f2, anche di fronte a fatti gravi, criminalizzare una comunit\u00e0\u00bb. Un autogol del leader della Lega, insomma? \u00abAnche. Io spesso lo..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... La storia dimostra invece che la destra esiste\u00bb. La Lega, invece, nella nostra regione in che modo pu\u00f2 influire sul risultato? \u00abIn Puglia il partito di Matteo Salvini \u00e8 rappresentato da personaggi che..."}, {"title": "I due fattori che possono riaprire la partita", "abstract": "...di Luigi Pastore Il risultato delle elezioni in Emilia Romagna, con lo stop a Matteo Salvini, rappresenta un bivio anche per la Liguria. La corsa alla Regione, data per scontata sino ad alcuni..."}, {"title": "La festa di Bonaccini \"Il Pd deve investire di pi\u00f9 su sindaci e governatori\"", "abstract": "... degli ingredienti della sua vittoria. Vicenda politicamente paradossale: la Lega, nata come partito territoriale, perde perch\u00e9 ha parlato solo di temi nazionali. E Salvini ha finito per passare per uno..."}, {"title": "", "abstract": "...Pd al Pilastro (Bologna) Dove Salvini fece il blitz al citofono la Lega \u00e8 al 21,2. Vittoria di Bonaccini a Forl\u00ec che ha un sindaco \u00e8 di destra..."}, {"title": "L\u2019Emilia smonta la spallata al governo e il mito di un Salvini invincibile nelle urne", "abstract": "... trionfale, inarrestabile, perfino inelluttabile, ma si \u00e8 fermata lungo la via Emilia. Matteo Salvini incassa la pi\u00f9 pesante delle sconfitte, tra la Bassa e l\u2019Appennino, perch\u00e9 nonostante i due mesi di f ull..."}, {"title": "Le Sardine \"Premier e dem incontriamoci\"", "abstract": "... Salvini in Emilia Romagna. Ma \u00e8 chiaro che il Pd non sar\u00e0 l\u2019unico interlocutore e come lo stesso Zingaretti riconosce, il rispetto dell\u2019autonomia sar\u00e0 prioritario per un movimento ora pi\u00f9 forte, ma ancora..."}, {"title": "L\u2019occasione di Conte", "abstract": "... autorit\u00e0 la soluzione di ogni problema. Il voto in Emilia Romagna rappresenta la prima sconfitta di Salvini. Da quando \u00e8 diventato segretario della Lega, ogni tappa elettorale ha registrato un miglioramento..."}, {"title": "I risultati", "abstract": "...Nonostante lo schiaffo ai 5S, la sindaca ieri ha festeggiato per la sconfitta di Salvini. Raggi \u00e8 contenta per il governo Conte, riferimento nazionale della prima cittadina dopo la rottura con Di..."}, {"title": "M5S in crisi, la tentazione di Raggi \"Ruolo di vertice nel Movimento\"", "abstract": "... convocati per marzo. Raggi, per\u00f2, non si sbilancia. Non ancora. Festeggia la sconfitta della Lega in Emilia (\u00abSalvini chiacchiera, ma, come sempre, si \u00e8 rivelato inconcludente \u00bb ) e la vittoria del governo..."}, {"title": "Regionali, Crimi: \"Risultato M5s atteso. Fronte contro le destre? Ai cittadini non frega niente\"", "abstract": "VIDEO Cos\u00ec il capo politico reggente del M5s Vito Crimi commentando il risultato delle elezioni regionali in Emilia-Romagna e Calabria. \"Le elezioni non sono andate bene, non dobbiamo nasconderci, per\u00f2 non ci aspettavamo un risultato diverso. Adesso il M5s deve rilanciarsi e andare avanti\", ha detto Crimi. \"Conte propone un fronte contro la destra? Non \u00e8 il 'campo' la parola che deve farci concentrare sulla collocazione, sminuirebbe la natura del M5s - ha aggiunto -. Di fare un fronte per sconfiggere le destre ai cittadini non frega niente. Ai cittadini importa se abbassiamo le tasse\". Di Francesco Giovannetti"}, {"title": "Elezioni regionali 2020, la frenata della Lega: dimezzata in Calabria, perde 70mila voti in Emilia Romagna", "abstract": "...Nonostante il leader della Lega Matteo Salvini provi a minimizzare la sconfitta del suo partito, un dato che emerge da queste elezioni regionali \u00e8 l'emorragia di voti che ha colpito non..."}, {"title": "Elezioni Emilia-Romagna, \"coraggiosa\" Elly Schlein la pi\u00f9 votata dagli emiliani", "abstract": "... per fare l'en plein di voti. E che nonostante tutto questo si ferma, in cima ai candidati dem, solo a 13.786 preferenze. Il suo video con le domande \"scomode\" e inevase a Salvini ha fatto..."}, {"title": "Elezioni Emilia-Romagna, Prodi: \"Salvini ha esagerato\"", "abstract": "...BOLOGNA - \"Pensavo vincesse il centrosinistra, ma non in questa misura. L'avevo previsto perch\u00e9 c'era un'atmosfera. E poi, voglio dire: Salvini ha esagerato. E in Emilia non..."}, {"title": "E anche sulle istituzioni per la Lega \u00e8 una disfatta", "abstract": ""}, {"title": "Regionali, Conte: \"Rilanciamo azione di governo. M5S riemerger\u00e0 dopo stati generali di marzo\"", "abstract": "VIDEO \"Non bisogna essere ingenerosi quando valutiamo la prestazione dei cinque stelle\". Cos\u00ec il premier Giuseppe Conte, parlando fuori Palazzo Chigi all'indomani delle elezioni regionali in Emilia Romagna e in Calabria. \"Il M5S arriver\u00e0 agli Stati generali che saranno utili per rilanciare entusiasmo ed energia. Quindi avr\u00f2 gli amici cinque stelle pronti a dare un contributo alle riforme che i cittadini attendono\", ha aggiunto. E sul futuro del governo, invece, il premier non ha dubbi: \"Non c'\u00e8 nessun rischio di instabilit\u00e0, anzi da oggi rilanciamo l'azione di questo esecutivo, con una maggiore coesione tra le forze di maggioranza\". Video di Camilla Romana Bruno"}, {"title": "Regionali, Conte attacca Salvini: \"Indegna la citofonata, \u00e8 il vero sconfitto di queste elezioni\"", "abstract": "VIDEO ...Matteo Salvini \u00e8 il grande sconfitto di queste elezioni. A dirlo \u00e8 il Presidente del Consiglio Giuseppe Conte che, parlando ai cronisti fuori Palazzo Chigi..."}, {"title": "Elezioni regionali 2020, Nardella: \"Vittoria in Emilia Romagna risposta a odio e arroganza della Lega\"", "abstract": "VIDEO \"Il Pd deve trarre energia forza ispirazione da queste esperienze di governo locale, sia nelle grandi citt\u00e0 italiane sia nelle regioni come l'Emilia Romagna\". Cos\u00ec il sindaco di Firenze, Dario Nardella, parlando dell'esito delle elezioni regionali in Emilia Romagna a margine della celebrazione del Giorno della Memoria. \"La vittoria - ha aggiunto il sindaco - , \u00e8 stata il frutto del buon governo. Non dimentichiamo che quando si governa bene i cittadini lo riconoscono; \u00e8 successo anche a noi a Firenze e in tante altre citt\u00e0 italiane\". Per Nardella il voto in Emilia Romagna \"ha sorpreso tutti, anche nella sua portata. I sondaggi alla vigilia davano un testa a testa che alla fine per\u00f2 non c'\u00e8 stato perch\u00e8 la vittoria di Stefano Bonaccini \u00e8 stata schiacciante\". Vittoria, ha aggiunto Nardella, che \"\u00e8 stata anche il frutto di una partecipazione democratica straordinaria, alimentata anche dal fenomeno delle Sardine; e io credo sia stata anche la volont\u00e0 di rispondere all'arroganza e all'odio della Lega, che gi\u00e0 si dichiarava vincitrice trionfalmente e che invece oggi ha dovuto fare i conti con una sconfitta cocente e pesante\". video di Giulio Schoen"}, {"title": "Elezioni regionali 2020, Cappellini: \"Boccata d'ossigeno per il governo, ma i 5s non esistono pi\u00f9\"", "abstract": "VIDEO \"L'affluenza ha premiato Bonaccini, grazie anche alle Sardine, complementari alla sua campagna\": Stafano Cappellini parte da qui per commentare i risulltati delle regionali in Emilia Romagna durante lo speciale post-elettorale sul nostro sito. Un voto che vale molto di pi\u00f9 di una Regione. \"L'esecutivo prende una boccata di ossigeno, ma c'\u00e8 una gamba della maggioranza, i Cinque Stelle, che quasi non esistono pi\u00f9 sul territorio. Proprio questo fa pensare che non abbiamo grandi tentazioni di andare al voto\"."}, {"title": "Sardine: \"Siamo state l'ossigeno in Emilia-Romagna, da sole non siamo bastate in Calabria\"", "abstract": "... sardine da sole non bastano; che la domanda di politica si risveglia se l\u2019offerta \u00e8 adeguata, coraggiosa e coesa\", si legge. Poi l'affondo a Matteo Salvini, mai nominato nel..."}, {"title": "Regionali Emilia-Romagna, Bonaccini: \"Ringrazio anche le Sardine, Santori mai sentito prima del voto\"", "abstract": "VIDEO ... sinistra, che dovr\u00e0 tornare a occupare quei luoghi che avevamo colpevolmente abbandonato e che Salvini meritoriamente aveva saputo riempire anche in anni in cui la Lega era al 4%\". Video di Alberto..."}, {"title": "Matteo Salvini 'servo della gleba': Rocco Tanica apprezza il montaggio del fan degli 'Elii'", "abstract": "VIDEO ... della gleba', di Elio e le storie tese, \u00e8 stata montata sulle ormai celebri immagini del Fb Live realizzato qualche mese fa da Matteo Salvini sulle scale del Campidoglio, a Roma. Il video originale,..."}, {"title": "Elezioni regionali 2020, Jole Santelli celebra la vittoria e d\u00e0 il calcio d'inizio al derby con la Lega", "abstract": "... Salvini. \"Ho avuto un ottimo rapporto con lui in tutta la campagna elettorale. \u00c8 venuto spesso in Calabria, io penso che avremmo rapporti ottimi, come con i presidenti del Nord\". Ma il..."}, {"title": "Regionali, Pizzarotti: \"L'analisi del voto la faremo. Bonaccini ha vinto, obiettivo centrato\"", "abstract": "VIDEO Il sindaco di Parma Federico Pizzarotti, a margine della cerimonia per i 119 anni dalla scomparsa di Giuseppe Verdi, ha commentato in Pilotta l'esito del voto delle Regionali che ha visto Stefano Bonaccini vincere e restare in sella per il secondo mandato. Nella lista Bonaccini Presidente anche i due candidati pizzarottiani Nicoletta Paci e Giovanni Marani che in citt\u00e0 hanno raccolto circa 1.700 voti complessivi. (Video Ari.Be.)"}, {"title": "Regionali Emilia-Romagna, Salvini commenta la sconfitta: \"Rifarei tutto, anche la citofonata\"", "abstract": "VIDEO ... la sconfitta alle elezioni regionali in Emilia-Romagna Matteo Salvini \u00e8 in conferenza stampa con la candidata del centrodestra Lucia Borgonzoni. Salvini ha pi\u00f9 volte sottolineato il risultato..."}, {"title": "Elezioni regionali 2020, Appendino (M5s): \"Il Movimento non ha pi\u00f9 fiducia in se stesso\"", "abstract": "VIDEO \"Il voto \u00e8 un po' il risultato di un movimento che non ha pi\u00f9 fiducia in se stesso\". Lo ha affermato la sindaca di Torino Chiara Appendino, commentando l'esito delle elezioni regionali (leggi l'articolo). \"\u00c8 da l\u00ec che dobbiamo ripartire - ha aggiunto la prima cittadina - nel senso che dobbiamo ritrovare l'orgoglio di appartenere alla comunit\u00e0 del movimento, ritrovandoci sui temi che ci uniscono\". di Alessandro Contaldo"}, {"title": "Elezioni regionali 2020, Rizzo: \"Dal voto emerge la sconfitta dei partiti\"", "abstract": "VIDEO Dall'Emilia Romagna roccaforte della sinistra, il messaggio \u00e8 arrivato molto chiaro e confortante, mentre in Calabria continua ad esserci disinteresse per la politica. Sergio Rizzo ha commentato cos\u00ec i risultato del voto del 26 gennaio. \"Il fenomeno delle Sardine ha reso marginale in Emilia Romagna l'organizzazione al voto fatta dai partiti. In Calabria la politca mostra tutti i difetti che ha portato a crescere la distanza tra societ\u00e0 civile e palazzo. La regione era in mano ai 5S, ma ora la loro discesa \u00e8 velocissima\""}, {"title": "Elezioni regionali 2020 in Emilia Romagna, Salvini: \"Rifarei tutto, anche la citofonata al Pilastro\"", "abstract": "...BENTIVOGLIO (BOLOGNA). Giura che adesso sparisce per tre giorni, Matteo Salvini: \"Ho bisogno di dormire\". Anche se in pochi sono disposti a credergli. Poi \"andr\u00f2 a pescare..."}, {"title": "Elezioni regionali 2020, Orlando (Pd): \"Risultato modifica asse politico del governo\"", "abstract": "VIDEO La vittoria di Stefano Bonaccini passa anche per il mare delle sardine. Il presidente uscente ha battuto la leghista Lucia Borgonzoni ed \u00e8 stato confermato alla guida dell'Emilia Romagna. Un risultato in cui, secondo Andrea Orlando, \u00e8 stato fondamentale il ruolo del movimento nato a Bologna: \"Senza le Sardine il Pd non avrebbe vinto - dice il vicesegretario dem a Circo Massimo, su Radio Capital -. Il fatto che un movimento di quel tipo si sia messo in campo e abbia galvanizzato un pezzo di elettorato \u00e8 stato molto importante\". Il M5s esce malissimo dalle regionali: il risultato cambier\u00e0 i rapporti di forza nel governo? \"\u00c8 giusto che oggi si usi questo risultato per modificare l'asse politico del governo su molte questioni. Ad esempio, sulla questione della giustizia dovrebbe esserci una disponibilit\u00e0 al confronto superiore a quella che c'\u00e8 stata finora - spiega Orlando -, reddito di cittadinanza e quota 100 non vanno cancellati, ma migliorati sicuramente s\u00ec. E questo \u00e8 un cantiere che va aperto\".Intervista di Massimo Giannini e Oscar GianninoCirco Massimo, Radio Capital"}, {"title": "Elezioni regionali, la rassegna stampa di Luca Bottura: \"Quel gran pezzo dell'Emilia\"", "abstract": "VIDEO Un'ora di satira allo stato puro, tra lettura delle prime pagine dei giornali nazionali e locali, contributi creati ad hoc e molti ospiti. Con Luca Bottura, sono intervenuti in diretta in studio Gabriele Corsi e Massimo Giannini. Poi di seguito in collegamento Gabriele Romagnoli, Michele Serra, Enrico Franceschini, Giuliano Landini, \"non il segretario Cgil, ma il capitano della Motonave Stradivari\" e la \"la figura pi\u00f9 autorevole del centro destra mondiale\", Iva Zanicchi che ha trasmesso, come sempre, grande grinta e passionalit\u00e0."}, {"title": "Emilia-Romagna, il voto disgiunto che schianta il M5s", "abstract": "... lettere dai consiglieri uscenti ha funzionato. L\u2019anima di sinistra del Movimento emiliano-romagnolo li ha seguiti, in funzione anti-Salvini. Pare che nel segreto dell\u2019urna lo stesso..."}, {"title": "Elezioni regionali 2020, Zingaretti: \"Fase 2 per il governo\". Il Pd ai 5S: \"Il risultato modifica l'asse politico\". Crimi: \"I rapporti di forza non cambiano\"", "abstract": "... sconfitta di Salvini vuole dire calo dello spread, uniamo alla stabilit\u00e0 ora la qualit\u00e0 del governo su ambiente, lavoro, scuola e universit\u00e0\". Zingaretti continua: \"Mi aspetto..."}, {"title": "Elezioni regionali 2020, Tito: \"Salvini ha politicizzato il voto e ha perso. Governo pi\u00f9 forte\"", "abstract": "VIDEO ...I risultati delle elezioni regionali rafforzano il Governo e portano un nuovo clima nella politica italiana: \"Dopo la sconfitta della Lega in Emilia Romagna Salvini non potr\u00e0 andare al Quirinale per..."}, {"title": "Regionali Emilia-Romagna, \"Borgonzoni? Diremo venerd\u00ec se lascer\u00e0 il Parlamento o no\"", "abstract": "...BOLOGNA - La Lega fa buon viso a cattivo gioco in Emilia dicendo sostanzialmente che \"si vincer\u00e0 la prossima volta\". Matteo Salvini ha commentato le piazze delle Sardine cos\u00ec:..."}, {"title": "Elezioni regionali 2020, Cuzzocrea: \"M5S, disfatta annunciata. Ora una donna leader? Avr\u00e0 un lavoro molto duro\"", "abstract": "VIDEO Quella del Movimento Cinque Stelle alle Regionali \u00e8 stata una disfatta annunciata: la scelta di Casaleggio e Di Maio di staccarsi dal centrosinistra si \u00e8 rivelata sbagliata. \"I due poli sono tornati e in questo modo il Movimento si condanna all'irrilevanza - commenta Annalisa Cuzzocrea nel corso della diretta di Repubblica Tv dedicata alle elezioni - Che ora tocchi a una donna come Taverna o Appendino, o a un uomo, chiunque abbia il compito di risollevare il Movimento avr\u00e0 un lavoro molto duro\". In studio Laura Pertici e Francesco Merlo."}, {"title": "Elezioni regionali 2020, Stefano Bonaccini vince in Emilia Romagna. In Calabria trionfa la destra. Salvini: \"Dopo 70 anni c'\u00e8 stata partita\". Zingaretti: \"Grazie Sardine\". Crollano i 5Stelle", "abstract": "...Matteo Salvini ha perso il suo \"referendum\" sull'Emilia-Romagna, la regione dove ha trascorso le ultime settimane di una campagna elettorale martellante. Il candidato governatore del..."}, {"title": "Elezioni regionali Emilia Romagna, a Bibbiano Matteo Salvini fa flop: stravincono Stefano Bonaccini e il Pd", "abstract": "...BOLOGNA - Tutta la campagna elettorale di Matteo Salvini e l'ultimo comizio centrato sull'inchiesta dei presunti affidi illeciti di minori non \u00e8 bastata alla Lega per espugnare..."}, {"title": "Effetto Sardine Il movimento che ha svegliato la sinistra", "abstract": "...di Ilaria Venturi \u00ab Muto e vota \u00bb \u00e8 stata la loro prima uscita ieri, quando Salvini ha infranto il silenzio elettorale con un tweet su Bibbiano e un video-propaganda in Facebook. E hanno votato..."}, {"title": "Baci ai salumi", "abstract": "...ln visita ad un salumificio nel parmense l\u20198 gennaio Matteo Salvini, una cuffia in testa, bacia una coppa: \"La adoro\"..."}, {"title": "Callipo travolto dalla destra Santelli si prende la Calabria", "abstract": "... Comparse vincenti intorno a Santelli e Salvini. Che \u00e8 sceso spesso da queste parti, scegliendo con cura luoghi simbolo. Per esempio, \u00e8 andato nella piazza della piccola Riace e non a Locri, mentre Mimmo..."}, {"title": "Ma il governo soffrir\u00e0 ancora", "abstract": "...S tamane nessuno citofoner\u00e0 al Quirinale per reclamare le elezioni anticipate. Chi ha fatto questa promessa, nel centrodestra a guida Salvini, ha peccato per eccesso di sicurezza, mostrando anche una..."}, {"title": "Stalingrado non \u00e8 caduta", "abstract": "...segue dalla prima pagina O ggi avanza ma non sfonda. Salvini ha mancato la spallata: il trionfo \u00e8 fallito, Bonaccini ha salvato la Stalingrado d\u2019Italia, e insieme anche la sinistra e il governo del..."}, {"title": "Sardine", "abstract": "... nelle piazze e poi alle urne, ma anche il rovesciamento della vittoria di Matteo Salvini che, appena 70 giorni fa, era data quasi per inevitabile. Era l\u2019incubo di Mattia Santori, confessato nella notte..."}, {"title": "L\u2019agenda I temi sul tavolo di Palazzo Chigi", "abstract": "... riduzione delle tasse a favore dei redditi pi\u00f9 bassi Decreti Salvini Potrebbe arrivare una modifica pi\u00f9 profonda di quella richiesta dal Quirinale delle leggi volute dal leader della Lega Prescrizione Il nodo..."}, {"title": "Governo salvo, Conte riparte \u201cSconfitto chi fa solo slogan\u201d", "abstract": "... spallata della Lega. Sollievo perch\u00e9 profetizza una fase del tutto nuova. \u00abSalvini ha ricevuto uno schiaffone\u00bb, il senso del suo ragionamento. \u00abE l\u2019esecutivo si rafforza\u00bb. La vittoria di Bonaccini,..."}, {"title": "Un uomo solo in trincea", "abstract": "... felice. Eh, cosa non ha fatto Matteo Salvini per vincere queste regionali. l a pagina 4..."}, {"title": "A Bibbiano", "abstract": "...Il 23 gennaio a Bibbiano, paese dell\u2019inchiesta sugli affidi, Salvini porta sul palco le madri. Nella piazza a fianco in 5.000 con le Sardine..."}, {"title": "Migranti, continuano i soccorsi Oltre 300 a bordo delle navi delle ong", "abstract": "... poi a Pozzallo. Immediata la reazione del leader della Lega, Matteo Salvini: \u00abCirca 300 immigrati a bordo delle navi delle ong, Ocean Viking e Alan Kurdi: con il governo dei porti aperti gi\u00e0 774..."}, {"title": "Salvini sbatte sul fortino rosso \"Ho fatto di tutto, ma ero solo\"", "abstract": "...BENTIVOGLIO (BOLOGNA) \u2014 Voleva \"fare la storia\", partendo da Bologna. Ma il citofono si \u00e8 rotto e stamattina Matteo Salvini non potr\u00e0 notificare alcun avviso di sfratto a Palazzo Chigi. Il..."}, {"title": "Salvini? No, grazie", "abstract": "...Salvini? No, grazie..."}, {"title": "La Memoria di Salmoni \u201cOra spero nei giovani\u201d", "abstract": "... canto c\u2019\u00e8 stato l\u2019effetto Salvini\u2026 ma per fortuna ci sono anche i giovani, le Sardine, e questo ci fa sperare bene. Anzi, come \u201c salmone\u201d sono alleato della Sardine, non me le mangio, anzi\u2026\u00bb. Sa usare..."}, {"title": "Le Sardine e la partecipazione \u201cLa nostra vittoria\u201d", "abstract": "...di Ilaria Venturi \u00ab Muto e vota \u00bb \u00e8 stata la loro prima uscita ieri, quando Salvini ha infranto il silenzio elettorale con un tweet su Bibbiano e un video- propaganda in Facebook. E hanno votato..."}, {"title": "La lezione dell\u2019Emilia Dal duello sulla paura all\u2019idea di comunit\u00e0", "abstract": "... contadina che esce quando c\u2019\u00e8 l\u2019alluvione a dare mano e non guarda in faccia: scava. Sono i nonni, quelli. \u00c8 la radice delle cose. Poi i nipoti sono anche nelle liste di Salvini, tanti ce ne sono, ma la..."}, {"title": "La Champions delle mucche meglio dei social", "abstract": "... Coppa Italia, gli orari notturni d\u2019inverno etc. La botta finale \u00e8 stata la mossa di Salvini nell\u2019intervallo di Juve-Roma, indefinibile se non con termini tecnici romaneschi (una cosa da purciari)...."}, {"title": "Emilia, vince Bonaccini Affluenza alta e crollo 5S La Calabria alla destra", "abstract": "...ROMA. Dopo un match al fotofinish, in Emilia Romagna Stefano Bonaccini batte la leghista Lucia Borgonzoni e sconfigge Matteo Salvini. L\u2019ultima proiezione in nottata gli d\u00e0 un vantaggio di sei..."}, {"title": "Ma il governo soffrir\u00e0 ancora", "abstract": "... protagonista numero uno del post-elezioni \u00e8 Salvini. In Emilia Romagna \u00e8 riuscito solo a scuotere l\u2019albero. Ha impaurito i suoi avversari che hanno saputo mobilitarsi e il leghista ha imparato a sue spese la..."}, {"title": "Bibbiano, salami e citofoni L\u2019azzardo fallito del sovranista", "abstract": "... apparso veramente felice. Eh, cosa non ha fatto Matteo Salvini per vincere queste regionali. Non si \u00e8 vestito da donna, avendone in teoria una gi\u00e0 al fianco, ma non sempre. La senatrice Borgonzoni,..."}, {"title": "La gaffe della Lega Il tweet per Bryant con l\u2019invito al voto", "abstract": "... il tweet attribuito a Lucia Borgonzoni, condiviso dalla pagina Twitter ufficiale della Lega-Salvini Premier. Gli hashtag erano #26gennaiovotoLega e #BorgonzoniPresidente. Il tweet \u00e8 stato poi rimosso..."}, {"title": "Zingaretti: \u201cIl duello \u00e8 tra noi e la Lega E Salvini ha perso\u201d", "abstract": "... sua. \u00abSalvini ha perso le elezioni. Dal 4 marzo del 2018 a oggi possiamo dire che il Pd \u00e8 tornato \u00bb. Il punto pi\u00f9 basso, quello del disastro di Renzi con il 18%, e il gradino del rilancio, il 26..."}, {"title": "Sessanta giorni vissuti spericolatamente, su e gi\u00f9 per statali e stradine, Salvini ha battuto ogni provincia", "abstract": "...PalaDozza e sardine Il 14 novembre parte la campagna di Salvini al PalaDozza di Bologna. A piazza Maggiore la prima contromanifestazione con 12 mila persone: nasce il movimento delle Sardine..."}, {"title": "Bonaccini", "abstract": "... governo nazionale \u00bb. Per tutta la sera l\u2019uomo che ha sconfitto Salvini \u00e8 stato comunque prudentissimo. Nessuna dichiarazione ufficiale. Solo a mezzanotte e mezza lascia dire ai collaboratori che \u00abc\u2019\u00e8 un..."}, {"title": "Rai, il ministro \u201cprocessa\u201d Salini Oggi il faccia a faccia al Tesoro", "abstract": "... l\u2019ad dovr\u00e0 spiegare in che modo intende ripristinarlo, recependo i reiterati richiami dell\u2019Agcom sull\u2019onnipresenza in Rai di Salvini, per scongiurare il rischio multe. Sempre pi\u00f9 probabili dopo gli..."}, {"title": "Piazze e citofoni la campagna al veleno nell\u2019Emilia contesa", "abstract": "... Benassi, ad arringare sulla prima vittoria, dopo tanto tempo. Le 40mila sardine di Piazza VIII Agosto. Salvini che suona il citofono al Pilastro. Le strette di mano tra i candidati ai confronti. Le file ai..."}, {"title": "La citofonata", "abstract": "...Matteo Salvini al Pilastro, zona a rischio di Bologna, citofona a una famiglia di origine tunisina e domanda: \"Lei spaccia?\"..."}, {"title": "Sessanta giorni vissuti spericolatamente, su e gi\u00f9 per statali e stradine, Salvini ha battuto ogni provincia", "abstract": "...PalaDozza e sardine Il 14 novembre parte la campagna di Salvini al PalaDozza di Bologna. A piazza Maggiore la prima contromanifestazione con 12 mila persone: nasce il movimento delle Sardine..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... avevo detto che questa regione vi avrebbe stupito. Salvini ha voluto trasformare il voto in un referendum su se stesso. Se c\u2019\u00e8 un dato nazionale \u00e8 che lui \u00e8 stato sconfitto\u00bb. Finisce cos\u00ec, anche se nel..."}, {"title": "Salvini si arrende \u201cMa c\u2019\u00e8 stata partita\u201d", "abstract": "...di Eleonora Capelli \u00c8 Matteo Salvini a commentare per primo i risultati delle elezioni in Emilia- Romagna, nella sede del comitato elettorale al Centegross, quando anche la seconda proiezione dava..."}, {"title": "Salmoni \u201cIo spero nei giovani\u201d", "abstract": "... stato l\u2019effetto Salvini\u2026ma per fortuna ci sono anche le Sardine e questo ci fa sperare bene\u201d. l a pagina 6..."}, {"title": "Elezioni regionali 2020, Berlusconi chiama Santelli: \"M5s irrilevanti, Forza Italia insostituibile\"", "abstract": "VIDEO ... Italia!\". Il messaggio, senza citarlo direttamente, \u00e8 per l'alleato Matteo Salvini, che guida la coalizione di centrodestra.  Local Team..."}, {"title": "Elezioni regionali 2020, Zingaretti: \"Grazie a Bonaccini e alle sardine. Ora M5S scelgano da che parte stare\"", "abstract": "VIDEO ... tempo di ripartire\", ha aggiunto. E non manca la stoccata all'avversario della Lega: \"Salvini \u00e8 stato sconfitto, \u00e8 il vero dato di questa tornata elettorale. E' finito lo schema del dopo 4 marzo e si sta..."}, {"title": "Elezioni regionali 2020. Il sindaco di Bologna Merola: \"Il Pilastro \u00e8 il secondo Papeete di Salvini\"", "abstract": "VIDEO ... Salvini al quartiere Pilastro. Di Valerio Lo Muzio..."}, {"title": "Elezioni regionali 2020, la festa per Bonaccini: \"L'arroganza e il suonare ai campanelli non hanno pagato\"", "abstract": "VIDEO Sulle note di \"Un mondo migliore\" di Vasco Rossi sul palco sale il presidente dell'Emilia Romagna, Stefano Bonaccini e al comitato elettorale del Pd a Casalecchio di Reno scoppia la festa: baci e abbracci tra i dem. \"L'arroganza non paga mai. Hanno nascosto la loro candidata per spostare la contesa su un altro terreno. Abbiamo vinto anche su quello. Altri hanno spettacolarizzato la campagna elettorale: gli emiliano-romagnoli gli hanno detto che non \u00e8 che gradiscan molto che si venga a suonare ai nostri campanelli, ha detto Stefano Bonaccini, presidente delle Regione Emilia-Romagna di Valerio Lo Muzio"}, {"title": "Elezioni regionali 2020, Diamanti: \"Perch\u00e9 Salvini ha rafforzato Bonaccini\"", "abstract": "VIDEO ...\"Salvini ha dato a Bonaccini quella spinta di cui aveva bisogno. Ha dato un senso alla candidatura di Bonaccini e gli ha dato anche significato. In queste elezioni regionali si sono confrontati due..."}, {"title": "Elezioni regionali 2020, Callipo: \"I calabresi non hanno creduto nella nostra rivoluzione\"", "abstract": "VIDEO \"Abbiamo fatto tanto. Sono sceso in campo insieme agli amici del Pd e abbiamo lavorato molto. Ma i calabresi hanno scelto un partito di conservatori, non hanno creduto, non hanno voluto la rivoluzione ed il cambiamento che avevo promesso di fare\". Cos\u00ec Pippo Callipo parlando al suo comitato elettorale. Facendo gli auguri di buon lavoro alla nuova governatrice di Forza Italia Jole Santelli, Callipo ha annunciato: \"Faremo la nostra opposizione\". Video di Fabio Santojanni"}, {"title": "Buonanotte Salvini (di Marco Damilano)", "abstract": "...Buonanotte Salvini (di Marco Damilano)..."}, {"title": "Elezioni Emilia-Romagna, Borgonzoni: \"\u00c8 stato un grande risultato\"", "abstract": "VIDEO La leghista Lucia Borgonzoni, sconfitta alle elezioni, commenta i risultati del voto. E critica il rivale: \"Bonaccini continua a screditarmi\". Di Eleonora Cappelli"}, {"title": "Elezioni regionali 2020, De Gregorio: \"In Emilia-Romagna una battaglia tra due modelli: chi ha paura e chi no\"", "abstract": "VIDEO \"L'Emilia-Romagna \u00e8 un modello politico e non solo. Una terra di Resistenza, dove si sono costruite le cose insieme, della cooperazione, del fare insieme \u00c8 un modello di vita, come diceva Giuseppe Dossetti durante il mio viaggio in Emilia. La Lega porta invece il germe della diffidenza, della paura. \u00c8 davvero una battaglia tra due modelli: chi ha paura e chi non ha paura. Questa vicinanza di risultati, questo quasi pareggio, deve far pensare e ripensare questa storia\", ha detto Concita De Gregorio durante lo speciale elettorale condotto da Laura Pertici con i commenti delle firme e degli inviati del giornale."}, {"title": "Elezioni regionali 2020, Giannini: \"Il doppio referendum su Salvini e il Pd. E la fine dei 5 stelle\"", "abstract": "VIDEO ...\"Nel voto dell'Emilia-Romagna c'era una sorta di doppio referendum: su Salvini, ed \u00e8 fallito; sulla capacit\u00e0 della sinistra di essere ancora forza di governo, ed \u00e8 stato vinto\". Cos\u00ec Massimo Giannini..."}, {"title": "Elezioni regionali 2020, il lungo applauso a Bonaccini sulle note di Vasco", "abstract": "VIDEO Arriva nel quartier generale allestito alla Casa dei Popoli nel Comune di Casalecchio, alle porte di Bologna, poco prima delle due di notte. E sono le note di Vasco \"Un mondo migliore\" ad accogliere il governatore Stefano Bonaccini appena riconfermato per il mandato bis. Tra applausi, grida e abbracciSilvia Bignami"}, {"title": "Elezioni regionali 2020, Gad Lerner: \"Serata di Bibbiano profetica. Due gli errori di Salvini\"", "abstract": "VIDEO ...\"Ho vissuto in prima persona la serata simbolo di Bibbiano che d \u00e8 stata profetica, nella disparit\u00e0 delle due piazze, quella di Salvini e quella delle Sardine. Se i primi risultati saranno..."}, {"title": "Elezioni regionali 2020, Merlo: \"Premiati la dolcezze e lo stile comuni a Sardine e Bonaccini\"", "abstract": "VIDEO ... relativa che nel Paese \u00e8 ridotto al 2% e sar\u00e0 un problema. Poi c'\u00e8 il 2% di Forza Italia che \u00e8 un altro dato molto forte per chi ha vissuto Berlusconi protagonista. C'\u00e8 la prima sconfitta di Salvini. Ma..."}, {"title": "Elezioni regionali 2020, Salvini: \"In Emilia-Romagna c'\u00e8 stata partita dopo 70 anni. 5Stelle scomparsi\"", "abstract": "VIDEO ...\"Avere una partita aperta in Emilia- Romagna per me \u00e8 un'emozione, dopo settant'anni per la prima volta c'\u00e8 stata una partita\", ha detto Matteo Salvini in conferenza stampa a Bologna, dopo aver..."}, {"title": "Elezioni regionali 2020, Verdelli: \"Salvini. La prima sconfitta\"", "abstract": "VIDEO ...Il direttore Carlo Verdelli mostra la prima pagina di Repubblica all'indomani delle elezioni regionali in Emilia-Romagna e Calabria. Il titolo principale \u00e8: 'Salvini. La prima sconfitta'. \"La storia..."}, {"title": "La portavoce di Salvini fa un selfie con Borgonzoni e cita Mussolini: \"Vincere e vinceremo\"", "abstract": "...La portavoce di Salvini fa un selfie con Borgonzoni e cita Mussolini: \"Vincere e vinceremo\"..."}, {"title": "Elezioni regionali, i risultati in Calabria: Jole Santelli batte Pippo Callipo di oltre 20 punti. La neogovernatrice: \"Un risultato enorme\"", "abstract": "... regione, ringrazio Jole Santelli che ha fatto una campagna senza voce, ma con una forza bestiale\" rilancia Matteo Salvini, dal comitato elettorale di Lucia Borgonzoni in Emilia Romagna. Ma fra le forze..."}, {"title": "La Lega twitta il cordoglio per Kobe Bryant con l'hashtag Borgonzoni presidente. Poi le scuse", "abstract": "FOTO ...Gaffe per la Bestia. La morte di Kobe Bryant, a poche ore dalla chiusura delle urne, manda in tilt la macchina social di Salvini. Nel tweet di cordoglio per la scomparsa del campione appaiono infatti..."}, {"title": "Elezioni regionali, Stefano Bonaccini: \"L'Emilia-Romagna come punto di ripartenza\"", "abstract": "... ma anche pi\u00f9 civile e pacata\". \"Abbiamo dimostrato che non \u00e8 vero che Salvini non lo si pu\u00f2 battere e che l'Emilia-Romagna sia un punto di ripartenza \u00e8 anche..."}, {"title": "Elezioni regionali 2020, Salvini rompe il silenzio elettorale, flash mob delle Sardine: \"Muto e vota\"", "abstract": "...BOLOGNA - Nel giorno del voto non mancano le schermaglie tra le sardine e Salvini. Il leader leghista ha infranto il silenzio elettorale anche oggi, come gi\u00e0 in altre occasioni, con un tweet..."}, {"title": "Virus cinese e voto italiano: doppia prova di forza per l'ottimismo dei mercati finanziari", "abstract": "... degli addetti ai lavori - una eventuale vittoria della Lega di Salvini (soprattutto in Emilia Romagna) si dovrebbe limitare a portare un po' di tensione. Nessuno si azzarda in previsioni..."}, {"title": "Elezioni regionali 2020, in Calabria si conferma bassa affluenza. Candidati al voto, ma non Santelli residente a Roma", "abstract": "... residente a Roma.   E se il voto arranca, le polemiche fuori dai seggi divampano. A pi\u00f9 di uno non \u00e8 piaciuta l'uscita di Matteo Salvini, che con diversi post ha rotto il silenzio..."}, {"title": "Accoglienza, multiculturalit\u00e0 e buona cucina: il bello dell'Emilia Romagna secondo le Sardine", "abstract": "VIDEO ... di 30 secondi in cui elencano tutti i pregi della regione e, senza citarlo, mandano un chiaro messaggio a Matteo Salvini. Il leader della Lega, infatti, pi\u00f9 volte durante la campagna elettorale ha..."}, {"title": "Elezioni regionali 2020, boom dell'affluenza in Emilia Romagna: 58,8%, quasi il doppio del 2014. In Calabria 35%, solo in leggero rialzo", "abstract": "... del vento leghista. Perch\u00e9 Matteo Salvini e i suoi alleati tentano la spallata in una regione da sempre governata dalla sinistra e dal centosinistra. E il leader della Lega ha in pratica..."}, {"title": "Emilia-Romagna, alle Regionali ha votato il 67.67%: nel 2014 era stato il 37.8%", "abstract": "... passa oggi e poi non passa piu'! Diffondiamo! #oggivotoLega\", \u00e8 invece il messaggio di Matteo Salvini. Lucia Borgonzoni, uscita dal seggio, si dice ottimista: \"MI auguro vada a votare..."}, {"title": "Non rischia uno soltanto", "abstract": "... non subire gli effetti del responso elettorale se non sar\u00e0 favorevole al candidato governatore del Pd Stefano Bonaccini. Attenzione, per\u00f2, a non dimenticare che rischia anche Matteo Salvini. Ha scelto..."}, {"title": "La tesi Salvini-Meloni subito ritorno alle urne", "abstract": "... rapidi. Sia Salvini che Meloni si sono sempre detti indisponibili a governi che non passino dal voto Berlusconi ha spiegato che in caso di caduta di Conte \u00e8 contrario al ritorno al voto e che punta a nuova..."}, {"title": "Un Paese alla ricerca della democrazia", "abstract": "... di risultati per tutte le forze in campo che sono almeno tre, i socialdemocratici, la destra con Salvini e un centro che ora sta da una parte e ora dall\u2019altra e anche in certe circostanze del tutto..."}, {"title": "Con le regionali Salvini sfida il governo Manovre in Parlamento", "abstract": "... \u00e8 l\u2019epicentro della politica nazionale, torner\u00e0 a votare pi\u00f9 della met\u00e0 degli aventi diritto. Ecco perch\u00e9 tutto pu\u00f2 succedere. E se succede ci\u00f2 di cui Matteo Salvini e Giorgia Meloni si dicono..."}, {"title": "Per il Quirinale non si pu\u00f2 tornar e alvoto prima del referendum", "abstract": "... in campo, l\u2019attuale maggioranza giallo-rossa o l\u2019opposizione di destra. Quest\u2019ultima con Matteo Salvini e Giorgia Meloni reclama a gran voce il voto subito in caso di affermazione netta in Emilia. Ma non \u00e8..."}, {"title": "Tra Bonaccini e Borgonzoni battaglia all\u2019ultimo voto (disgiunto)", "abstract": "...Fine dei giochi. La partita delle regionali in Emilia-Romagna, regione rossa in bilico sotto l\u2019assedio della Lega di Matteo Salvini, si gioca oggi al fotofinish. Il duello tra il candidato Pd..."}, {"title": "Social, rottura bipartisan del silenzio elettorale", "abstract": "... insaputa tra i sostenitori di Salvini. Un meccanismo legato alle inserzioni a pagamento fa comparire ogni interazione con un post di questo tipo come un apprezzamento (ad esempio: \u201cAlla tua amica piace..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "...MILANO \u2014 Quanto fa paura ai mercati finanziari una eventuale vittoria di Matteo Salvini alle elezioni in Emilia Romagna? Al momento poco poich\u00e9 quasi tutti gli operatori sono dell\u2019idea che il..."}, {"title": "Salvini imbarca tutti", "abstract": "...Salvini imbarca tutti..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... ad esempio, il sindaco eletto con una lista civica, raccogliendo voti trasversali, ha tradito il mandato ed \u00e8 passato alla Lega. Fa impressione che si possa dare credito a Matteo Salvini, soprattutto..."}, {"title": "Permessi facili per gli stranieri legale minacciato", "abstract": "... domiciliari e domani sar\u00e0 interrogato dal giudice, \u00e8 finita al centro della campagna elettorale perch\u00e9 Salvini ha condiviso su Facebook una sua foto dalla quale si evince il sostegno per Bonaccini. Ed \u00e8 stato..."}, {"title": "Le tappe", "abstract": "...h 14 novembre Le Sardine debuttano in 12mila in Piazza Maggiore oscurando Matteo Salvini al PalaDozza. h 14 dicembre Il movimento conquista Piazza San Giovanni a Roma diventando un fenomeno..."}, {"title": "Ars, sirene di destra per i Cinquestelle pronto il gruppo dei \u201cresponsabili\u201d", "abstract": "... 5 stelle, come Foti e Tancredi, e nel partito di Salvini in Sicilia si fa strada \u00ab il grande colpo \u00bb : \u00ab Vi immaginate il danno di immagine per il Movimento se nel loro feudo ci prendiamo dei..."}, {"title": "Per il centrosinistra il Terzo Settore fa un nome: Bandiera", "abstract": "... elettorale in Emilia Romagna, con Matteo Salvini e Meloni, e ha portato la sua lista \"Cambiamo!\" a correre in ticket con \"Il popolo della famiglia\". k La scelta I giochi sono ancora aperti, anche se il tempo..."}, {"title": "Islam, un centro culturale La carta di Nardella per l\u2019integrazione", "abstract": "... a scendere in campo col camper comune per comune, nella convinzione che se vincesse Salvini in Emilia la sua Italia Viva sar\u00e0 strategica per Giani. La Lega toscana non se ne cura: forse il candidato..."}, {"title": "Lo Stato sociale per la Liguria", "abstract": "... come \u00abMessia\u00bb, erede di Berliguer (!!!), un narcisista berlusconiano artefice della morte del Pd. Molti pidini passarono a destra, anche alla Lega di Salvini, certificando di non essere mai stati n\u00e9..."}, {"title": "Mattia Santori si \u00e8 tuffato lo stesso", "abstract": "... Marittima 25 gennaio. Dal Crescentone al Papeete Beach, i 73 giorni da Sardine di Mattia Santori, Giulia Trappoloni, Andrea Garreffa e Roberto Morotti. Non poteva che finire cos\u00ec la sfida a Matteo Salvini..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... sospensione diventata un caso nazionale. Scontata e mai revocata, nonostante l\u2019incontro con Salvini e l\u2019allora ministro dell\u2019Istruzione Bussetti. Dimenticata dal nuovo governo giallorosso. In attesa della..."}, {"title": "Sardine, obiettivo Comunali 2021 \u201cVediamo se e come partecipare\u201d", "abstract": "... ricorda Zagrebelsky che, senza mai nominarlo, cita pi\u00f9 volte Matteo Salvini, \u00ab l\u2019uomo del citofono \u00bb dice. \u00ab Quel gesto fa un certo ribrezzo ed \u00e8 molto simile a ci\u00f2 che accadde in Germania nella tragica..."}, {"title": "Rastrellamento al mercato per far rivivere il dramma", "abstract": "... protagonista il leader della Lega Matteo Salvini a Bologna. \u00abCi sono sempre due scelte nella vita: accettare le condizioni in cui viviamo, o assumersi la responsabilit\u00e0 di cambiarle\u00bb, ha concluso. La..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... Rolfi, la deportata sfregiata, ha detto: come faccio a non pensare a Salvini che citofona al tunisino chiedendogli se \u00e8 uno spacciatore? \u00abNon \u00e8 la prima volta che l\u2019ex ministro commette atti di gravit\u00e0..."}, {"title": "Corsa continua al salto sul Carroccio in Sicilia Salvini imbarca tutti", "abstract": "...La Lega si prende tutti. O meglio, di tutto. Sindaci pro accoglienza, vice sindaci di Comuni sciolti per mafia dallo stesso Salvini, ex democristiani e adesso la caccia punta dritto sui 5 stelle...."}, {"title": "\"Alleiamoci contro la corruzione dei giovani\"", "abstract": "... costruttive per il futuro e questo \u00e8 il compito della politica\u00bb. I cronisti gli chiedono commenti su Salvini che suona al citofono di un cittadino tunisino e lo accusa di essere uno spacciatore, ma lui arretra:..."}, {"title": "Nel cuore di ogni libreria c\u2019\u00e8 un pensiero per i lettori", "abstract": "... libreria preferita nel mondo? A chi vorresti vendere un libro e quale? A quest\u2019ultima per esempio, alla libreria Cuccumeo di Firenze rispondono: \u00ab A Salvini, \" Il nido\" di Kenneth Oppel ( magari scopre la..."}, {"title": "Sbarre e porte blindate riaprir\u00e0 a inizio marzo il Centro di via Corelli", "abstract": "...di Zita Dazzi Lo aveva annunciato l\u2019ex ministro degli Interni Matteo Salvini e lo ha confermato Luciana Lamorgese, che gli \u00e8 subentrata alla guida del Viminale. Ora \u00e8 certo: il primo marzo riaprir\u00e0..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... \u201csgonfiare\u201d politici come Matteo Salvini. Al \u201cpifferaio e seduttore\u201d, come lo definisce, l\u2019ex presidente del Parlamento europeo ricorda che il fondo salva-Stati \u00abnon \u00e8 pensato per torturare l\u2019Italia\u00bb. E di..."}, {"title": "Bologna, duello finale tra Salvini e governo", "abstract": "...Bologna, duello finale tra Salvini e governo..."}, {"title": "Ci\u00f2 che noi emiliani abbiamo gi\u00e0 perso E ci\u00f2 che non possiamo pi\u00f9 perdere", "abstract": "... perso la gara della comunicazione. Salvini ha potuto persino intestarsi la candidatura di una donna, che ovviamente ha fagocitato fino a farla scomparire, perch\u00e9 cosa pensa delle donne \u00e8 ci\u00f2 che pensa il..."}, {"title": "La \u201cfesta\u201d per la fine della campagna elettorale. \u201cMa ora al lavoro sul congresso\u201d", "abstract": "... un luogo mitico ormai, d\u2019ora in poi lo sar\u00e0 anche per questo tuffo, mica solo per Salvini. Un flash mob vietato dalle autorit\u00e0, che lo hanno classificato come propaganda indiretta nel giorno del..."}, {"title": "Quelle verit\u00e0 mancanti sul migrante morto nel centro rimpatri", "abstract": "... faticosamente, persino nei confronti di Matteo Salvini, anche perch\u00e9 voglio esserlo e lo sono nei confronti dei poliziotti e dei carabinieri e di Vakhtang Enukidze. La protesta Manifestanti davanti al Cpr di..."}, {"title": "Un Paese alla ricerca della vera democrazia", "abstract": "... la destra salviniana \u00e8 anch\u2019essa robusta e Salvini si d\u00e0 molto da fare. Zingaretti \u00e8 mobilitato al cento per cento e poi anche l\u00ec voteranno le Sardine. Tutti alla prova, salvo Di Maio che ha dato le..."}, {"title": "Anastasi, un addio con doppio errore", "abstract": "... dividere fra loro. Preciso che qui per Lega s\u2019intende quella del calcio di serie A. Sull\u2019altra, si pu\u00f2 dire che Salvini si sta attrezzando per i miracoli: ha trasformato un citofono in un megafono. Ma questo..."}, {"title": "Il pescatore che salvava i migranti diventa assessore leghista", "abstract": "... questo significa salvare le persone. L\u2019ho fatto perch\u00e9 ho sentito il dovere di farlo, e non me ne pento\u00bb. Quando la Lega Nord puntava il dito contro \u201c Roma ladrona\u201d e contro tutto il sud, Matteo Salvini..."}, {"title": "I volti Folgorati dai lumbard", "abstract": "... diffuso Salvatore Gallo h Il nuovo riferimento Nino Minardo, deputato nazionale eletto con Forza Italia e adesso passato nella Lega, sta guidando la campagna acquisti del partito di Salvini in Sicilia..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... silenzio elettorale, che alla fine nessuno rispetta. E ci sono anche denunce presentate alla Polizia Postale da parte di utenti Facebook che si sono ritrovati tra i sostenitori di Matteo Salvini a loro..."}, {"title": "Sbarre e 140 posti il Centro per i rimpatri riaprir\u00e0 a inizio marzo", "abstract": "...di Zita Dazzi l a pagina 5 Lo aveva annunciato l\u2019ex ministro degli Interni Matteo Salvini e lo ha confermato Luciana Lamorgese, che gli \u00e8 subentrata alla guida del Viminale. Ora \u00e8 certo: il primo..."}, {"title": "Un decalogo per superare il linguaggio dell\u2019odio politico", "abstract": "... suggerisce Cuperlo \u00ab capita che mentre si sta appesi alla felpa di Matteo Salvini la Turchia entri in Libia\u00bb. Seguito dall\u2019invito a chi si riconosce nella sinistra a tornare a puntare \u00ab sui per e non sui post..."}, {"title": "Sardine contro Salvini Dopo le piazze \u00e8 una questione di clic", "abstract": "... che davvero la Bestia leghista macina potenza, con Salvini che si mangia in un boccone sia avversari che alleati con 5,22 milioni di interazioni sulla regione, ma la testa d\u2019ariete dei temi spinti..."}, {"title": "\"Alleiamoci contro la corruzione dei giovani\"", "abstract": "... costruttive per il futuro e questo \u00e8 il compito della politica\u00bb. I cronisti gli chiedono commenti su Salvini che suona al citofono di un cittadino tunisino e lo accusa di essere uno spacciatore, ma lui arretra:..."}, {"title": "Nel cuore di ogni libreria c\u2019\u00e8 un pensiero per i lettori", "abstract": "... libreria preferita nel mondo? A chi vorresti vendere un libro e quale? A quest\u2019ultima per esempio, alla libreria Cuccumeo di Firenze rispondono: \u00ab A Salvini, \" Il nido\" di Kenneth Oppel ( magari scopre la..."}, {"title": "Sbarre e porte blindate riaprir\u00e0 a inizio marzo il Centro di via Corelli", "abstract": "...di Zita Dazzi Lo aveva annunciato l\u2019ex ministro degli Interni Matteo Salvini e lo ha confermato Luciana Lamorgese, che gli \u00e8 subentrata alla guida del Viminale. Ora \u00e8 certo: il primo marzo riaprir\u00e0..."}, {"title": "Palermo, le sardine tornano in piazza: \"Lega nella giunta siciliana? Follia\"", "abstract": "VIDEO ... riferendosi a Matteo Salvini.di Giorgio Ruta..."}, {"title": "Migranti, 230 salvati nel Mediterraneo. Ma altri 120 sono in pericolo", "abstract": "... Watch 3 mentre si trovavano su un barcone nella zona di ricerca e soccorso maltese.L'ultimo salvataggio \u00e8 stato subito commentato dal leader della Lega, Matteo Salvini, che si chiede: \"Il..."}, {"title": "Bagno delle Sardine al Papeete, Santori: \"Non siamo movimento politico, ma potremmo influenzare voto\"", "abstract": "VIDEO ... dopo il bagno negato al Papeete. \"Sarebbe stato un gesto simbolico visto che l\u00ec Salvini chiese pieni poteri\", racconta Lorenzo Donnoli. \"Nessuna polemica - sostiene Mattia Santori -. A Bibbiano non..."}, {"title": "Scritta antisemita a Mondov\u00ec, Zagrebelsky: \"Atto che fa venire i brividi\"", "abstract": "VIDEO La scritta antisemita di Mondov\u00ec? \"Mi ha fatto venire i brividi. Da un po' di tempo si usano espressioni che chi ha un po' di memoria sa bene da dove vengono\". Cos\u00ec Gustavo Zagrebelsky, presidente emerito della Corte costituzionale, commenta l'episodio della scritta \"Qui c'\u00e8 un ebreo\" sulla casa della deportata politica Lidia Beccaria Rolfi. Preoccupata anche suor Giuliana Galli: \"Ci\u00f2 che sta succedendo \u00e8 bieco e basso\". Entrambi erano presenti all'evento delle Sardine piemontesi, organizzato oggi al teatro Erba di Torino. di Alessandro Contaldo"}, {"title": "Il tuffo al Papeete delle quattro Sardine: \"Chi non vota resta spiaggiato\"", "abstract": "... che si gettano nel mare dalla spiaggia del Papeete, il bagno diventato quartier generale di Salvini nella sua estate in costume da ministro degli Interni, \u00e8 pi\u00f9 che simbolica. \"Chi..."}, {"title": "Salvini rompe il silenzio elettorale e attacca la consigliera di Bologna sulla cittadinanza onoraria a Mihajlovic. Calenda: \"Multiamo il leader della Lega\"", "abstract": "...Alle 10 del mattino di sabato Matteo Salvini ha gi\u00e0 rotto due volte il silenzio elettorale sui social: la prima volta con un post di ringraziamento e di invito per il voto di domani -..."}, {"title": "A cavallo", "abstract": "...A sinistra Kim nella neve sul monte Paektu, nell\u2019ottobre del 2019. A destra Salvini a \"Fieracavalli\" di Verona: \"La mia tecnica \u00e8 migliorabile\", comment\u00f2 su Twitter..."}, {"title": "Il governo in ansia per Bologna", "abstract": "...Tensione nel governo per il voto di domani in Emilia Romagna. Il premier e il Pd si preparano a ogni eventualit\u00e0, studiando come rilanciare l\u2019esecutivo. Salvini: \u00abSe vinciamo li mandiamo a casa\u00bb...."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... finendo a colpi di esposti e provocazioni. Il vicesindaco del Comune di Ferrara, Nicola Lodi, ha postato un video in cui minaccia la sinistra: \"Vi faremo un culo cos\u00ec\". Sta vincendo la tattica di Salvini..."}, {"title": "Il doppio referendum", "abstract": "... Adesso, tuttavia, a poche ore dall\u2019apertura dei seggi, bisogna riconoscere che il tentativo non \u00e8 riuscito. Le elezioni di domani sono diventate una sorta di referendum pro o contro Salvini, pro o contro il..."}, {"title": "Stop alle Sardine Non possono fare il bagno al Papeete", "abstract": "... a Milano Marittima, proprio davanti allo stabilimento Papeete tanto caro (e fatale) a Matteo Salvini. Un bagno collettivo e liberatorio \u00abper riprendersi un luogo simbolo\u00bb, ma niente da fare, non si pu\u00f2...."}, {"title": "Salvini: vinco, poi alle urne Berlusconi ha altri piani \"Nuovo governo senza votare\"", "abstract": "... ragionamento simile a quello dell\u2019ex premier - e difforme dalla lettura di Salvini - lo aveva fatto a sorpresa in giornata anche il numero due della Lega, Giancarlo Giorgetti, nella sua solitaria chiusura..."}, {"title": "Tra i robot di Santarcangelo dove al richiamo della Lega si resiste (anche) con la poesia", "abstract": "... elettori \u2014 una buona parte, almeno \u2014 votavano Salvini alle europee. Ne aveva 26 quando \u00e8 stata eletta la prima volta, era segretaria del circolo di Pd cittadino, studiava legge a Bologna e \u00abagli incontri..."}, {"title": "\"S\u00ec a Bonaccini\". Per 5S e sinistra la tentazione del voto disgiunto", "abstract": "... sinistra radicale \u2014 secondo Valbruzzi \u2014 I primi, secondo le nostre stime, pi\u00f9 dei secondi, perch\u00e9 il loro voto \u00e8 meno ideologico. E perch\u00e9 la sinistra estrema considera la forza di Salvini il prodotto delle..."}, {"title": "\"L\u2019Espresso diceva la verit\u00e0 Querele leghiste infondate\"", "abstract": "...ROMA \u2014 L\u2019Espresso batte Salvini 49 (milioni) a zero. Il giudice per le indagini preliminari di Velletri ha infatti accolto le richieste del pm dichiarando completamente infondate le querele per..."}, {"title": "Il delirio di impotenza", "abstract": "... di Salvini, o di analoga belinata (scusate il latinismo) frutto di zero lavoro, zero rispetto, zero impegno umano, zero cultura e zero sensibilit\u00e0. Ecco, bisognerebbe misurarli e poi raffrontarli, i..."}, {"title": "TikTok e il lupo cattivo", "abstract": "... rischio di incontrare il lupo cattivo proprio su TikTok sarebbe alto. E, a scanso di equivoci, non parliamo di Matteo Salvini che pure ha un proprio account da qualche mese, primo fra i politici italiani...."}, {"title": "Non solo selfie In Piazzola Salvini contestato", "abstract": "...Non solo selfie In Piazzola Salvini contestato..."}, {"title": "Il leghista attacca il videomaker", "abstract": "...Matteo Salvini rispondendo al videomaker Valerio Lo Muzio di Repubblica sul caso Pilastro a fine intervista ha aggiunto \"Qui c\u2019\u00e8 gente che difende gli spacciatori\" Il video integrale sul sito di..."}, {"title": "Molestia a parte", "abstract": "...Salvini contestato in piazzola: \"Scusi, ma lei lavora?\"...."}, {"title": "Il Pilastro scende in piazza contro la Lega \"Caro Matteo, il campanello suona per te\"", "abstract": "...di Caterina Giusberti l a pagina 2 k La manifestazione Centinaia di persone ieri al Pilastro per protesta contro Salvini..."}, {"title": "Caro Sinisa, su Salvini sbagli", "abstract": "...di Aldo Balzanelli Lorenzo Corti Caro Sinisha Mihajlovic, tu dici che Salvini \u00e8 forte. E dov\u2019\u00e8 la sua forza? Nel prendere in giro un ragazzo dislessico che ha avuto il coraggio di parlare..."}, {"title": "Sfila tutto il Pilastro dopo il blitz di Salvini \"Adesso il campanello suoner\u00e0 pure per lui\"", "abstract": "... Salvini avesse suonato da me sarei andata gi\u00f9 col mattarello \u00bb, scandisce l\u2019anziana bisnonna davanti a una folla di centinaia di persone. Orgoglio Pilastro. Il rione \u00e8 tutto qui, stasera. C\u2019\u00e8 la maestra..."}, {"title": "Coriandoli e danza del leone la festa del Capodanno cinese esorcizza l\u2019incubo coronavirus", "abstract": "... palco e volti di bimbi felici, pi\u00f9 napoletani che cinesi per la verit\u00e0: comunque meno dell\u2019anno scorso, quando la piazza era gremita. \u00abEffetto Salvini: siamo sempre pi\u00f9 diffidenti verso gli altri\u00bb,..."}, {"title": "I volti Folgorati da Salvini", "abstract": "...I volti Folgorati da Salvini..."}, {"title": "Uccise il ladro, assolto l\u2019oste di Lodi Si era difeso: ho sparato per sbaglio", "abstract": "... parte del centrodestra avevano consacrato Cattaneo come un eroe sin da subito e ieri Salvini si \u00e8 affrettato a intestarsi il \"merito\" della sentenza: \u00abGrazie alla nuova legge sulla legittima difesa..."}, {"title": "Con le armi", "abstract": "...Kim prende il mirino durante la visita a una fabbrica di armi, nel febbraio 2012. A destra la foto postata da Salvini dal Qatar, durante un\u2019iniziativa sulla sicurezza..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... Salvini mai pi\u00f9. Fa cose che cominciano a farmi paura\u00bb. \u00c8 tempo che i 5 stelle siano guidati da una donna? \u00abLa prima cosa da fare \u00e8 tornare a essere capaci di fare sintesi tra iscritti ed eletti. Nel..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... impresentabili? \u00abOccorre rivedere il codice di autoregolamentazione, cos\u00ec \u00e8 solo uno strumento di aggressione politica. Mi spiace per Tallini e Raffa, due persone perbene\u00bb. Salvini \u00e8 venuto spesso in Calabria...."}, {"title": "Elezioni, Ruotolo: \u201cIntellettuali chi?\u201d Sarracino: \u201cCon loro Pd in macerie\u201d", "abstract": "... il Paese alla destra di Matteo Salvini, condannato per razzismo per aver definito colerosi i napoletani, che usa il citofono come manganello? Chi non sta con me, sta con Salvini\u00bb. E dopo aver..."}, {"title": "Soros dona un miliardo \"Per una rete di universit\u00e0 impegnate contro i tiranni\"", "abstract": "... o aspiranti dittatori nazionalisti come Salvini. Ci sono pi\u00f9 sardine che squali come Salvini, dunque le Sardine avranno successo \u00bb. Il futuro per\u00f2 \u00ab\u00e8 ancora una pagina aperta, resta da vedere se..."}, {"title": "Tra maiali e prosciutti", "abstract": "...Kim si fa fotografare mentre visita il mattatoio che fornisce la carne ai militari, a Thaechon, nel 2017. Salvini invece preferisce i prosciutti nella visita a Parma del 2018..."}, {"title": "Tifoserie", "abstract": "...V iolenza digitale (anche ieri) contro Sinisa Mihajlovic. Dopo l\u2019 endorsement per il centrodestra in vista delle elezioni regionali in Emilia Romagna (\u00abTifo per Matteo Salvini e spero vinca Lucia..."}, {"title": "Politica ma non troppo al Carnevale di Viareggio sfilata anche in notturna", "abstract": "... 25, sui carri sfileranno \u2014 ricostruiti e satiricamente \u201c deformati\u201d dai maestri della cartapesta \u2014 l\u2019immancabile Salvini (che sorseggia l\u2019amaro Marenegro mentre la coscienza umana naufraga insieme..."}, {"title": "Non solo selfie Salvini contestato in Piazzola", "abstract": "...di Eleonora Capelli Tutto il centrodestra ieri in Piazzola per gli ultimi fuochi della campagna elettorale. Il via vai dei politici ieri ha visto passare prima Matteo Salvini, contestato con fischi..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... possono portare a passare dall\u2019ostilit\u00e0 alla discriminazione e a un crescendo di cui non si conosce l\u2019approdo. Attenti alle parole d\u2019ordine del populismo e del nazionalismo\u00bb. La citofonata di Salvini a un..."}, {"title": "\"Qui ci sono ebrei\" L\u2019oltraggio alla Shoah a casa della partigiana", "abstract": "... imbrattata da un fascista. \u00abA forza di odiare tutti, di odiare sempre, ecco dove si arriva. E io come faccio a non pensare al citofono di Salvini?\u00bb. La mano che ha stretto la bomboletta e spruzzato due..."}, {"title": "Salvini, Kim e Trump Quando la propaganda ha una ricetta unica", "abstract": "...C\u2019\u00e8 qualcosa di strano e qualcosa di gi\u00e0 visto nella campagna elettorale di Matteo Salvini in Emilia Romagna. La cosa strana \u00e8 che l\u2019abbia condotta lui, per la sua parte politica, a tempo..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... impresentabili? \u00abOccorre rivedere il codice di autoregolamentazione, cos\u00ec \u00e8 solo uno strumento di aggressione politica. Mi spiace per Tallini e Raffa, due persone perbene\u00bb. Salvini \u00e8 venuto spesso in Calabria...."}, {"title": "L\u2019ansia di Conte e del Pd \"Avanti comunque vada\" Renzi pronto a smarcarsi", "abstract": "... loro, ma sperano di difendere il primo punto del programma elettorale, immutabile gi\u00e0 da agosto: resistere e contenere Salvini, in attesa che si sgonfi. \u00abDalla nostra \u2013 hanno sentito dire a Franceschini..."}, {"title": "Ressa nella Lega per un posto in lista", "abstract": "... di tutto per farsi candidare governatrice ma ora sta trovando sulla sua strada altri dubbi: oltre a quelli che Matteo Salvini gi\u00e0 aveva esternato pare anche quelli della sua fidanzata toscana,..."}, {"title": "La protesta Due contestatori, Lepore s\u2019infuria", "abstract": "... anche tu come Salvini, vieni a fare campagna elettorale\". Opinioni anche contestate dai cittadini residenti. Merola ha risposto: \"Io ci sono nato e cresciuto qua, tu dov\u2019eri?\"...."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... essere distante dalla realt\u00e0 quotidiana dei calabresi\u00bb. Salvini si \u00e8 fatto vedere spesso, anche se meno che in Emilia. \u00abHa fatto tanti selfie ma ha parlato di Calabria solo per mettere il cappello..."}, {"title": "Papeete vietato ai tuffi delle Sardine \"Dovete rispettare il silenzio elettorale\"", "abstract": "... diventata luogo simbolo della Lega, il bagno dove Matteo Salvini, lo scorso agosto, quando era ancora ministro degli Interni, ha ballato con le cubiste tra cocktail e selfie alla festa della Lega. \u00abDopo due..."}, {"title": "Zingaretti con Callipo a Reggio: \"Non regalate la Calabria alla destra che odia il sud\"", "abstract": "... a Matteo Salvini, \"il leader pi\u00f9 estremista di destra del dopoguerra in questo nostro Paese\" secondo Zingaretti, che in Calabria si \u00e8 presentato pi\u00f9 e pi\u00f9 volte gridando..."}, {"title": "Zingaretti a Reggio con Callipo: \"Non regalate la Calabria alla destra dell'odio\"", "abstract": "... a Matteo Salvini, \"il leader pi\u00f9 estremista di destra del dopoguerra in questo nostro Paese\" secondo Zingaretti, che in Calabria si \u00e8 presentato pi\u00f9 e pi\u00f9 volte gridando..."}, {"title": "Ravenna, i centri sociali contestano Salvini e intonano \"Bella Ciao\"", "abstract": "VIDEO ...Ravenna, i centri sociali contestano Salvini e intonano \"Bella Ciao\"..."}, {"title": "Regionali, il grido di Zingaretti: \"Non potete regalare la Calabria a chi odia il Sud a lucra sulle paure\"", "abstract": "VIDEO ... spesa\" usando la paura del futuro delle persone. Chiede a tutti di \"rispettare\" queste paure \"senza puzza soto il naso\". Quindi attacca Matteo Salvini: \"\u00c8 il migliore in Italia a raccontare le per il..."}, {"title": "Elezioni Calabria, Santelli: \u201cNessun tutoraggio leghista ma s\u00ec alla collaborazione con il Nord. La battuta di Berlusconi? Lui pu\u00f2\u201d", "abstract": "... due persone perbene\". Salvini \u00e8 venuto spesso in Calabria. \"Gliene sono grata\". E che pensa della sua ipotesi di tutoraggio da parte del Nord? \"Ha parlato di collaborazione..."}, {"title": "Elezioni regionali Calabria, Callipo: \u201cAndate ai seggi numerosi. Solo cos\u00ec batteremo le clientele e Salvini che vuole colonizzarci\u201d", "abstract": "... realt\u00e0 quotidiana dei calabresi\". Salvini si \u00e8 fatto vedere spesso, anche se meno che in Emilia. \"Ha fatto tanti selfie ma ha parlato di Calabria solo per mettere il cappello..."}, {"title": "Elezioni Emilia Romagna, Bonaccini: \u201cIl voto stupir\u00e0 la destra. Chi disprezza la nostra storia perde\u201d", "abstract": "... ha postato un video in cui minaccia la sinistra: \"Vi faremo un culo cos\u00ec\". Sta vincendo la tattica di Salvini dello scontro totale? \"Proprio per niente. Aggressioni, esposti, e..."}, {"title": "Il Pilastro contro Salvini, il ragazzo: \"Dopo quella citofonata sono diventato Iaia lo spacciatore\"", "abstract": "VIDEO ... Salvini al citofono in diretta Facebook di essere un pusher: \u201cNon \u00e8 giusto - racconta addolorato -. Qualche giorno fa per tutti ero Iaia, ora tutti mi conoscono come Iaia lo spacciatore\u201d. Ad..."}, {"title": "Elezioni Emilia Romagna, cinquemila a Forl\u00ec per Bonaccini: \"Salvini suona i campanelli ma non pagava i poliziotti\"", "abstract": "... Meloni, Salvini e Berlusconi a Ravenna\" ha detto il governatore. \"Ci sono due idee diverse: la nostra si chiama Emilia Romagna, la loro Lombardo/Veneto. Rispetto per tutti, ma non facciamo..."}, {"title": "Elezioni regionali, Zingaretti: \"Bisogna combattere l'odio che sparge Salvini. Lo scontro \u00e8 fra chi risolve i problemi e chi crea la paura\"", "abstract": "...\"Bisogna combattere l'odio che diffonde Salvini. Lo scontro \u00e8 tra chi risolve i problemi degli italiani e la demagogia e le urla di chi quei problemi li cavalca creando paure\"...."}, {"title": "Conte ad Assisi: \"La nostra Green economy \u00e8 tutela integrale della persona\".", "abstract": "... quest\u2019anno, che i lavoratori avranno in pi\u00f9 in busta paga. Fino a cento euro al mese, a seconda delle categorie. Perch\u00e9 Salvini, che fa della facile ironia, non ha fatto questa proposta nei 15..."}, {"title": "Rimini, il sindaco suona al citofono della Questura: \"C'\u00e8 qualcuno che spaccia frottole?\"", "abstract": "VIDEO ... l'abbiamo data noi coi nostri soldi. Salvini spaccia solo frottole: per combattere i delinquenti ci vogliono agenti, macchine e sedi, non i campanelli\"Video Facebook Andrea Gnassi..."}, {"title": "Scritta antisemita sulla porta, il figlio di Lidia Rolfi: \"Come si fa a non pensare al citofono di Salvini?\"", "abstract": "VIDEO ...\"Come si fa a non pensare al citofono di Salvini? Tutto questo rientra da un lato in un clima violento, di odio che genera odio. \"Juden hier\" era la frase usata nella Notte dei Cristalli per..."}, {"title": "Rai, Zingaretti batte Salvini su Rai 1: 24,5% di share per lo spot dem", "abstract": "...Dopo le polemiche sullo spot in cui Salvini invitava gli spettatori a votare Lega alle prossime regionali, andato in onda mercoledi sera nel corso della partita di Coppa Italia Juventus-Roma su Rai..."}, {"title": "Citofonata al Pilastro, la propaganda bestiale di Salvini", "abstract": "...La logica non \u00e8 mai stata il punto di forza di Matteo Salvini. E nemmeno il rispetto di chi fa informazione chiedendogli conto delle sue azioni e delle sue parole. Incalzato dalle domande del..."}, {"title": "Quel morbo dell\u2019opportunismo che tiene in vita i decreti Salvini", "abstract": "...Quel morbo dell\u2019opportunismo che tiene in vita i decreti Salvini..."}, {"title": "Citofonata al Pilastro, Salvini al videomaker di Repubblica: \"Gente che difende gli spacciatori\"", "abstract": "VIDEO ...Dopo aver visitato la casa circondariale di Bologna, Matteo Salvini \u00e8 ritornato sulla vicenda del ragazzino a cui ha citofonato al Pilastro. Secondo l\u2019ex ministro dell\u2019Interno, che ha..."}, {"title": "Omicidio del piccolo Tommy: lo strazio di una madre e quel che Salvini avrebbe dovuto dire", "abstract": "...Ieri sera a Bibbiano ho ascoltato con attenzione le parole pronunciate da Paola Pellinghelli con sofferenza e tormento ben comprensibili. Accanto a lei c'era Matteo Salvini, e cos\u00ec ho..."}, {"title": "Fedez risponde a Salvini: \"Io a Ibiza e faccio il rapper, tu al Papeete da Ministro\"", "abstract": "...Continua sui social il botta e risposta tra Matteo Salvini e Fedez. Mentre Fedez e Volo \"facevano i soldi, giustamente, scrivendo libri o canzoni, io in un anno da ministro ho contribuito alla..."}, {"title": "Perch\u00e9 il Pd snobba Facebook?", "abstract": "... come bussare alla porta di qualcuno sapendo chi \u00e8 ma quasi. Sai quello che vuole sentirsi dire e glielo dici. Ecco, quella che emerge \u00e8 che Matteo Salvini e la candidata della Lega alla..."}, {"title": "Salvini al mercato di Bologna, una signora: \"Gli ho detto che si deve vergognare, ruba agli italiani\"", "abstract": "VIDEO ... della Piazzola di Bologna ha incrociato la passeggiata elettorale di Matteo Salvini. Non \u00e8 stata l'unica voce contraria: se non sono mancati, ovviamente, i sostenitori della Lega, diverse persone hanno..."}, {"title": "Salvini contestato a Bologna: \"Vai a lavorare\"", "abstract": "...BOLOGNA - L'ultimo giorno di campagna elettorale per le Regionali di Matteo Salvini comincia da Bologna. Dopo una degna colazione in un bar la prima tappa \u00e8 fra i banchi del mercato della..."}, {"title": "Regionali in Emilia Romagna e Calabria, tutti i comizi di chiusura della campagna elettorale", "abstract": "... a Ravenna in Piazza del Popolo con la manifestazione congiunta di tutto il centrodestra alla quale parteciperanno anche Silvio Berlusconi e Matteo Salvini, che ieri a Bibbiano non ha sfondato. Alle 18.30..."}, {"title": "Voto in Emilia, Salvini non spaventa i mercati. Ma, se vince, lo spread salir\u00e0", "abstract": "... della Lega llucia Bergonzoni che ridarebbe fiato a Matteo Salvini. Nei giorni scorsi i pi\u00f9 importanti media internazionali, dal Financial Times a Bloomberg alla Cnbc hanno pubblicato preoccupati..."}, {"title": "Salone, un invito per Altaforte scatena lo psicodramma", "abstract": "... del Lingotto con la biografia di Matteo Salvini, firmata da Chiara Giannini. E se nel 2019 l\u2019ex governatore Sergio Chiamparino e la sindaca Chiara Appendino avevano fatto fronte comune all\u2019apice..."}, {"title": "Musumeci si Lega Salvini in giunta", "abstract": "... all\u2019Ars la Lega entrer\u00e0 nel governo Musumeci con una delega pesante: quella all\u2019Agricoltura. E a sedersi su questa poltrona non sar\u00e0 un deputato verde, ma molto probabilmente un esterno. Matteo Salvini..."}, {"title": "Lega e Musumeci fiori d\u2019arancio", "abstract": "... governo Musumeci con una delega pesante: quella all\u2019Agricoltura. E a sedersi su questa poltrona non sar\u00e0 un deputato verde, ma molto probabilmente un esterno. Matteo Salvini, che inizialmente non voleva..."}, {"title": "Nardella scuote il Pd Ribaltone nei 5 Stelle: \u00e8 Galletti la candidata", "abstract": "... tatticismi esasperati proprio mentre aldil\u00e0 dell\u2019Appenino \u00e8 il Pd stesso a giocarsi l\u2019osso del collo contro Salvini. Per una scossa di assestamento nel Pd un terremoto vero anche nei 5 Stelle toscani...."}, {"title": "Addio a Ferro, alfiere della \"Primavera\"", "abstract": "... dell\u2019iniziativa alla \" Casina No mafia\" di Capaci contro la presenza di Matteo Salvini alla commemorazione della strage di Capaci. \u00ab La nostra manifestazione \u2014 disse \u2014 non \u00e8 solo contro la presenza di Salvini..."}, {"title": "Scampia arrivano le Sardine", "abstract": "... che fa di ogni territorio un quartiere vivibile\u00bb. Cira chiede: \u00abSono quelli nati contro Salvini? E venissero, che problema c\u2019\u00e8\u00bb. \u00c8 lo scrittore Rosario Esposito La Rossa a interpretare il sentire..."}, {"title": "Nessuno tocchi Sinisa", "abstract": "...Brave (non sbagliano un colpo!) le Sardine che difendono il diritto di Sinisa Mihajlovic di dire che vota per Salvini, e lo definiscono \u00abmigliore dei tanti che lo insultano sui social\u00bb. E per..."}, {"title": "L\u2019ex ministro e lo spregiudicato palinsesto del dolore", "abstract": "...di Alessandra Longo M atteo Salvini sul palco di Bibbiano assieme alla mamma del piccolo Tommy, sequestrato e ucciso nel 2006. Nel palinsesto del dolore, allestito con rara spregiudicatezza dal..."}, {"title": "Addio a Ferro, alfiere della \"Primavera\"", "abstract": "... dell\u2019iniziativa alla \" Casina No mafia\" di Capaci contro la presenza di Matteo Salvini alla commemorazione della strage di Capaci. \u00ab La nostra manifestazione \u2014 disse \u2014 non \u00e8 solo contro la presenza di Salvini..."}, {"title": "L\u2019agenda elettorale Tutti in Romagna per gli ultimi comizi", "abstract": "... centrodestra: Matteo Salvini, Giorgia Meloni e Silvio Berlusconi. \u00c8 una prima volta assoluta per il centrodestra riunito, dopo una campagna elettorale in cui ogni partito ha fatto le proprie iniziative..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... pi\u00f9 grande\u00bb. Una provocazione come quella del blitz di Salvini al Pilastro, a citofonare a comuni cittadini. \u00ab un episodio squallido e pericoloso \u00bb, ma anche il \u00abgesto disperato \u00bb di un leader \u00ab che..."}, {"title": "Scampia arrivano le Sardine", "abstract": "... che fa di ogni territorio un quartiere vivibile\u00bb. Cira chiede: \u00abSono quelli nati contro Salvini? E venissero, che problema c\u2019\u00e8\u00bb. \u00c8 lo scrittore Rosario Esposito La Rossa a interpretare il sentire..."}, {"title": "Due donne in corsa per il Movimento Appendino e Taverna nel dopo Di Maio", "abstract": "... sconvolto, e quindi cambiato per sempre, dalle elezioni di domenica in Emilia-Romagna e Calabria. Se il centrosinistra crollasse contro Salvini, il Pd potrebbe non reggere. E nemmeno il governo. \u00c8 l\u00ec che si..."}, {"title": "Gualtieri convoca Salini Se l\u2019ad non si dimette pronta la sfiducia a tutto il cda", "abstract": "... Salvini nell\u2019anteprima di Porta a Porta \u2014 ha scombinato tutti i piani. Al Nazareno sono furibondi. Da settimane chiedono la testa dell\u2019amministratore delegato. E ora sono decisi a ottenerla. Fosse..."}, {"title": "Le Sardine si rifondano a Scampia \u201cMa non diventeremo un partito\u201d", "abstract": "... Sono passati 70 giorni da quando il movimento delle 6000 sardine si \u00e8 preso la piazza di Bologna e il duello emiliano-romagnolo a Salvini \u00e8 diventato una sfida nazionale. \u00abA livello locale \u2014 ha detto..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... giornale israeliano Matteo Salvini ha detto che l\u2019antisemitismo \u00e8 colpa degli immigrati di fede musulmana. \u00ab\u00c8 una visione parziale, una parte del fenomeno che non aggiunge nulla a quanto gi\u00e0 sappiamo...."}, {"title": "Salvini porta le mamme ma a Bibbiano \u00e8 flop", "abstract": "...BIBBIANO (REGGIO EMILIA) \u2014 Se questa campagna emiliana \u00e8 stata una sfida di piazza tra Matteo Salvini e le Sardine, il leader della Lega l\u2019ha persa sul campo. Ancora una volta. E l\u2019ha persa anche..."}, {"title": "Ferrara, la consigliera vessata \u201cDella Lega c\u2019\u00e8 da aver paura\u201d", "abstract": "... Presa alla sprovvista, la candidata Lucia Borgonzoni prima scarica Solaroli, poi riduce la vicenda a \u00ab caso personale \u00bb . Matteo Salvini la corregge: \u00ab Ferrara \u00e8 un modello di buona amministrazione \u00bb ...."}, {"title": "L\u2019ex ct conteso Sacchi, uno di noi \u201c Io non l\u2019ho detto...\u201d", "abstract": "... in spiaggia con Salvini. Il Pd ha reagito: basta pallonate. Il suo candidato ravennate Andrea Corsini ha giurato che \u00abSacchi \u00e8 con noi: ha partecipato a due iniziative del Pd di Cervia e Fusignano a favore..."}, {"title": "Bibbiano, Salvini va sul palco ma la piazza \u00e8 delle Sardine", "abstract": "...di Ilaria Venturi La piazza di Salvini dove i militanti, qualcuno con la Croce alzata al cielo, gridano: \u00ab Vergogna, gi\u00f9 le mani dai bambini\u00bb, mentre madri e padri raccontano storie di..."}, {"title": "Il caso Pilastro Gabrielli al leghista \u201c No alla giustizia porta a porta\u201d", "abstract": "... commento sulla caccia al pusher di Salvini al Pilastro. Gli abitanti del rione si sono ribellati alla \u201ccitofonata\u201d sotto il palazzo di un presunto spacciatore e questa sera, dalle 18, scendono in piazza per..."}, {"title": "Zingaretti: \u201c Salvini a Bibbiano? Noi con gli operai\u201d", "abstract": "...Visita del segretario Pd e bagno di folla al circolo Benassi \u00abSalvini va a Bibbiano? Noi con gli operai\u00bb. Nicola Zingaretti sta per un giorno fra Bologna e Ferrara, per poi chiudere ieri sera la..."}, {"title": "I 5 Stelle si contano sul voto disgiunto per Bonaccini", "abstract": "... disgiunto: questa destra bisogna contrastarla, Salvini non pu\u00f2 vincere \u00bb . Il presidente della commissione antimafia Nicola Morra sventola l\u2019elenco degli impresentabili di Emilia e Calabria, che possono..."}, {"title": "I leader ricordano la Shoah \u201cMai abbassare la guardia\u201d", "abstract": "... aveva invece snobbato Matteo Salvini in occasione della sua visita da ministro dell\u2019Interno nel 2018. \u00abChe non si abbassi mai la guardia, l\u2019attenzione e la vigilanza contro l\u2019antisemitismo, la violenza..."}, {"title": "Il grido delle Sardine \u201cSiamo molti di pi\u00f9\u201d", "abstract": "... coinvolti\u2026\u201d. \u201cPensate con le vostre teste, non con quella di chi grida pi\u00f9 forte\u201d, la frase \u00e8 di Liliana Segre ma tutti se la prendono, se la fotografano, \u00aboh, vale pi\u00f9 questa che un selfie con Salvini! \u00bb, e..."}, {"title": "Una democrazia fondata sul populismo", "abstract": "... dichiarato di non essere un individuo, ma l\u2019intero popolo venezuelano. A unire tali dichiarazioni \u00e8 pi\u00f9 che un\u2019aria di famiglia. \u00c8 un cambio di paradigma riassunto efficacemente da Matteo Salvini..."}, {"title": "Sulla pelle dei bambini", "abstract": "... altro, firmato, mentre con la mano sinistra innalzava un crocifisso: \u201cPieni poteri a Salvini!!! Subito il voto o tutti in piazza. \u00c8 il popolo che sceglie\u201d. Erano i toni che Salvini stasera preferiva..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... passaggio da una sua poesia \u00e8 stato anche usato dalla conduttrice tv piemontese Elisa Isoardi per dire addio a Matteo Salvini a cui \u00e8 stata legata sentimentalmente. \u00abNon \u00e8 quello che ci siamo dati a mancarmi,..."}, {"title": "Arrembaggio Salvini E Conte in trincea", "abstract": "...Arrembaggio Salvini E Conte in trincea..."}, {"title": "Sulla pelle dei bambini", "abstract": "... altro, firmato, mentre con la mano sinistra innalzava un crocifisso: \u201cPieni poteri a Salvini!!! Subito il voto o tutti in piazza. \u00c8 il popolo che sceglie\u201d. l a pagina 30..."}, {"title": "Le scuse della Rai e di Vespa per lo spot pro Lega in Juve-Roma", "abstract": "... ammiraglia, Matteo Salvini ha appena invitato i sei milioni e mezzo di spettatori sintonizzati sul match a votare Lega alle prossime regionali: ospite dell\u2019anteprima di Porta a Porta che, come di consueto,..."}, {"title": "#bravimabasta", "abstract": "... Tottenham chiede \u00c7alanoglu. Napoli su Politano. Scusate, dopo lo spottone di Vespa per Salvini e la Borgonzoni in mezzo a Juve-Roma, volevo solo provare se funziona anche qui...."}, {"title": "Il rettore di Cosenza ha messo intorno a un tavolo i candidati: \u201cNon reggiamo, pi\u00f9 di uno studente su quattro \u00e8 sotto la soglia di reddito, servono borse di studio. Alla politica chiediamo servizi\u201d", "abstract": "... gridato da Salvini da un palco di Riace Marina \u00e8 una questione pi\u00f9 seria, anche se sembra satira. Unica regione in recessione, perde abitanti al 4-5 per mille l\u2019anno, soprattutto giovani. Perde perfino..."}, {"title": "Il rettore di Cosenza ha messo intorno a un tavolo i candidati: \u201cNon reggiamo, pi\u00f9 di uno studente su quattro \u00e8 sotto la soglia di reddito, servono borse di studio. Alla politica chiediamo servizi\u201d", "abstract": "... gridato da Salvini da un palco di Riace Marina \u00e8 una questione pi\u00f9 seria, anche se sembra satira. Unica regione in recessione, perde abitanti al 4-5 per mille l\u2019anno, soprattutto giovani. Perde perfino..."}, {"title": "Vespa Special", "abstract": "... spinge per Suso al Valencia ma non c'\u00e8 accordo sul prezzo, mentre il Tottenham chiede \u00c7alanoglu. Napoli su Politano.   Scusate, dopo lo spottone di Vespa per Salvini e la Borgonzoni..."}, {"title": "Regionali, a Bibbiano la sfida delle piazze: pi\u00f9 sardine che leghisti", "abstract": "VIDEO ...Alla fine, pur avendo dovuto rinunciare alla centralissima piazza della Repubblica, le sardine hanno la meglio su Salvini, portando pi\u00f9 persone in piazza. Da un parte Salvini annuncia che non sar\u00e0 un..."}, {"title": "I leader ricordano la Shoah: \"Mai abbassare la guardia\"", "abstract": "Content ... presidente italiano Sergio Mattarella. \"Apprezziamo l'iniziativa di creare una commissione parlamentare su odio e antisemitismo\", ha detto Rivlin che aveva invece snobbato Matteo Salvini..."}, {"title": "Regionali, dalla piazza piena a met\u00e0 al dialogo con i genitori: il backstage di Salvini a Bibbiano", "abstract": "VIDEO ...Matteo Salvini, al termine del discorso dal palco di Bibbiano, in Emilia Romagna, \u00e8 sceso in piazza tra la folla. Il leader della Lega si \u00e8 intrattenuto a parlare con una delegazione di genitori...."}, {"title": "Ruth Dureghello: \"L'odio sui social ha fatto rinascere l\u2019antisemitismo\"", "abstract": "Content ... giornale israeliano Matteo Salvini ha detto che l'antisemitismo \u00e8 colpa degli immigrati di fede musulmana. \"\u00c8 una visione parziale, una parte del fenomeno che non aggiunge nulla..."}, {"title": "Calenda a Parma: \"Bonaccini ha governato bene, dall'altra parte adolescenti che citofonano\"", "abstract": "VIDEO ... atteggiamenti definiti da \"isola dei famosi\" da parte del leader della Lega Matteo Salvini ma anche nessuna apertura verso il percorso di rinnovamento annunciato per il Pd dal segretario Nicola Zingaretti...."}, {"title": "Modena, Salvini segnala negozio in cui \"spacciano nigeriani\" ma si scopre che l'attivit\u00e0 \u00e8 italiana", "abstract": "VIDEO ... spaccio di droga da parte di un gruppo di nigeriani in uno dei negozi in viale Crispi, Salvini effettua una denuncia in diretta Facebook davanti alla saracinesca chiusa dell'esercizio, invitando la Procura..."}, {"title": "Portici, il rap di Canntona: \"Fuori Salvini dalla mia citt\u00e0\"", "abstract": "VIDEO ...\u201cVoglio i comizi di Salvini fuori dalle mura della mia citt\u00e0\u201d. E\u2019 questa la premessa dell\u2019ultima canzone dell\u2019artista bolognese..."}, {"title": "Regionali, il giorno di Bibbiano. La Lega: \"Gi\u00f9 le mani dai bambini\". Migliaia di Sardine: \"Pensate con la vostra testa\"", "abstract": "... palcoscenico, a favore di telecamere, tre pupazzi appoggiati in terra di una bimba. E' questa la scenografia della manifestazione di Matteo Salvini e Lucia Borgonzoni, sicuramente la piazza pi\u00f9..."}, {"title": "Salvini al citofono, la parodia della Rimbamband \u00e8 esilarante: \"Hai la bamba?\"", "abstract": "VIDEO ...Il video di Matteo Salvini che citofona e chiede \"Sei uno spacciatore?\" ha ispirato numerose parodie. Il video della Rimbamband, quintetto comico barese, \u00e8 esilarante. Una parodia della celebre..."}, {"title": "Comizio di Berlusconi in Calabria, frase sessista sulla candidata Jole Santelli", "abstract": "... per invitarla a cenare con me\". ha detto invece Silvio Berlusconi rispondendo a Tropea ad una domanda dei giornalisti su quanto ha fatto Matteo Salvini a Bologna. \"Me ne hanno dette di tutti..."}, {"title": "Salone del Libro, invito-bis all'editore vicino a Casapound. Poi la retromarcia: \"Solo un disguido\"", "abstract": "... della casa editrice a Librolandia - con presentazione del libro su Matteo Salvini - aveva scatenato una bufera. A due giorni dall'inaugurazione del Salone, fu Halina Birenbaum, una delle ultime..."}, {"title": "Spot Porta a Porta, Renzi: \"Stasera ci sia riequilibrio durante Don Matteo. Attenti che Salvini dice messa\"", "abstract": "VIDEO ...\"Ieri stavo vedendo la partita di Coppa Italia, al terzo gol della Juve, e io come \u00e8 noto non sono un tifoso della Juve, ho spento. Quindi mi sono perso la citofonata televisiva di Salvini a Porta..."}, {"title": "Blitz al citofono di Salvini, l'accusatrice della famiglia di origini tunisine: \"Io so che spacciano, rifarei tutto\"", "abstract": "VIDEO ...\u201cIo so che quel ragazzo spaccia, ho le foto. Ora Salvini mi ha regalato i soldi per ripagare i vetri della macchina che mi hanno danneggiato\u201d. A Radio Capital parla Anna Rita Biagini, la..."}, {"title": "Salvini a Modena: \"L\u00ec spacciano, non serve citofonare: l'hanno gi\u00e0 chiuso\"", "abstract": "...MODENA - Salvini ci ricasca. Dopo il Pilastro a Bologna, scena simile a Modena. \"Al civico 38 spacciano, non serve citofonare, l'hanno gi\u00e0 chiuso. Ogni volta che posso dare una mano..."}, {"title": "Rai, Bonaccini: \"Spot Porta a Porta con Salvini clamoroso, cos\u00ec il servizio pubblico non fa il suo dovere\"", "abstract": "VIDEO ...La gi\u00e0 infuocata campagna elettorale per le regionali in Emilia Romagna si arricchisce di una nuova polemica: lo spot di Porta a Porta con protagonista Matteo Salvini, mandato in onda ieri sera..."}, {"title": "Regionali Emilia-Romagna, Salvini citofona al Pilastro? C'\u00e8 chi si inventa lo \"sciopero del tiro\"", "abstract": "... imprescindibile di ogni condominio e stabile in citt\u00e0. Dare il tiro, ovvero aprire a distanza il portone d'ingresso a chi vuole entrare. A Bologna, in risposta alla citofonata di Matteo Salvini a una..."}, {"title": "Sardine su Mihajlovic: \"Sostiene Salvini? Non ha mai nascosto le sue idee\"", "abstract": "...Sull'endorsement di Sinisa Mihajlovic per Matteo Salvini intervengono le Sardine. A difesa della libert\u00e0 di opinione. \"Prima che un grande allenatore \u00e8 una persona. E gode,..."}, {"title": "Zingaretti a Bologna: \"Salvini citofoni ai mafiosi, visto che da ministro degli Interni non l\u2019ha fatto\"", "abstract": "...&quot;Salvini a Bibbiano? E io invece sto con gli operai, gli scienziati, tutti coloro che rendono questo paese migliore\u201d. Nicola Zingaretti esordisce cos\u00ed, appena arrivato allo..."}, {"title": "Regionali, Salvini attacca Pizzarotti: \"A Parma un sindaco che chiacchiera meno e fa di pi\u00f9\"", "abstract": "VIDEO ...Il leader della Lega Matteo Salvini, dopo il comizio in piazza a Fidenza mercoled\u00ec sera, ha fatto tappa gioved\u00ec mattina al mercato settimanale in via Pertini a Parma. E,..."}, {"title": "Salvini e la polemica sulla caccia agli spacciatori, rispunta la foto con il capo ultr\u00e0 condannato per droga", "abstract": "... indagati, queste sono persone perbene\". Ma adesso la foto che ritrae Matteo Salvini mentre abbraccia Luca Lucci, uno dei capi degli ultr\u00e0 rossoneri, tornano a circolare sui social. Perch\u00e9..."}, {"title": "Regionali, Salvini a Bibbiano porta in piazza anche la mamma del piccolo Tommy Onofri, ucciso nel 2006", "abstract": "... marcire in galera\", attacca Salvini annunciando la presenza di Paola Pellinghelli all'appuntamento elettorale del Carroccio nel paese sconvolto dall'inchiesta sui presunti affidi illeciti. Il..."}, {"title": "Rai, il \"comizio\" di Salvini a Porta a Porta. Bonaccini: \"Clamoroso\". Le scuse di Vespa: \"Una svista: ho proposto di riequilibrare\". Salini apre un'istruttoria", "abstract": "...ROMA - \"Devo dire che \u00e8 clamoroso. Trovo incredibile che sia stato permesso a Salvini di fare un comizio a Porta a Porta nell'intervallo della partita di Coppa Italia. Il servizio..."}, {"title": "Il Pilastro citofona a Salvini \"Non ci rispetta, tutti in corteo\"", "abstract": "...Il giorno dopo, il Pilastro si sveglia con un frastuono di vetri rotti da un mattone. L\u2019auto sfasciata \u00e8 quella di Anna Rita Biagini, l\u2019accompagnatrice di Matteo Salvini nel suo tour nel quartiere...."}, {"title": "Parole Arkan", "abstract": "...Mihajlovic crolla: \"Ho espresso sostegno a Salvini solo perch\u00e9 temevo mi venisse a citofonare a casa\"...."}, {"title": "Il Movimento al bivio dell\u2019Emilia Ma Conte e i ministri tifano Pd", "abstract": "... responsabile del mancato accordo col Pd in due regioni in cui correre uniti poteva dare una chance in pi\u00f9 al fronte anti-Salvini, non resterebbe alcuno spazio politico. La scommessa riguarda l\u2019esito contrario:..."}, {"title": "L\u2019ex capo", "abstract": "... misura dallo studio Lanzalone), altro che \"facilitatori\" e \"team del futur o\", per non ricordare l\u2019inflazione retorica che avrebbe dovuto innalzarlo rispetto alle sparate di Salvini: \u00abpensiamo in grande\u00bb,..."}, {"title": "Capo politico", "abstract": "... festeggiamento ad Acerra, collegio di Di Maio Il primo giugno 2018 nasce il governo Conte I dall\u2019accordo tra 5Stelle e Lega. Di Maio e Salvini sono i vicepremier ANSA/ALESSANDRO DI MEO ANSA/CIRO FUSCO..."}, {"title": "Ipla senza guida per il bando si attende Cirio", "abstract": "... riunione settimanale del gruppo della Lega a Palazzo Lascaris: il posto infatti sarebbe in quota agli uomini di Matteo Salvini e, in base agli equilibri tra le varie province, questa volta l\u2019incarico..."}, {"title": "Salvini e lo spot durante Juve-Roma Il Pd: scandalo Rai", "abstract": "...BOLOGNA \u2014 A quattro giorni dal voto del 26 gennaio, le regionali diventano oggetto di una nuova furiosa polemica. Dopo il raid di Matteo Salvini con la citofonata nel quartiere bolognese del..."}, {"title": "Il destino passa da Bologna", "abstract": "... cambia. Attendere circa tre anni arroccati in Parlamento come in un castello medioevale, mentre quasi tutta la mappa delle regioni prende i colori di Salvini, Meloni e quel che resta di Berlusconi, rischia..."}, {"title": "Sinisa, Salvini e il voto di fiducia alla candidata sconosciuta", "abstract": "...di Giovanni Egidio L ibero Mihajlovic di dire che se votasse in Emilia voterebbe per Salvini - ci mancherebbe altro -, liberi i tifosi che non la pensano come lui di rimanere delusi dal tecnico..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... sfasciata della sua vicina di casa, l\u2019accompagnatrice di Salvini. \u00abIo rispetto tutti, sono umano \u2014 dice \u2014 qui attorno invece c\u2019\u00e8 gente disumana\u00bb. Ha risposto lui al citofono marted\u00ec sera a Salvini che gli..."}, {"title": "Esposti e veleni nel ferrarese \u201cSu Bonaccini solo fango\u201d", "abstract": "... alla Regione, Lucia Borgonzoni, aveva tagliato corto: \u00ab Va sbattuto fuori \u00bb . Ma Matteo Salvini ha preferito derubricarlo come un \u201cnon caso\u201d, continuando a ribadire che \u00abFerrara \u00e8 un modello di buona..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... Salvini che se vince la Borgonzoni il governo dovr\u00e0 dimettersi? \u00abChi sostiene il governo Conte bis ha gi\u00e0 detto di no. Penso che proveranno a resistere, ma che sar\u00e0 difficile superare una sconfitta, che..."}, {"title": "Il Pilastro si ribella a Salvini \"Non ci conosce, non ci rispetta\"", "abstract": "...di Caterina Giusberti l a pagina 5 e in nazionale k Il blitz Matteo Salvini l\u2019altra sera al Pilastro..."}, {"title": "Berlusconi e Sinisa l\u2019abbraccio al Baglioni dopo l\u2019endorsement", "abstract": "... per diventare un monopolio che marginalizza chi non \u00e8 dello stretto giro\u00bb. Poco prima aveva salutato Sinisa Mihajlovic, fresco dell\u2019appoggio appena concesso a Matteo Salvini e Lucia Borgonzoni ( \u00ab..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... Salvini, si \u00e8 occupato di tutt\u2019altro\u00bb. L\u2019ex ministro ha detto che iscritti e delegati Cgil votano Lega, \u00e8 vero? \u00abAvendo 800mila iscritti in regione immagino che non tutti votino allo stesso modo. Ma su..."}, {"title": "La politica asfaltata", "abstract": "...Il Salvini in Emilia \u00e8 pullulante, non c\u2019\u00e8 borgo sperduto che non si svegli al mattino con lui che parte o che arriva, il suo faccione (minaccioso anche quando si atteggia a bonario: \u00e8 sempre..."}, {"title": "Le reazioni", "abstract": "... di interferire ma mi dispiace per Di Maio. In ogni caso anche per M5s \u00e8 arrivato il momento delle scelte\u201d Matteo Salvini \u201cQuesta \u00e8 la fine dei 5S. Non me la prendo con Di Maio, \u00e8 un ragazzo di 33 anni,..."}, {"title": "Salvini e Sardine mai cos\u00ec vicini", "abstract": "... Matteo Salvini a Bibbiano, il paese della Val D\u2019Enza finito nel ciclone per l\u2019inchiesta sui presunti affidi illeciti. Il comizio del leader della Lega davanti al municipio da una parte e, in concomitanza,..."}, {"title": "Nel centrodestra salgono i mal di pancia ma Salvini offre una cena per il governatore", "abstract": "...Nel centrodestra salgono i mal di pancia ma Salvini offre una cena per il governatore..."}, {"title": "Rai. Il Pd contro Bruno Vespa: \"Uno spot pro Salvini nel lancio di Porta a Porta durante l'intervallo di Juventus-Roma\"", "abstract": "...\"A Salvini consentito dalla Rai un solitario comizio durante l'intervallo della partita Juventus-Roma in piena campagna elettorale per l'Emilia Romagna.  Mai cos\u00ec in basso,..."}, {"title": "Ius soli, il cardinale Bassetti: \"Cittadinanza a minori nati in Italia favorisce l'integrazione\"", "abstract": "... di Salvini ad un tunisino a Bologna: \u201cI principi di fondo umani e cristiani valgono per tutti poi ognuno li applica secondo la sua coscienza\". E ancora: \u201cPrincipi che devo ribadire per..."}, {"title": "Blitz di Salvini al citofono, il ragazzo sotto accusa: \"Non sono uno spacciatore\"", "abstract": "VIDEO ... accusato di essere uno pusher da Matteo Salvini non ci sta. Dopo..."}, {"title": "Ulivieri su Mihajlovic: \"Ha tutto il diritto di parlare, ma io non gli darei retta\"", "abstract": "... cose in Emilia stanno in un'altra maniera, non come dice Salvini - sostiene Ulivieri - i cittadini dell'Emilia lo sanno e non si faranno incantare\"...."}, {"title": "Polemiche su Salvini, il consigliere M5S suona in via Bellerio: \"E' vero che qui ci sono 49 milioni?\"", "abstract": "VIDEO ... l'incursione di Matteo Salvini nel quartiere Pilastro di Bologna dove ha citofonato a favore di telecamere a una persona indicata da un abitante del palazzo come presunto spacciatore. Il Movimento Cinque..."}, {"title": "Fabio Volo attacca Matteo Salvini dopo il blitz al citofono: i social si schierano", "abstract": "VIDEO ...Fabio Volo all'attacco di Matteo Salvini. In diretta su Radio Deejay, lo scrittore e conduttore radiofonico \u00e8 tornato sulla polemica scatenata dal leader leghista che la sera prima, nel suo tour..."}, {"title": "L'appello al voto del poeta Arminio: \"Rispondere nelle urne a violenza e cialtroneria\"", "abstract": "...BOLOGNA - Parole chiare, nette, schiette, anche se Matteo Salvini non viene mai citato per nome, ma \u00e8 a lui che si riferisce il poeta e paesologo Franco Arminio nel suo \"Appello per il..."}, {"title": "Salvini contestato in Calabria: fischi e cori lo accolgono a Serra San Bruno", "abstract": "...Ancora una volta, inizia fra le proteste la visita di Matteo Salvini in Calabria. A Serra San Bruno i contestatori non sono tantissimi, in tutto si contano un centinaio di persone assiepate dietro le..."}, {"title": "La Lega punta tutto sull'Emilia Romagna e spende nei social 90mila euro", "abstract": "... alle urne: al Sud, Salvini e i suoi hanno speso 828 euro (solo negli ultimi sette giorni). Quasi 56 volte in pi\u00f9 rispetto all'Emilia-Romagna dove, per\u00f2, \u00e8 vero che la portata..."}, {"title": "Blitz Salvini al citofono, vicepresidente del parlamento tunisino: \"Gesto razzista e vergognoso\"", "abstract": "VIDEO ...Dopo lo show di Matteo Salvini che..."}, {"title": "Blitz di Salvini al citofono, Fabio Volo lo critica: \"Vai a suonare ai camorristi se hai le palle\"", "abstract": "... all'attacco di Matteo Salvini durante la sua trasmissione \"Il Volo del mattino\" su Radio Deejay, dopo il blitz del leader leghista al quartiere Pilastro a Bologna, dove ha citofonato davanti alle..."}, {"title": "Le Sardine battono Salvini in tv. Pd contro i vertici Rai: \"Inaccettabile show del leader leghista su Rai3\"", "abstract": "...Nel consueto duello degli ascolti fra i talk show televisivi del marted\u00ec, questa volta a battere Matteo Salvini sono le Sardine. Il programma Di Marted\u00ec di Giovanni Floris su La7 -..."}, {"title": "Regionali, Landini (Cgil): \"Fiducioso nell'intelligenza dei cittadini. Mihajlovic vota Salvini? Libero di esprimersi\"", "abstract": "VIDEO ...Regionali, Landini (Cgil): \"Fiducioso nell'intelligenza dei cittadini. Mihajlovic vota Salvini? Libero di esprimersi\"..."}, {"title": "Bologna, blitz di Salvini al citofono, il Parlamento tunisino replica: \"Vergogna, chieda scusa a quella famiglia\"", "abstract": "...\"Siamo sbalorditi, la Tunisia non merita un trattamento del genere\". A nome del Parlamento tunisino, il deputato Sami Ben Abdelaali chiede a Matteo Salvini scuse ufficiali nei confronti..."}, {"title": "Regionali in Emilia-Romagna, Mihajlovic: \"Voto Salvini\". E Zaytsev replica: \"Voto Bonaccini\"", "abstract": "...BOLOGNA - \"Tifo per Matteo Salvini e spero che possa vincere in Emilia-Romagna con Lucia Borgonzoni\". L'endorsement per il leader della Lega (non candidato) e per la candidata leghista..."}, {"title": "Borgonzoni, gaffe e promesse La candidata imposta da Salvini per \u201cliberare\u201d l\u2019Emilia rossa", "abstract": "... da Pecora\u201d, sono passati lunghi mesi di una campagna elettorale che ieri Borgonzoni ha definito \u00abtriste\u00bb. E dire che la donna scelta da Matteo Salvini per la sfida in Emilia, nonostante molte riserve..."}, {"title": "Il grande equivoco", "abstract": "... si passa da un esecutivo con Salvini a uno con Zingaretti senza alcun pegno. E Di Maio paga in primo luogo il difetto di nascita del Movimento. Non si tratta solo della fine di una leadership \u2014 se..."}, {"title": "Le tappe / 1", "abstract": "...Il debutto Le Sardine \u201cnascono\u201d a Bologna il 14 novembre, il giorno in cui Salvini ha aperto la campagna elettorale in Emilia. A Roma Dopo manifestazioni nelle citt\u00e0, il primo appuntamento nazionale..."}, {"title": "Interessano al 30% Ma nelle urne sono un\u2019incognita", "abstract": "... come l\u2019Emilia, \u00e8 ancora fortissima. E al momento soddisfatta solo da Salvini\u00bb. In analogia \u00abcon il M5S delle origini\u00bb, segnala Nicola Piepoli, precisando per\u00f2 che si tratta \u00abdi un segnale ancora..."}, {"title": "Fermato immigrato ubriaco e la folla inneggia a Salvini", "abstract": "... Salvini. \u00c8 successo ieri mattina a Porta Capuana, non lontano dal Borgo Sant\u2019Antonio Abate dove la sera del 17 gennaio una baby gang ha aggredito e messo in fuga la polizia. Stavolta la tensione \u00e8 tra la..."}, {"title": "\"Scusi, \u00e8 vero che lei spaccia?\" Salvini crea il caos al Pilastro", "abstract": "...di Eleonora Capelli Matteo Salvini in versione sceriffo \u00e8 sbarcato ieri sera al Pilastro. A favore di telecamera, alle 19 l\u2019ex ministro dell\u2019Interno si \u00e8 attaccato ai campanelli di una casa in via..."}, {"title": "L\u2019avvocato dei migranti va dal giudice", "abstract": "... 300 e i 500 euro. Sono 41 gli indagati. Dopo l\u2019esplosione del caso, amplificato anche da Salvini (per via di una foto di Loscerbo nella quale si evince il suo sostegno a Bonaccini), l\u2019avvocato si \u00e8..."}, {"title": "Comizi e proteste Le tappe pi\u00f9 calde", "abstract": "...k Porretta Salito ieri in Appennino, Salvini ha trovato qualche contestatore ad attenderlo. \u00abVi farebbe bene il servizio militare\u00bb, la risposta di rito k Casalecchio Proteste davanti alla biblioteca..."}, {"title": "Grillini smarriti \"Stavolta non \u00e8 la nostra partita\"", "abstract": "... deluso: non puoi passare il tempo a sbraitare. Leggendo i programmi ho deciso solo chi non votare: la destra di Salvini \u00bb . Solo il quarto, Maurizio Monari, 45 anni, non ha dubbi: \u00ab Voto Benini, 5..."}, {"title": "\"Il linguaggio e le competenze Cos\u00ec mi hanno conquistato\"", "abstract": "... Credono nelle competenze, un messaggio molto diverso da chi ha voluto sdoganare l\u2019idea che l\u2019incompentenza fosse una virt\u00f9\u00bb. Le Sardine contestano Salvini. Lei preferisce sottolineare la contrapposizione..."}, {"title": "Cos\u00ec la Sardina svegli\u00f2 la sinistra \u201cBasta rassegnarsi, bisogna vincere\u201d", "abstract": "... mossa\u201d, ed \u00e8 nato il movimento, era tormentata da un interrogativo: perch\u00e9 questa inerzia dopo la vittoria della destra in Umbria, perch\u00e9 Salvini pu\u00f2 dire che prender\u00e0 l\u2019Emilia e tutti zitti? \u00abAlleno e so..."}, {"title": "Raggi battuta dai suoi Discarica bocciata in aula per\u00f2 il progetto resta", "abstract": "... Perch\u00e9, come spiega uno degli assessori pi\u00f9 vicino alla sindaca, \u00abnessuno ha voglia di andare a votare ora. Nemmeno le opposizioni\u00bb. Persino la Lega \u00e8 attendista, a dispetto dell\u2019attacco di Matteo Salvini..."}, {"title": "Bologna, blitz nel quartiere Pilastro L\u2019ex ministro suona al citofono: \u201cDa voi c\u2019\u00e8 un pusher?\u201d", "abstract": "...Blitz dei citofoni per Matteo Salvini, ieri sera, nel quartiere Pilastro della periferia bolognese. A sorpresa, il leader della Lega ha citofonato ad alcune famiglie di via Deledda su indicazione di..."}, {"title": "In quattro anni raddoppiati i reati di discriminazione", "abstract": "... Yahya Pallavicini, presidente della Comunit\u00e0 religiosa islamica italiana. Che alle recenti affermazioni di Matteo Salvini sull\u2019\u00abantisemitismo colpa dei migranti di fede musulmana\u00bb ha risposto cos\u00ec:..."}, {"title": "L\u2019agenda", "abstract": "...h Oggi in Calabria Dopo un lungo e serrato tour in Emilia, oggi Matteo Salvini sar\u00e0 in Calabria, dove si vota per il rinnovo del consiglio regionale al pari dell\u2019Emilia e nella stessa data, domenica..."}, {"title": "Bonaccini conta sul voto disgiunto dei 5Stelle e della lista di sinistra", "abstract": "... regalassimo la Regione a Salvini\u00bb. A darle man forte c\u2019\u00e8 il vicepresidente del parlamento europeo Fabio Massimo Castaldo, che consiglia agli elettori grillini di pensarci: \u00abOvviamente c\u2019\u00e8 il massimo sostegno..."}, {"title": "Cuc\u00f9", "abstract": "...La Bestia sottosopra per il ramadan elettorale proclamato dalla Guida Suprema del Papeete. Grandi foto di Salvini che beve t\u00e8, resistendo stoicamente a salatini e pizzette. Panico per l\u2019appuntamento..."}, {"title": "Salvini al Pilastro a caccia di pusher", "abstract": "...di Eleonora Capelli Matteo Salvini in versione sceriffo \u00e8 sbarcato ieri sera al Pilastro. A favore di telecamera, alle 19 l\u2019ex ministro dell\u2019Interno si \u00e8 attaccato ai campanelli di una casa in via..."}, {"title": "\"Cos\u00ec ricordo le cose perdute nella Macondo sugli Appennini\"", "abstract": "... torna da un comizio di Salvini a Porretta. \u00ab Poca gente, spero \u00bb . \u00ab Poca gente - conferma lei - ma Salvini non ha mancato di tirarci una stoccata parlando di radical chic che si sono trasferiti qui\u00bb...."}, {"title": "La lezione delle Sardine al liceo Fermi", "abstract": "... lo storico Paul Ginzborg. Salgono in cattedra, ma intanto continuano a inseguire Salvini nelle piazze: ieri a Vergato, domani a Bibbiano, dove gli attivisti e gli abitanti del comune della Val D\u2019Enza..."}, {"title": "Conte: \"Qui il museo della lingua italiana\" E scatta il toto-sede", "abstract": "... sono ancora troppi lavori da eseguire. Ma gli esempi in Europa non mancano e in questi giorni verranno presi in considerazione. Con un\u2019idea precisa nella testa di Nardella, che parafrasando Salvini..."}, {"title": "Di Maio lascia la guida dei 5Stelle Conte: governo avanti", "abstract": "... Salvini siano la stessa cosa: non rafforza l\u2019alleanza \u00bb. Il leader del Movimento, in realt\u00e0, lascia soprattutto per il sodalizio ormai archiviato con Grillo. Per giorni, anzi settimane, Di Maio aveva..."}, {"title": "Nozze trash, licenziati i cinque musicisti della Penitenziaria", "abstract": "... e vergognoso\u00bb scrive su Facebook chiedendo anche l\u2019intervento del leader della Lega Matteo Salvini. \u00a9 RIPRODUZIONE RISERVATA k Il matrimonio Tony Colombo e Tina Rispoli nel giorno delle loro nozze..."}, {"title": "Il Festival dei gendarmi", "abstract": "... clima \u2014 per indubbio merito dell\u2019onda leghista che catalizza il peggio del popolino ipocrita e feroce \u2014 \u00e8 quello dell\u2019Italietta familista (le mamme e i pap\u00e0!, dice il Salvini in estasi), quella che andava..."}, {"title": "#bravimabasta", "abstract": "...L e possibilit\u00e0 che Matteo Salvini compaia a breve anche nelle colonnine del Viacard sono ormai altissime. L\u2019altra sera ha fatto irruzione \u201ca sorpresa\u201d anche nel programma online di Red Ronnie,..."}, {"title": "Inps, Anas e Cdp Governo paralizzato al ballo delle nomine", "abstract": "... Matteo Salvini. Fosse deputato o senatore della Repubblica italiana, l\u2019incompatibilit\u00e0 fra le due poltrone sarebbe manifesta fin dal 1953, undici anni prima che Grant nascesse. Risale infatti..."}, {"title": "A diciassette anni leader d\u2019opinione a livello mondiale", "abstract": "... Macron, Merkel o Salvini, che contano meno di due milioni. Il suo grande \u201cnemico\u201d invece, lo scettico del clima Donald Trump, la supera con 17 milioni. Ma c\u2019\u00e8 un \u201cpiccolo\u201d dettaglio a favore di Greta: con..."}, {"title": "Il duello", "abstract": "... sfondo il destino del governo, sfumano le sagome di Salvini e Sardine duellanti tra piazze e bar. I due sfidanti alla poltrona di viale Aldo Moro incrociano le spade per due volte in mezza giornata, prima..."}, {"title": "La polemica Fontana attacca: \u201c Regime in Emilia Romagna\u201d", "abstract": "...Attilio Fontana definisce \u00abregime\u00bb il governo dell\u2019Emilia Romagna. A pochi giorni dal voto il governatore lombardo, che sabato scorso \u00e8 stato a Maranello con Matteo Salvini, \u00e8 convinto che \u00abla gente..."}, {"title": "Black Ronnie", "abstract": "...Le possibilit\u00e0 che Matteo Salvini compaia a breve anche nelle colonnine del Viacard sono ormai altissime. L\u2019altra sera ha fatto irruzione \u201ca sorpresa\u201d anche nel programma..."}, {"title": "Salvini in tour al quartiere al Pilastro di Bologna citofona a un tunisino: \"Lei spaccia?\"", "abstract": "...BOLOGNA  - \"Buona sera signora, suo figlio \u00e8 uno spacciatore?\". Cos\u00ec l'ex ministro dell'Interno Matteo Salvini, si \u00e8 rivolto suonando un citofono di via..."}, {"title": "Bologna, la provocazione di Salvini. Citofona in periferia a casa di un tunisino: \"Lei spaccia?\"", "abstract": "VIDEO ...Blitz elettorale 'casa per casa' a Bologna per Matteo Salvini..."}, {"title": "Caso Gregoretti, Centinaio (Lega): \"C'\u00e8 un disegno di parte della magistratura contro Salvini\"", "abstract": "VIDEO ...Complotto contro Salvini. A Circo Massimo, su Radio Capital, il senatore leghista Gian Marco Centinaio risponde sicuro quando gli si chiede se c'\u00e8 un disegno della magistratura contro il leader..."}, {"title": "Agitazione nel M5s: Di Maio vede i suoi ministri, rumors su passo indietro", "abstract": "... loro vita interna. Nel M5S c'\u00e8 una grande sottovalutazione ovvero che non si pu\u00f2 dire Salvini e Zingaretti sono la stessa cosa\". E aggiunge: \"Se mi farebbe piacere? No,..."}, {"title": "Milleproroghe, nel decreto spunta l'emendamento per la cannabis light", "abstract": "... inaccettabile e rischiosa misura\". Stessa posizione quella della Lega. Il segretario Matteo Salvini affida il \"no\" a un tweet: \"Invito i parlamentari ignoranti che hanno presentato un..."}, {"title": "Gregoretti, le grottesche giravolte di Salvini (e non solo) spiegate una per una", "abstract": "...Gregoretti, le grottesche giravolte di Salvini (e non solo) spiegate una per una..."}, {"title": "Caso Gregoretti, Conte: \"Decisione sugli sbarchi era competenza di Salvini\"", "abstract": "VIDEO ...Caso Gregoretti, Conte: \"Decisione sugli sbarchi era competenza di Salvini\"..."}, {"title": "Il s\u00ec della gente di Bibbiano al flash mob delle Sardine il 23 gennaio", "abstract": "VIDEO ... comizio di Matteo Salvini. La scelta di non rinunciare \u00e8 arrivata dopo una lunga discussione sulla sua opportunit\u00e0 visto il clima sempre pi\u00f9 acceso. Ma alla fine, alla domanda di Mattia Santori se i..."}, {"title": "Sardine in piazza a Bibbiano per contestare Salvini. E un tuffo in mare al Papeete", "abstract": "...BIBBIANO - Un tuffo in mare al Papeete Beach di Milano Marittima, il bagno dove Matteo Salvini, ancora ministro degli Interni, ha ballato con le cubiste alla festa della Lega Romagna.Ironica chiusura..."}, {"title": "Caso Gregoretti, perch\u00e9 \u00e8 diverso da quello Diciotti", "abstract": "...Il caso Gregoretti e il caso Diciotti, per il quale a Salvini \u00e8 stato contestato l'identico reato di sequestro di persona, sono uguali? No. Nella richiesta di autorizzazione a procedere..."}, {"title": "\"L'Emilia-Romagna non ti accetta\", Salvini contestato a Ozzano", "abstract": "...BOLOGNA - Hanno scelto musiche che creano un'atmosfera quasi epica, gli organizzatori della tappa ozzanese di Matteo Salvini: prima il \"Vincer\u00f2\" del \"Nessun dorma\"..."}, {"title": "Salvini contestato a Ozzano risponde col \"Vincer\u00f2\" della Turandot", "abstract": "VIDEO ...Erano in duecento ad attendere Matteo Salvini a Ozzano, nel Bolognese, per contestarlo a suon di \"vergogna\" e \"Bella ciao\". Il leader della Lega ha risposto dicendo \"mi fate tenerezza\" mentre dalle..."}, {"title": "Domande & risposte Perch\u00e9 \u00e8 diverso dal caso Diciotti", "abstract": "...Il caso Gregoretti e il caso Diciotti, per il quale a Salvini \u00e8 stato contestato l\u2019identico reato di sequestro di persona, sono uguali? No. Nella richiesta di autorizzazione a procedere inviata al..."}, {"title": "Su Salvini il Pd si fa male da solo", "abstract": "...Ci sono pochi dubbi che Salvini desiderasse un palcoscenico per gli ultimi giorni di campagna elettorale, dove esercitare il suo talento di astuto demagogo con quel tanto di enfasi cinica che lo..."}, {"title": "\u201cIl referendum \u00e8 l\u2019Emilia e vincer\u00f2\u201d L\u2019ex ministro finge di esultare", "abstract": "... l\u2019\u00abingiustizia\u00bb subita, il voto di domenica \u00abcome il referendum Monarchia-Repubblica\u00bb su di lui e Conte e Di Maio che verranno \u00abtrascinati anche loro nel processo \u00bb. Quanta rabbia nella reazione di Matteo Salvini..."}, {"title": "La politica canta al Festival", "abstract": "... capigruppo leghisti di Camera e Senato, Molinari e Romeo) e addirittura di farsi \u00abcomplice di chi uccide le donne\u00bb (l\u2019ex ministra Giulia Bongiorno). Fino a Salvini, per il quale \u00abquesto tizio che parla di..."}, {"title": "Quanto rischia l\u2019Italia in un intervento nel Mediterraneo", "abstract": "... dell\u2019Unione, nata per volont\u00e0 dell\u2019Italia, gestita e comandata da Roma. Ma il nostro governo, e in particolare il ministro Luigi Di Maio, frena. Insistendo sulla linea imposta un anno fa da Matteo Salvini. Altro..."}, {"title": "\"Gridavano, imploravano aiuto\" Quei 135 in ostaggio del Viminale", "abstract": "... richiesta di porto sicuro che il tribunale dei ministri contesta a Matteo Salvini la condotta di sequestro di persona. Perch\u00e9, secondo i giudici, quei migranti (gi\u00e0 su territorio italiano essendo a bordo..."}, {"title": "Carte false sui migranti, legale arrestato. Destra all\u2019attacco", "abstract": "... profilo compare una foto a sostegno di Stefano Bonaccini, motivo per cui ieri Matteo Salvini ha sparato a zero: \u00ab Che schifo. Arrestato per giro di permessi falsi ai clandestini. Bell\u2019esempio di campione..."}, {"title": "L\u2019imam attacca Salvini: \"Fomenta l\u2019odio per il consenso elettorale\"", "abstract": "...di Maria Cristina Carrat\u00f9 Preoccupato di accreditarsi col governo dello Stato di Israele ( e con Donald Trump), Matteo Salvini ha attribuito la responsabilit\u00e0 del risorgente antisemitismo \u00ab alla..."}, {"title": "Senza rete", "abstract": "...Stasera su \u00c8tv il duello tra Bonaccini e Borgonzoni. Premendo il tasto verde del telecomando sar\u00e0 possibile ascoltare la candidata della Lega direttamente doppiata da Salvini...."}, {"title": "Una campagna con due scenari La scelta viene dal voto in Emilia", "abstract": "...di Ernesto Ferrara E se Salvini vincesse in Emilia? Altro che discussioni sul simbolo, sull\u2019accordo a sinistra, sul rapporto coi renziani. Un brivido ben pi\u00f9 freddo percorre i ragionamenti del Pd..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "...di Valerio Varesi Al bar o con adunate di piazza? Rasoterra o dal palco? Due modalit\u00e0 differenti di affrontare la campagna elettorale dividono Matteo Salvini e la sinistra che sostiene Stefano..."}, {"title": "Pd, il problema non \u00e8 il nome ma la politica", "abstract": "... a quella parte di societ\u00e0 fatta di cittadini liberi e indipendenti, che poco o nulla hanno a che fare con la politica, ma nei fatti non condividono niente della destra di Salvini. Guai per\u00f2, se Il Pd, il..."}, {"title": "L\u2019autolesionismo della tattica Pd", "abstract": "...C i sono pochi dubbi che Salvini desiderasse un palcoscenico per gli ultimi giorni di campagna elettorale, dove esercitare il suo talento di astuto demagogo con quel tanto di enfasi cinica che lo..."}, {"title": "Salvini e Sardine piazza contro piazza", "abstract": "...di Eleonora Capelli Le Sardine non mollano Matteo Salvini: in ogni piazza sono l\u00ec con i loro pesci di cartone e lo slogan \" L\u2019Emilia non si Lega\". Ieri sera erano riunite in un grande girotondo..."}, {"title": "Contrordine leghista: basta salsicce, si digiuna", "abstract": "...ROMA \u2014 Il bizantinismo della politica italiana ieri ha raggiunto una nuova vetta. Subito dopo essersi mandato a processo da solo per il caso Gregoretti, Matteo Salvini ha chiesto via social al..."}, {"title": "Gioved\u00ec party a Bibbiano mentre parla Salvini Sabato il tuffo nel mare del Papeete", "abstract": "...BIBBIANO (REGGIO EMILIA) \u2014 Primo: gita a Bibbiano, con un grande happening in contemporanea con il comizio di Salvini. Secondo: tuffo collettivo di molte sardine nel mare del Papeete, a Milano..."}, {"title": "Gaffe e pasticci, l\u2019azienda teme il flop Salini sempre pi\u00f9 sotto assedio", "abstract": "... Cally dal presidente Foa, alle accuse incrociate di Salvini e Zingaretti, all\u2019invito del capo della Vigilanza di fermare i \"discorsi d\u2019odio\", il manager voluto dai 5 Stelle non ha trovato di meglio che..."}, {"title": "Le tappe", "abstract": "...La richiesta Salvini si difende Il no di Gasparri 4 Il voto di Casellati Il 17 gennaio la giunta per il regolamento si chiude 7 a 6, con il Il 18 dicembre giunge al Senato la richiesta del tribunale..."}, {"title": "Caso Gregoretti, Salvini si manda a processo da solo", "abstract": "...ROMA \u2014 Occhi puntati, adesso, su cosa succeder\u00e0 nell\u2019aula del Senato il 17 febbraio. Quando il s\u00ec all\u2019autorizzazione a procedere per Salvini e l\u2019accusa di sequestro dei migranti della Gregoretti..."}, {"title": "Sardinitudine", "abstract": "... battere sui numeri Matteo Salvini chiuso in un comizio al PalaDozza. \u00abIl giorno dopo ci siamo svegliati che eravamo dentro un fenomeno nazionale, mediatico, politico e sociale. E non lo sapevamo \u00bb. Solo..."}, {"title": "\u201cIn Libia per ora nessun soldato\u201d E la Ue ripiega sulla missione Sophia", "abstract": "... ambasciatori a Bruxelles di trovare il modo di rimettere in mare le navi di Sophia, ritirate lo scorso anno su richiesta di Matteo Salvini \u2014 lasciando le acque di fronte alla Libia in balia dei trafficanti di..."}, {"title": "Musica, cultura e Sardine \u201cTre giorni di vera politica\u201d", "abstract": "... i comizi di Matteo Salvini. Ma ci saranno anche Enzo Pil\u00f2, presidente dell\u2019associazione Babele, Giorgia Salicandro, giornalista e autrice del libro \u201c Torno quando voglio. Storie di salentini..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "l alle pagine 2, 3, 4, 6 e 7"}, {"title": "Il pieno e il vuoto", "abstract": "... del linguaggio con una radicalit\u00e0 indispensabile dei valori. Senza tentennamenti e confusioni incomprensibili, come quelle del Pd nel processo a Salvini, che alimentano il vuoto. Solo da un nuovo..."}, {"title": "Bonaccini-Borgonzoni una giornata di frecciate tra gattini e artigiani", "abstract": "...di Silvia Bignami Pi\u00f9 che confrontarsi, battibeccano. Punturine polemiche, frecciatine ironiche, sorrisetti per dirla lunga e puntini di sospensione per non dirla tutta. Mentre Matteo Salvini e le..."}, {"title": "Musica, cultura e Sardine \u201cTre giorni di vera politica\u201d", "abstract": "... i comizi di Matteo Salvini. Ma ci saranno anche Enzo Pil\u00f2, presidente dell\u2019associazione Babele, Giorgia Salicandro, giornalista e autrice del libro \u201c Torno quando voglio. Storie di salentini..."}, {"title": "Sabato Il flash- mob a Recco", "abstract": "...Nella Recco dove Matteo Salvini trascorre le vacanze e da dove aveva invocato, durante un comizio nel 2017, la necessit\u00e0 di una \"pulizia di massa\", le Sardine scenderanno in piazza sabato 25 gennaio,..."}, {"title": "Giani, via alla corsa per fermare la Lega", "abstract": "...A San Miniato primo appuntamento elettorale \" Il centrosinistra unito batter\u00e0 Salvini\" dal nostro inviato Alessandro Di Maria l a pagina 4 Eugenio Giani ieri a San Miniato..."}, {"title": "I due scenari della campagna decisi dal voto in Emilia", "abstract": "...di Ernesto Ferrara E se Salvini vincesse in Emilia? \u00ab\u00c8 difficile prevedere quel che succederebbe se Bonaccini perdesse ma \u00e8 chiaro che per noi ci sarebbero almeno un paio di conseguenze: primo..."}, {"title": "M5S si spacca a met\u00e0: per il governatore sfida Laricchia-Conca", "abstract": "... anche all\u2019interno del partito di Matteo Salvini. \u2014 a.cass. j Secondo turno Gioved\u00ec la base del Movimento Cinque Stelle torner\u00e0 a votare per l\u2019individuazione del candidato presidente: sfida Laricchia Conca..."}, {"title": "Sardine, gioved\u00ec a Bibbiano in piazza per sfidare Salvini", "abstract": "...Gioved\u00ec 23 gennaio Matteo Salvini chiuder\u00e0 la campagna elettorale della Lega per le regionali in una piazza di Bibbiano, il paese al centro dell'inchiesta sugli affidamenti, e nella..."}, {"title": "Salvini domina sui social, Bonaccini tra gli imprenditori. Ma la storia la fanno le Sardine", "abstract": "...Salvini domina sui social, Bonaccini nella societ\u00e0 civile, tra le associazioni, gli imprenditori, gli enti e i professionisti. \u00c8 il risultato di una ricerca sulle ormai imminenti..."}, {"title": "Caso Gregoretti, la maggioranza diserta la Giunta: \"E' una cosa seria, non una pagliacciata\"", "abstract": "VIDEO ... giunta sia trasformata in una pagliacciata\", dichiara il capogruppo del Pd al Senato Andrea Marcucci. \"Salvini continua a cambiare idea, ma speriamo che la sua volont\u00e0 di farsi processare sar\u00e0 mantenuta..."}, {"title": "Bonaccini: \"Fra elettori Lega e M5s c'\u00e8 chi non si sente rappresentato da Borgonzoni\"", "abstract": "... strada del voto disgiunto per le elezioni del 26 gennaio. REGIONALI Come, quando, cosa si vota &quot;Salvini si \u00e8 vantato di aver candidato una donna\", ma poi \"se candidi una donna e la..."}, {"title": "Un tuffo delle Sardine al Papeete Beach di Milano Marittima alla vigilia del voto", "abstract": "...Un tuffo in mare delle Sardine al Papeete Beach di Milano Marittima, il bagno dove Matteo Salvini ha ballato con le cubiste alla festa della Lega Romagna. Era agosto, le immagini del leader leghista..."}, {"title": "Caso Gregoretti, in Giunta con i voti della Lega via libera al processo per Salvini. La maggioranza diserta la seduta", "abstract": "...S\u00ec alla proposta di processare Matteo Salvini per l'accusa di sequestro di persona, per gli oltre cento migranti trattenuti per giorni, alla fine luglio, a bordo del..."}, {"title": "Voto in Puglia, il boss del Papeete: \"Io o un altro leghista battiamo Emiliano, ma con Fitto perdiamo\"", "abstract": "...CERVIA (Ravenna) -  La campagna in Emilia Romagna non \u00e8 ancora terminata che Matteo Salvini gi\u00e0 punta al colpo grosso in un'altra regione. Adesso \u00e8 la Puglia (al voto..."}, {"title": "Propaganda tribale", "abstract": "...L a sceneggiata di Salvini, che invita i senatori leghisti a votare s\u00ec al processo Gregoretti, appartiene al repertorio populista. l a pagina 25..."}, {"title": "Salvini e la propaganda tribale", "abstract": "...La sceneggiata di Salvini, che invita i senatori leghisti a votare s\u00ec al processo Gregoretti, appartiene al pi\u00f9 classico repertorio populista: la trasformazione del lupo in agnello. Pochi lo..."}, {"title": "Piero Bassetti", "abstract": "... \u00abSar\u00e0 interessante vedere non solo chi vincer\u00e0, ma anche come si svilupper\u00e0 il voto. Se vincesse Bonaccini e prendesse pi\u00f9 preferenze la lista di Salvini, ad esempio, sarebbe rilevante: vorrebbe dire che..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "...Le Sardine tornano in piazza a Bologna: \u00abSiamo 40 mila. Siamo l\u2019alternativa al sovranismo e al populismo di destra\u00bb. Intanto, Salvini chiede ai senatori di votare s\u00ec sul caso Gregoretti. E accusa:..."}, {"title": "Foa contro Amadeus: \"Via Junior Cally\" Rissa in Rai alla vigilia di Sanremo", "abstract": "... porta in gara quest\u2019anno, il rapper se la prende con il sovranismo. Un verso \u00e8 dedicato a Salvini (Spero si capisca che odio il razzista/ che pensa al Paese/ ma \u00e8 meglio il mojito) ma ce l\u2019ha anche..."}, {"title": "La mossa di Salvini \"La Lega voti s\u00ec al mio processo\"", "abstract": "... \"noooo\". \u00c8 lo show pre-elettorale nel quale Matteo Salvini ha gi\u00e0 trascinato la sua vicenda processuale, ancor prima che il processo sul caso Gregoretti ci sia per davvero. Fiera del gelato e della..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... la Lega ne saremmo tramortiti, non \u00e8 proprio concepibile: qui Salvini non passa, non pu\u00f2 passare, siamo gi\u00e0 liberati\u00bb. Orgoglio emiliano- romagnolo. E paura, tanta, di perdere nelle urne storia e..."}, {"title": "Ad Arghill\u00e0 un parco di educazione ambientale che utilizza beni confiscati A Crotone un centro internazionale di vela Aspettando le elezioni, storie da una regione che sogna di cambiare", "abstract": "... in bici, aspettano di essere caricati dai caporali, intanto prendono la polvere dei camion. C\u2019\u00e8 ancora la tendopoli, nonostante le promesse, il clima \u00e8 diventato pi\u00f9 cupo: per via del decreto Salvini..."}, {"title": "Oggi si decide, ma \u00e8 caos in giunta La maggioranza pronta a disertare", "abstract": "...ROMA \u2014 \u00abCi vediamo nell\u2019aula del Senato\u00bb. Dallo stretto entourage del segretario Dem Zingaretti \u00e8 questo il messaggio inviato ieri a Salvini. Anche se non manca qualche mal di pancia interno, come..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... potr\u00e0 mai rimuovere\u00bb. Salvini non si dice preoccupato, dice che stravincer\u00e0 in Emilia Romagna \u00abPazienza, di sicuro deve sapere che nessuno, tra le Sardine, gli tirer\u00e0 le uova, mentre lui le tirava agli..."}, {"title": "Un Pd in cerca di se stesso", "abstract": "... vorrebbe rinviare il voto della commissione sul caso Gregoretti. Per non offrire argomenti a Salvini. Perch\u00e9 non \u00e8 pi\u00f9 sicuro del consenso ai propri argomenti. E ai propri \"valori\". Cos\u00ec l\u2019Emilia-Romagna..."}, {"title": "Bologna, l\u2019orgoglio della Sardina \"Siamo pi\u00f9 di 40 mila\"", "abstract": "...BOLOGNA \u2014 Ehi ehi ehi, non spingete, \u00absiamo quarantamila!\u00bb e forse anche di pi\u00f9, la piazza scoppia, \u00abc\u2019\u00e8 gente fin sulla Montagnola\u00bb, tira quindi una certa aria di speranza qui a Bologna, Salvini..."}, {"title": "La nave dei migranti, il Senato e il s\u00ec di Casellati", "abstract": "...Caso Gregoretti, cos\u2019\u00e8 successo a luglio del 2019? Per 5 giorni, dal 26 al 31 luglio, l\u2019allora ministro dell\u2019Interno Matteo Salvini ha impedito lo sbarco di 131 migranti, salvati da un..."}, {"title": "L\u2019invasione delle Sardine in 40 mila per salvare l\u2019Emilia", "abstract": "... non possiamo pensare di perdere, \u00e8 cos\u00ec lontano dalla nostra mentalit\u00e0, se vince la Lega ne saremmo tramortiti, non \u00e8 proprio concepibile: qui Salvini non passa, non pu\u00f2 passare, siamo gi\u00e0 liberati\u00bb...."}, {"title": "#bravimabasta", "abstract": "... che quasi sempre instilla fantasie al posto della realt\u00e0. Al massimo s\u2019\u00e8 inventato l\u2019epiteto \"Sardelle\", che la ragazza immagine di Salvini ripete ogni tanto. Ma \u00e8 una pistola scarica, pochissima cosa...."}, {"title": "Ritorno al Papeete", "abstract": "...Lo stabilimento Ieri Salvini \u00e8 tornato a Milano Marittima, dove c\u2019\u00e8 il Papeete, lo stabilimento in cui ha trascorso un\u2019agitata estate politica..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "Pif, 47 anni, con la maglia poi venduta. I soldi andranno a un\u2019Ong Manuel Agnelli Il leader degli Afterhours, tra i protagonisti musicali dal palco"}, {"title": "no titolo", "abstract": "... milioni di famiglie\u00bb. Un anno fa Salvini e Di Maio dicevano che Quota 100 avrebbe portato 1 milione di posti di lavoro in tre anni. Non \u00e8 andata cos\u00ec. E anche il reddito di cittadinanza avanza pianissimo..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "Pif, 47 anni, con la maglia poi venduta. I soldi andranno a un\u2019Ong Manuel Agnelli Il leader degli Afterhours, tra i protagonisti musicali dal palco"}, {"title": "no titolo", "abstract": "... milioni di famiglie\u00bb. Un anno fa Salvini e Di Maio dicevano che Quota 100 avrebbe portato 1 milione di posti di lavoro in tre anni. Non \u00e8 andata cos\u00ec. E anche il reddito di cittadinanza avanza pianissimo..."}, {"title": "\"Battiamo Salvini \u00e8 il punto di svolta\"", "abstract": "...\"Battiamo Salvini \u00e8 il punto di svolta\"..."}, {"title": "#liberateciquesto", "abstract": "... lui, che quasi sempre instilla fantasie al posto della realt\u00e0. Al massimo s\u2019\u00e8 inventato l\u2019epiteto \u201cSardelle\u201d, che la ragazza immagine di Salvini ripete ogni tanto...."}, {"title": "Sardine a Bologna: \"Siamo 40 mila, questa \u00e8 una svolta: il sovranismo si pu\u00f2 battere\"", "abstract": "... palco - Se Salvini perdesse sarebbe dirompente  perch\u00e9 la sconfitta sarebbe stata aiutata da una forza di piazza che ha speso zero euro. Oggi \u00e8 un cambiamento per noi ma tra una..."}, {"title": "Caso Gregoretti, l'appello di Salvini ai suoi: \"Mandatemi a processo\"", "abstract": "...\"Mandatemi a processo\". \u00c8 il solito ritornello propagandistico rivolto dal leader della Lega Matteo Salvini ai suoi senatori, affinch\u00e9 votino a favore dell'autorizzazione..."}, {"title": "Salvini: \"Antisemitismo colpa dei migranti di fede musulmana. Da premier riconoscer\u00f2 Gerusalemme capitale di Israele\"", "abstract": "...Se diventer\u00e0 premier, Matteo Salvini riconoscer\u00e0 Gerusalemme capitale di Israele. Lo ha detto lo stesso segretario della Lega in un'intervista oggi al giornale 'Israel..."}, {"title": "Decreto sicurezza, la studentessa multata dopo lo sciopero a Prato: \"A rischio la libert\u00e0 di espressione\"", "abstract": "VIDEO ... contro i decreti sicurezza di Matteo Salvini e in solidariet\u00e0 a due studentesse di un liceo di Firenze, Elena e Margherita. Le due ragazze avevano partcipato lo scorso 16 ottobre a una manifestazione..."}, {"title": "Fisco, pronto il decreto sul bonus Tassa sull\u2019ombra, il Tesoro smentisce", "abstract": "... privati. Salvini va all\u2019attacco e parla di \u00abcreativit\u00e0 \u00bb e \u00abnefandezze\u00bb, mentre il viceministro Misiani replica con un secco \u00abfake news\u00bb. Qual \u00e8 il motivo del contendere? Secondo la denuncia dell\u2019avvocato..."}, {"title": "Perch\u00e9 un libro mi fa meravigliare", "abstract": "... (Agcom) ha stigmatizzato l\u2019eccessiva presenza del volto, delle dichiarazioni e dei filmati che hanno per protagonista Matteo Salvini. Io seguo i telegiornali da sempre improntati a una pi\u00f9 attenta..."}, {"title": "Scontro Sardine-Lega per la piazza di Bibbiano Ma Salvini la spunta", "abstract": "...MARANELLO (MODENA) \u2014 Sar\u00e0 la clava del colpo finale a beneficio di telecamere, nella sua martellante campagna in Emilia Romagna. Figurarsi se Matteo Salvini intende mollare la presa, abbandonare..."}, {"title": "La Lega non ci sta e spedisce il vice di Salvini nel Salento", "abstract": "... arriver\u00e0 il numero due del partito, Andrea Crippa. Lo ha annunciato il segretario della Lega Puglia per Salvini, Luigi D\u2019Eramo, che ha puntualizzato come la scelta della data non sia casuale, anzi. \u00abLa..."}, {"title": "Come \u00e8 profondo il rap Musica per anti-populisti", "abstract": "... persone, quasi il triplo di quelle che il 14 novembre si trovarono sul Crescentone per la prima volta, in risposta al contestuale comizio di Salvini al PalaDozza. Stavolta c\u2019\u00e8 un palco, montato dal lato..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... prenotata anche da Salvini? \u00abFanno bene a essere anche a Bibbiano. Le Sardine sono nate in Emilia Romagna per esprimere un bisogno di alternativa alla destra di Salvini\u00bb. Bersani, Speranza e gli ex dem..."}, {"title": "Studentesse", "abstract": "...Margherita Mastrantoni, 18 anni, ed Elena Amadei, di 17, ieri a Prato al corteo contro le multe ricevute per il decreto Salvini..."}, {"title": "Cuc\u00f9", "abstract": "... \"ex\") \u00e8 intensiva ma non \u00e8 violenta come la ruspa di Salvini (scancellare), il razzismo legalizzato di Salvini (scancellare), la trasformazione di tutti gli immigrati in criminali\u2026 Cancellare o..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... prenotata, sar\u00e0 della Lega per regole elettorali che danno la precedenza ai partiti. Ma lo sfratto nel paese travolto dall\u2019inchiesta sugli affidi illeciti, per fare spazio al comizio di Matteo Salvini, non li..."}, {"title": "Tregua smog Raggi: \"Blocchi se necessari\"", "abstract": "... Matteo Salvini. \u00ab Hai stancato con le buffonate. Lavora! O almeno provaci \u00bb . gli risponde su Twitter la sindaca. Oggi intanto Roma si ferma di nuovo per la prima domenica ecologica del 2020. Vietata la..."}, {"title": "Da Fratelli d\u2019Italia alla SeaWatch la scelta di un vigile urbano di Pisa che aiuter\u00e0 i profughi in mare", "abstract": "... proprio a bordo della nave tanto attaccata da Matteo Salvini, alleato politico di Giorgia Meloni, ha suscitato un po\u2019 di malumori tra gli ex compagni di partito: \u00abNon tutti forse hanno capito fino in fondo..."}, {"title": "Zingaretti, appello per Bonaccini alla sinistra divisa", "abstract": "... Solo votando Bonaccini si ferma Salvini\u00bb. Poco spazio e poca pazienza, insomma, per le tre liste che corrono a sinistra del centrosinistra, rischiando di togliere al Pd quel poco che serve per..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... Salvini. \u00abSar\u00e0 un anno bellissimo\u00bb, pronosticava Giuseppe Conte 1\u00ba. Esternazioni oscurate dal proprio anacronismo. Oggi sappiamo che il 2019 si \u00e8 chiuso nel segno della stagnazione, come aveva inutilmente..."}, {"title": "\"Noi due liceali multate per essere scese in piazza Colpa del decreto Salvini\"", "abstract": "... me o la mia amica Elena, ma perch\u00e9 colpiscono soprattutto loro...\u00bb. Margherita indica un gruppo di operai pakistani dietro a uno striscione con su scritto: \"No alle multe. Liberi dai decreti Salvini..."}, {"title": "Un licenziamento ingiusto", "abstract": "... non ha fatto, uccidendo 30 mila persone\u00bb; \u00abse vedo due uomini che si baciano per strada, li uccido\u00bb. Il Salvini, al confronto, \u00e8 un padre costituente. Vinte le elezioni il Bolsonaro deve avere assunto..."}, {"title": "Hammamet 20 anni dopo", "abstract": "... votare pi\u00f9: \u00abPd no, grillini no, Berlusconi no, Renzi no, Salvini no, Meloni no\u00bb. E Pasqualina dell\u2019Aquila: \u00abI compagni mi escludevano dal direttivo e allora per far valere i miei diritti feci un..."}, {"title": "\"Io, tra manifestanti e tossici\" ma lui nega: quel tweet non \u00e8 mio", "abstract": "... condivide foto e messaggi inneggianti alla polizia ed alle forze dell\u2019ordine in generale, cos\u00ec come numerosi sono i messaggi ritwittati del leader leghista Matteo Salvini, di Giorgia Meloni e di tanti..."}, {"title": "Salvini ferrarista ma chi lo contesta corre di pi\u00f9", "abstract": "...di Eleonora Capelli maranello \u2014 Piazza contro piazza, il derby d\u2019Emilia ieri \u00e8 sceso in campo a Maranello. Matteo Salvini in tenuta da ferrarista da una parte, le Sardine dall\u2019altra, al grido di..."}, {"title": "Bibbiano, Sardine sfrattate per fare posto alla Lega", "abstract": "... concessa, per fare spazio al comizio di Matteo Salvini. In campagna elettorale i partiti hanno la precedenza. Cos\u00ec il flash mob, programmato nello stesso giorno, gioved\u00ec prossimo, si potr\u00e0 tenere. Ma..."}, {"title": "Parlateci da Bibbiano", "abstract": "...Prima le indagini, adesso Salvini: Bibbiano merita la Medaglia d\u2019oro alla Resistenza...."}, {"title": "C\u2019\u00e8 qualcosa di rosso Salvini fa il ferrarista", "abstract": "...di Eleonora Capelli l a pagina 3 k Maranello Matteo Salvini accompagnato dalla candidata Lucia Borgonzoni ieri ha fatto tappa nella patria delle Ferrari..."}, {"title": "Marco Tarchi", "abstract": "...Da Salvini a Trump, i populisti in ascesa sono i protagonisti del saggio di Marco Tarchi Anatomia del populismo (ed. Diana) presentato il 24 da Libraccio (via de\u2019 Cerretani 16r, ore 18)..."}, {"title": "Sardine a Maranello: l'applauso per Sergio, il ragazzo ridicolizzato da Salvini", "abstract": "VIDEO ...In piazza a Maranello dopo il comizio della Lega con Matteo Salvini e la candidata Lucia Borgonzoni, anche le Sardine, alla vigilia dell'evento previsto per domenica a Bologna. Tra gli interventi,..."}, {"title": "Decreto sicurezza, tensione a Prato tra Polizia e manifestanti", "abstract": "VIDEO ... centrale e piazza San Marco con un corteo aperto dallo striscione con le scritte 'Liberi dai decreti Salvini', 'Cancelliamo le multe'. Il corteo avrebbe dovuto fermarsi nei pressi di piazza San Marco ma i..."}, {"title": "Comizio di Matteo Salvini a Maranello, le Sardine rispondono con \"Bella ciao\"", "abstract": "VIDEO ...Il comizio di Matteo Salvini al pomeriggio in piazza Libert\u00e0, il raduno delle Sardine prima di sera in piazza Amendola: \u00e8 \"Bella ciao\" la risposta del movimento alle parole del leader della Lega, che..."}, {"title": "Elezioni Emilia-Romagna, Salvini a Maranello con il cappellino Ferrari: \"Mandatemi a processo\"", "abstract": "VIDEO ...Di fronte all\u2019auditorium Enzo Ferrari di Maranello, Matteo Salvini si presenta con il cappellino rosso della Ferrari, accompagnato dalla candidata Lucia Borgonzoni in una tappa fondamentale..."}, {"title": "Bonaccini: \"L'Emilia-Romagna regione della conoscenza e della sostenibilit\u00e0\"", "abstract": "... concluso il presidente. Da Rimini, invece, il ministro dei Beni e delle attivit\u00e0 culturali Dario Franceschini attacca Matteo Salvini, oggi a Maranello. \"Gi\u00e0 questo modo di impostare la..."}, {"title": "\"Io, tra centri sociali, tossici e sardine\". Ma l'agente denuncia: \"Quel tweet non \u00e8 mio\"", "abstract": "... inneggianti alla polizia ed alle forze dell'ordine. Diverse le condivisioni di messaggi di Matteo Salvini, Giorgia Meloni e di utenti di destra. La foto in bianco e nero postata col messaggio anti-sardine..."}, {"title": "La piazza contesa a Bibbiano, le Sardine: \"Chiediamo che la Lega rinunci\"", "abstract": "VIDEO ... passo indietro a favore del comizio di Matteo Salvini. I quattro coordinatori bolognesi lanciano un appello in questo video: \"Chiediamo alla Lega un gesto di responsabilit\u00e0 - dice Matta Santori -..."}, {"title": "Regionali, Salvini a Maranello: \"Voto Emilia-Romagna \u00e8 scelta di vita\". Leghisti da tutto il Nord", "abstract": "...MARANELLO (MODENA) - \"Matteo, portaci la ruspa (per i politici)\", hanno scritto due ragazzini su uno striscione mentre attendono che in piazza Libert\u00e0 prenda la parola Salvini..."}, {"title": "Regionali, Francesco Guccini: \"Il mio voto per Bonaccini contro l'avanzare della Lega\"", "abstract": "... D\u2019altronde parlano tutti di Salvini, ma la candidata, qui, non la conosce quasi nessuno\", puntualizza il cantautore. ..."}, {"title": "Sardine, il ragazzo ridicolizzato da Salvini: \"E' un periodo difficile, anche sul lavoro\"", "abstract": "VIDEO ... era stato preso di mira da Matteo Salvini sulla sua pagina Fb: \"Sorridiamo davanti all'ennesimo caso in cui ci sarebbe da piangere. Sergio ha 21 anni e un lavoro che rischia di perdere a causa delle..."}, {"title": "Bibbiano, la questura toglie la piazza alle Sardine e la concede alla Lega", "abstract": "... Il giorno \u00e8 lo stesso: giovedi 23. Ma la Questura ha chiesto loro di fare un passo indietro a favore del comizio di Matteo Salvini. A denunciarlo sono le stesse Sardine. Bibbiano, il paese..."}, {"title": "Decreto sicurezza, Prato scende in piazza per Elena e Margherita punite con una multa da 4.000 euro per aver partecipato a una manifestazione", "abstract": "... voluto l\u2019anno scorso da Matteo Salvini adesso verremo punite per il pericolosissimo reato di #solidariet\u00e0. S\u00ec, perch\u00e9 questo abbiamo fatto\". \"La mattina del 16..."}, {"title": "Il pasticcio di Ferrara Borgonzoni licenzia il vicecapogruppo", "abstract": "... pubblicato online in cui si mostrava a letto con una pistola ( arma che non possedeva pi\u00f9 da tempo, spieg\u00f2 il Viminale, guidato allora da Matteo Salvini), annuncia per\u00f2 anche querela: \u00ab Ho dato mandato al..."}, {"title": "Fischietto di terracotta, Vergassola testimonial", "abstract": "... visitare la mostra del trentaduesimo concorso nazionale del fischietto in terracotta \" Citt\u00e0 di Rutigliano\". \u00c8 stato vinto da Francesco Laforgia, che ha ritratto Matteo Salvini e le sardine nel fischietto..."}, {"title": "Capossela Il mio bestiario di San Valentino", "abstract": "... avvicendano schermate di CasaPound, animali buffi, gente che sniffa, il Brasiliano e pure Salvini che bacia una coppa messa a stagionare... \u00abNon volevo fare come il gruppo del Decamerone che si raccontava..."}, {"title": "La nuova vita di Alvin dopo le bombe \"Parla italiano e vuole fare il calciatore\"", "abstract": "... dall\u2019Italia per unirsi all\u2019Isis \u2014 la vita adesso ha tutto un altro colore. Lo si capisce dalle parole messe a verbale dal suo pap\u00e0, davanti al giudice Guido Salvini, dopo il rientro in Italia del piccolo lo..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... elicotteri\u00bb. Lo scorso anno Matteo Salvini ha voluto bloccare la missione Sophia: grazie alla Guardia costiera Ue l\u2019Europa torner\u00e0 a pattugliare il Canale di Sicilia? \u00abNon sono certo che riusciremo a farlo entro..."}, {"title": "Bollettino Bankitalia: \"Con Quota 100 i nuovi posti di lavoro sono pochi\"", "abstract": "...Luigi Di Maio, vicepremier Cinque Stelle all\u2019epoca del governo gialloverde, diceva che alcune aziende avrebbero assunto tre persone per ogni pensionato con Quota 100. E assieme a Matteo Salvini..."}, {"title": "Centomila irregolari in pi\u00f9 e posti di lavoro persi I danni dei decreti sicurezza", "abstract": "... che rischia di perdere. Le proiezioni di un istituto serio come l\u2019Ispi sui dati del Viminale ci dicono innanzitutto che i 500 mila presunti irregolari che Matteo Salvini avrebbe dovuto rimandare a casa..."}, {"title": "#bravimabasta", "abstract": "... su Francesca Sofia Novello, la fidanzata di Valentino Rossi \u2013 \"una bellissima donna che sa stare un passo indietro a un grande uomo\" \u2013 e l\u2019ho attribuita a Salvini nei confronti di Lucia Borgonzoni, la..."}, {"title": "Caso Gregoretti, Casellati aiuta Salvini Zingaretti: \"\u00c8 di parte\". I 5S: si dimetta", "abstract": "...ROMA \u2014 \u00abNon \u00e8 pi\u00f9 super partes\u00bb (Zingaretti, Pd). \u00ab\u00c8 grave votare l\u2019eccezione ad personam cucita sui desiderata di Salvini\u00bb (Grasso, Leu). \u00abHa minato la terziet\u00e0 dell\u2019istituzione che rappresenta\u00bb..."}, {"title": "Un filo diretto tra Grillo e Sala Tifo per l\u2019asse dem-5Stelle", "abstract": "... gli alleati, dentro una democrazia. Il Pd combatte contro Salvini e le destre per difendere gli italiani\u00bb. Perch\u00e9 Renzi a RadioCapital aveva rifiutato sdegnato le accuse: \u00abNoi diamo una mano a Salvini..."}, {"title": "\"Carola Rackete non andava arrestata\" L\u2019ira del leader leghista", "abstract": "...RIACE \u2014 Dice di non temere il venerd\u00ec 17, ma da quando ha messo piede in Calabria riceve solo brutte notizie Matteo Salvini. E se i fischi di gioved\u00ec sera a Lamezia Terme gli hanno reso amaro..."}, {"title": "Le Sardine chiamano e Conte risponde \"Sono pronto a incontrarle\"", "abstract": "... Salvini. \u00abPer loro nutro simpatia e rispetto. Se dovessero chiedermi un incontro \u2014 confida il premier, interpellato \u2014 mi confronterei volentieri con loro\u00bb. La cautela guida ovviamente le mosse del..."}, {"title": "L\u2019onda nera sotterranea e l\u2019ombra di Igor incognite sul voto di Budrio", "abstract": "... vuoto di suono, poi lo sparo. Uno, e un altro. Maria Sirica, vedova di Davide Fabbri, tre anni dopo \u00e8 ancora, disperata, al bancone del Bar Gallo. \u00abVoto Lega al cento per cento, voto Salvini di sicuro...."}, {"title": "La tentazione di Di Maio un mezzo passo indietro per vincere il congresso", "abstract": "... riformista \u00e8 valsa al ministro dello Sviluppo qualche messaggio ironico dei vertici) si inserisce nell\u2019alveo del centrosinistra e recide ogni legame con la Lega di Salvini. Dall\u2019altra parte, il viceministro..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... dandogli un respiro pi\u00f9 ampio. E lo stesso ha fatto Patuanelli, posizionando il M5S fra i riformisti al contrario di Di Maio che sembra avere nostalgia di Salvini e non sceglie mai tra destra e sinistra\u00bb...."}, {"title": "I punti", "abstract": "... 7.054, dei quali 2.408 negli ultimi quattro mesi sotto la gestione Lamorgese, 230 in pi\u00f9 dell\u2019era Salvini..."}, {"title": "I confini della sinistra", "abstract": "... Salvini-Meloni-Berlusconi. Ma non significa neanche rinunciare a esigere dall\u2019alleato del momento una netta discontinuit\u00e0 rispetto al passato. Bersani ha ragione q uando suggerisce al velleitario \"Piccolo Centro\" di Italia..."}, {"title": "Le tappe Sei giorni in mare", "abstract": "... Salvini vieta ai migranti di lasciare la nave, com\u2019era accaduto un anno prima per la Diciotti. Scendono solo donne e malati Il via libera Solo il 31 luglio i migranti scendono dopo la disponibilit\u00e0 ad..."}, {"title": "Le due democrazie", "abstract": "... costituzionale e una populista. La Consulta ha dichiarato il testo della proposta referendaria inammissibile perch\u00e9 \"eccessivamente manipolativo\". La reazione di Matteo Salvini non si \u00e8 fatta attendere: \u00abVergogna,..."}, {"title": "Ad Ascoli la supersovranista sventola il fascio littorio", "abstract": "... provincia delle Marche non governato dal centrosinistra. La Lega ha tre assessori e cinque consiglieri. L\u2019uomo di Salvini sul territorio \u00e8 Andrea Maria Antonini, un passato nella destra radicale. Nel..."}, {"title": "In piazza e dove c\u2019\u00e8 Salvini Le sardine non mollano", "abstract": "...di Ilaria Venturi Inseguono Salvini premendo all\u2019acceleratore: oggi a Maranello, \u00ab perch\u00e9 la Lega non pu\u00f2 mettere il cappello a un\u2019eccellenza che \u00e8 di tutti\u00bb. Poi luned\u00ec a Ferrara per chiedere le..."}, {"title": "Edith Bruck Perch\u00e9 ho ancora paura", "abstract": "... male, l\u2019odio porta odio. Sento tante parole di odio, questo Salvini, ad esempio, ruba alla gente il linguaggio e i pensieri pi\u00f9 abbietti, dice quello che la gente vuole sentirsi dire, e la gente vuole..."}, {"title": "Da Salvini e in piazza le sardine fanno il bis", "abstract": "...Da Salvini e in piazza le sardine fanno il bis..."}, {"title": "Multati per lo sciopero oggi marcia di protesta", "abstract": "... multi chi fa una protesta\u00bb, ha ribadito il presidente della Regione. Proprio per difendere quei lavoratori e battersi contro il decreto Salvini \u2014 che prevede pene severe per chi intralcia l\u2019ordine..."}, {"title": "Segre secondo CasaPound", "abstract": "...D opo mesi di polemiche e attacchi della destra a Liliana Segre, e dopo l\u2019invito (declinato) offertole da Salvini ad un convegno sull\u2019antisemitismo in programma domani in Senato, arriva il commento..."}, {"title": "Rock him Amadeus", "abstract": "... attribuita a Salvini nei confronti di Lucia Borgonzoni, la sua ragazza immagine per l\u2019Emilia-Romagna. Dapprima i contestatori del Caporale l\u2019hanno presa per buona, condividendola indignati. Poi,..."}, {"title": "Smog, Craxi, Salvini, Sardine: l'intervista WhatsApp a Saverio Raimondo", "abstract": "VIDEO ... Ecco le sue risposte su smog, Craxi, Salvini, Sardine.di Massimo Lorello..."}, {"title": "Boschi: \"Sono tornata single. La relazione \u00e8 stata nascosta per tutelare la privacy\"", "abstract": "... \u00e8 la Destra e i sovranisti, credo che a Salvini gli fischino spesso le orecchie per causa nostra. Evidentemente se tutti si preoccupano di dove staremo, siamo pi\u00f9 importanti di come dicono...."}, {"title": "Calabria, Salvini a Riace: \"Quando torno al governo chiuder\u00f2 i porti\". Il duello a distanza con la piazza di Mimmo Lucano", "abstract": "...RIACE. Due manifestazioni, due modi di vedere il mondo, due paesi. Dopo anni di attacchi a distanza, Matteo Salvini oggi si \u00e8 presentato a Riace, senza per\u00f2 mai raggiungere il borgo..."}, {"title": "Caso Gregoretti, il Pd attacca la presidente del Senato Casellati: \" Non \u00e8 pi\u00f9 super partes\"", "abstract": "VIDEO ... decisione di votare il 20 gennaio l'autorizzazione a procedere nei confronti di Matteo Salvini, chiesta dal centrodestra e con il voto favorevole anche della presidente Casellati.  Video Senato..."}, {"title": "Regionali Calabria, Salvini a Riace: \u201cIl nostro candidato in vasca da bagno? Non questiono sulle scelte altrui\u201d", "abstract": "VIDEO ...Reduce dall'incontro con il procuratore capo di Catanzaro, Nicola Gratteri, Matteo Salvini a Riace annuncia \"dalla prossima settimana lotta senza quartiere alla 'ndrangheta\" e si dice \"contento degli..."}, {"title": "Il contenuto non \u00e8 disponibile", "abstract": "VIDEO"}, {"title": "Bologna, la piazza delle Sardine: \"Il 19 gennaio sar\u00e0 evento epocale\"", "abstract": "... informazioni e dello squadrismo digitale che ha colpito personalit\u00e0 come Liliana Segre, ma anche il ragazzo che \u00e8 stato deriso da Salvini per essersi bloccato in un discorso tenuto dal palco delle..."}, {"title": "Sardine, Jasmine Cristallo: \"Contro Sergio cyberbullismo. Suo intervento bellissimo, incespicare \u00e8 rivoluzionario\"", "abstract": "VIDEO ...Matteo Salvini ha messo..."}, {"title": "Sgarbi attacca la sardina: \"Non avete punti di riferimento\". La replica: \"Il mio \u00e8 Liliana Segre\"", "abstract": "VIDEO ...\"Le Sardine mi sono simpatiche ma hanno un solo obiettivo: l'odio per Salvini\". Vittorio Sgarbi, durante la puntata di Piazzapulita su La7, ha accusato il movimento di non avere ideali e punti di..."}, {"title": "Carola Rackete: \"Chi aiuta persone in difficolt\u00e0 non dovrebbe essere perseguito\". La Cassazione d\u00e0 ragione alla ong che salva vite", "abstract": "... dichiarato lo stato di emergenza chiedendo l'autorizzazione ad entrare in acque italiane nonostante le fosse stato notificato il decreto di divieto firmato da Matteo Salvini. Ma nonostante il nuovo no si..."}, {"title": "Dopo la bocciatura del referendum, Salvini contro la Consulta: \"E' una sacca di resistenza del vecchio sistema\"", "abstract": "...CATANZARO - \"La decisione della Consulta allontana la democrazia, allontana i cittadini dai palazzi\". A dirlo, a Catanzaro, il leader della Lega, Matteo Salvini, riferendosi alla decisione..."}, {"title": "Legge elettorale, Renzi: \"Italia Viva tranquillamente al 5%, non so se ci arriver\u00e0 M5s\"", "abstract": "VIDEO ... costituzionale ha detto no al referendum sulla legge elettorale proposta dalla Lega, definendo il quesito \"manipolativo\". Per Matteo Salvini \u00e8 un \"furto di democrazia\". \"Le dichiarazioni di Salvini lasciano il..."}, {"title": "Salvini e il sequestro della nave Gregoretti, si vota il 20 gennaio per mandarlo a processo. Il Pd attacca Casellati: \"E' di parte\"", "abstract": "...ROMA -  Caso Gregoretti: la Giunta per le immunit\u00e0 del Senato voter\u00e0 il 20 gennaio l'autorizzazione a procedere nei confronti di Matteo Salvini. L'ha deciso la Giunta per..."}, {"title": "\"Carola Rackete non andava arrestata\", Cassazione boccia il ricorso del pm di Agrigento", "abstract": "... ministro dell\u2019Interno Matteo Salvini.   ..."}, {"title": "Sgarbi attacca la sardina: \"Non avete punti di riferimento\". La replica: \"Il mio \u00e8 Liliana Segre\"", "abstract": "VIDEO ...\"Le Sardine mi sono simpatiche ma hanno un solo obiettivo: l'odio per Salvini\". Vittorio Sgarbi, durante la puntata di Piazzapulita su La7, ha accusato il movimento di non avere ideali e punti di..."}, {"title": "Prescrizione, Renzi: \"Sul populismo giudiziario il Pd a rimorchio dei grillini\"", "abstract": "VIDEO ... Bonafede-Salvini mentre noi volevamo tornare alla proposta Orlando del governo Gentiloni. I riformisti del Pd sono a rimorchio dei grillini sul populismo giudiziario, un assurdo. Il Movimento \u00e8 immobile,..."}, {"title": "Renzi attacca il Pd: \"Credevo fossero riformisti ma vanno solo a rimorchio dei grillini\". Zingaretti: combatta gli avversari, non gli alleati", "abstract": "... criticare e combattere gli avversari, non gli alleati, dentro una democrazia. Il Pd combatte contro Salvini e le destre per difendere gli italiani\".  \"Basta distruggere - ha detto Zingaretti..."}, {"title": "Il ruggito dei ragazzi che sognavano dicambiare il mondo", "abstract": "... contro la Lega e Matteo Salvini non vengono visti come i naturali eredi del movimento. Come dice Checchino Antonini, giornalista di Left, \u00abla Pantera \u00e8 il contrario delle Sardine. Eravamo un movimento,..."}, {"title": "Salvini deride la sardina dislessica \u201cInaccettabile bullismo via web\u201d", "abstract": "... giro di un clic da Matteo Salvini. Il leader della Lega carica infatti su Facebook il video dell\u2019intervento della Sardina, tagliandolo nei punti giusti, e ci ride su pure lui, ma con ferocia:..."}, {"title": "\u201cAiutiamoli a casa loro\u201d l\u2019ira di Martino", "abstract": "...di Erica Manna \u201cAiutiamoli a casa loro\u201d. Ha scelto lo slogan pi\u00f9 abusato dal Salvini- pensiero, il gruppo consiliare della Lega per l\u2019incontro sull\u2019immigrazione nel salone di rappresentanza di..."}, {"title": "Il leader della Lega e la polemica indiretta con la senatrice a vita La comunit\u00e0 ebraica: \u201cLui \u00e8 un riferimento per l\u2019estrema destra\u201d", "abstract": "... consentiranno. Ma se questo era l\u2019obiettivo di Matteo Salvini col convegno organizzato a Palazzo Giustiniani a Roma dal titolo \u201cNuove forme dell\u2019antisemitismo\u201d \u2014 la presidente del Senato Elisabetta Alberti..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... dovuto parlare di tutto \u00bb da Salvini ieri al Senato; polemizzando con l\u2019assenza di Liliana Segre, senza nominarla. Solo pochi giorni fa, Santerini aveva presentato a Milano il felice percorso di..."}, {"title": "La libert\u00e0 di Sergio", "abstract": "...Cara sardina Sergio, ventuno anni, rappresentante di commercio, che alle porte di Bologna hai fatto un bel discorso sulla cultura che salva dal Salvini; e ti sei impappinato un paio di volte,..."}, {"title": "Legge elettorale, il no della Consulta il referendum della Lega \u00e8 inammissibile", "abstract": "...ROMA \u2014 Alla Consulta Salvini perde 11 a 4. E reagisce gridando \u00abvergogna, \u00e8 il vecchio sistema che si difende\u00bb. Perch\u00e9 una maggioranza di giudici \u00absolida e ampia\u00bb, come la definiscono alla Corte,..."}, {"title": "Porte aperte al proporzionale", "abstract": "... politologo di fama e gi\u00e0 braccio destro di Prodi ai tempi dell\u2019Ulivo, sia diventato un seguace di Salvini? \u00c8 credibile che la sua amarezza nasca dal rimpianto per l\u2019insuccesso di Calderoli, autore di un..."}, {"title": "Il Pd attacca Renzi \u201cHa superato i limiti vuole aiutare la Lega\u201d", "abstract": "... pessimi sondaggi e la paura del fallimento gli stanno dando alla testa. Ormai Matteo attacca solo il Pd. Ha iniziato il boicottaggio delle elezioni in Emilia e in Calabria per far vincere Salvini \u00bb...."}, {"title": "Legge elettorale Respinto Salvini", "abstract": "... difesa del vecchio sistema \u00bb, ha commentato il leader della Lega, Matteo Salvini. Ora la maggioranza punta dritto sul proporzionale. l alle pagine 6 e 7 Presidente della Consulta Marta Cartabia durante..."}, {"title": "Conte e l\u2019incontro con le multinazionali \u201cInvestite in Italia, le tasse caleranno\u201d", "abstract": "... Nestl\u00e9, Philip Morris? E soprattutto, che ci fa il premier Giuseppe Conte con loro? Chiede di investire in Italia. E promette che l\u2019esecutivo completer\u00e0 la legislatura, altro che Matteo Salvini. \u00abDovete..."}, {"title": "Contestatore e dislessico Salvini lo deride sul web", "abstract": "...Contestatore e dislessico Salvini lo deride sul web..."}, {"title": "Soliti ignoti", "abstract": "...\u201cL\u2019ho scelta perch\u00e9 \u00e8 una bellissima donna che sa stare di fianco a un grande uomo sempre un passo indietro\u201d (Matteo Salvini su Lucia Borgonzoni)..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... arrivati a parlare di vittoria o di sconfitta \u00e8 gi\u00e0 una dimostrazione che questo sistema sta finendo\u00bb. Ammetter\u00e0, per\u00f2, che se la Borgonzoni non vince per Matteo Salvini sar\u00e0 una bella batosta. \u00abMi manda..."}, {"title": "Il caso Assessora insultata post rimossi", "abstract": "...Aveva citato in giudizio Matteo Salvini e Lucia Borgonzoni per dei post ritenuti \u2018fake news\u2019, perch\u00e9 le attribuivano una frase decontestualizzata e il simbolo del Pd pur non essendo tesserata e ora..."}, {"title": "Porte aperte al proporzionale", "abstract": "...U vecchio alfiere del sistema maggioritario, Arturo Parisi, ha salutato la sentenza della Corte Costituzionale come \u00abla fine di ogni illusione\u00bb. \u00c8 possibile che sia diventato un seguace di Salvini..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... pensavano di esser loro a prendere in mano tutto. Avessero regalato a Salvini quelle riforme, oggi la Turchia ci sembrerebbe una democrazia pi\u00f9 evoluta della nostra. In quegli anni, inseguendo un blairismo..."}, {"title": "Conte: che affare investire in Italia", "abstract": "... Matteo Salvini. l a pagina 11..."}, {"title": "Le inchieste e la trappola del proporzionale La rabbia di Salvini", "abstract": "...ROMA \u2014 Ci sono giornate pi\u00f9 nere delle altre, in cui Matteo Salvini realizza che le porte del Palazzo per lui rischiano di non riaprirsi mai pi\u00f9. Nonostante i sondaggi, nonostante le elezioni..."}, {"title": "In Libia subito una forza civile europea E un nuovo governo di intesa nazionale", "abstract": "... anno da Salvini, come chiede la Francia perch\u00e9 rapida da mettere in acqua. Roma invece spinge su una missione nuova a meno che non vengano cambiate le regole sullo sbarco dei migranti, che per Sophia..."}, {"title": "\u201cLe mie donne bellissime\u201d Amadeus sotto accusa \u201cSessista e retrogrado\u201d", "abstract": "... Amadeus. Mentre a Un giorno da pecora Sabrina Salerno si dice entusiasta di Sanremo, \u00abTra i politici che segue sui social c\u2019\u00e8 Matteo Salvini\u00bb, le fa notare Giorgio Lauro. \u00abMe l\u2019ha messo mio figlio \u2014..."}, {"title": "\u201cLucia scappa dalla tv\u201d \u201cE lui da Bibbiano\u201d Candidati ai ferri corti", "abstract": "... campagna elettorale emiliana si \u00e8 innescato un altro meccanismo. \u00ab Salvini sta copiando la strategia di Silvio Berlusconi di 15 o 20 anni fa - dice Noto- che faceva direttamente lui la campagna..."}, {"title": "Errani vota la fiducia \u201cQuesta terra reagir\u00e0\u201d", "abstract": "... sbaglio \u00bb , ma intanto ci crede. Il giorno dopo il travagliato tour di Salvini nel bolognese, puntellato di proteste, ci sono dei segnali positivi. Anche la fuga di Lucia Borgonzoni dai confronti..."}, {"title": "Roma, giocatori e i dirigenti sportivi insieme contro il razzismo", "abstract": "... \u201c\"Esistono gruppi di estrema destra che si alimentano in simboli e personaggi, ricercando la matrice in certe politiche italiane.  Questo \u00e8 preoccupante. L'invito a Salvini \u00e8 che si..."}, {"title": "Regionali in Calabria, Salvini contestato a Lamezia sulle note di Bella ciao. E lui: \"Andate a fischiare Renzi e Zingaretti\"", "abstract": "...Comincia malissimo l'ennesimo minitour di Matteo Salvini in Calabria. A dieci giorni dall'appuntamento con le urne per il rinnovo del governo regionale, a Lamezia Terme il leader della Lega..."}, {"title": "In Libia subito una forza civile Ue. E un nuovo governo di intesa nazionale", "abstract": "Content ... Sophia, bloccata lo scorso anno da Salvini, come chiede la Francia perch\u00e9 rapida da mettere in acqua. Roma invece spinge su una missione nuova a meno che non vengano cambiate le regole sullo sbarco..."}, {"title": "Antisemitismo, Salvini: \"Chi nega Israele \u00e8 un nostro avversario. Mi spiace per l'assenza di Segre\". L'Ucei: \"Non legittimi l'estrema destra\"", "abstract": "... il premier israeliano Netanyahu \u00e8 uno dei punti chiave nella visione di politica estera di Salvini. Ma sul convegno pesava l'assenza della senatrice a vita Liliana Segre, i cui rapporti..."}, {"title": "Daniele Raco, Bruciabaracche, protagonista di un video contro il gioco d'azzardo patologico", "abstract": "VIDEO ... ludopatia - spiega Sonia Salvini, responsabile del servizio dipendenze di Alisa - ma resta ancora molto sommerso. Si tratta, principalmente, di uomini sopra i 50 anni con un 25% che supera i 65. A dare..."}, {"title": "Legge elettorale, la Corte costituzionale ha detto no al referendum voluto dalla Lega. Salvini: \"Vergogna\"", "abstract": "... all'unanimit\u00e0 ma con una maggioranza molto \"solida e ampia\". Ira del leader della Lega Matteo Salvini che dice: \"\u00c8 una vergogna, \u00e8 il vecchio sistema che si difende: pd e 5stelle..."}, {"title": "Convegno antisemitismo senza Segre, Salvini: \"Dispiace che qualcuno non sia qui, solita metodologia all'italiana\"", "abstract": "VIDEO ... poter essere presente a causa di impegni a Milano. \"Dispiace che qualcuno oggi non sia qui\", dice Matteo Salvini, \"perch\u00e9 avrebbe voluto che parlassimo di tutto, ma questa \u00e8 la solita metodologia..."}, {"title": "Salvini rimuove il post contro l'assessora \"Sardina'. Silvia Benaglia: \"Grande vittoria, ribellatevi contro l'odio online\"", "abstract": "VIDEO ...\"Mi sono trovata costretta a fare causa a Salvini. Ho vinto ancora prima di presentarmi davanti al giudice,..."}, {"title": "Retromarcia Salvini: cancella un post su Facebook prima che un giudice glielo imponga", "abstract": "...Anche la 'bestia', la macchina del fango social della Lega, si pu\u00f2 fermare. A poche ore dall\u2019udienza che avrebbe dovuto stabilirne o meno la rimozione, Matteo Salvini e Lucia..."}, {"title": "Elezioni Emilia-Romagna: il video con cui Salvini ridicolizza un ragazzo dislessico sul palco delle Sardine", "abstract": "VIDEO ...In questo video, pubblicato sul profilo Facebook di Matteo Salvini, un intervento sul palco delle Sardine a San Pietro in Casale (Bologna), viene montato in modo da ridicolizzare il ragazzo che parla..."}, {"title": "Salvini ridicolizza un ragazzo sul palco delle Sardine: \"E' cyberbullismo, ora basta\"", "abstract": "...BOLOGNA - Sale sul palco delle Sardine durante il flash mob organizzato ieri in San Pietro in Casale, un paesone nella Bassa bolognese, in concomitanza con la visita di Matteo Salvini in campagna..."}, {"title": "Prescrizione, Bonafede: \"Renzi isolato, maggioranza va avanti\". Conte: \"Iv valuti la riforma complessiva\"", "abstract": "... insieme per mandare a casa Salvini, non per diventare grillini\". A sostegno del suo leader arriva anche Maria Elena Boschi. \"Prescrizione: Bonafede e malafede. Mentre vota la riforma Bonafede..."}, {"title": "Regionali, Borgonzoni scivola sui social: chi votate? E il web le risponde Pd", "abstract": "... dalle foto della coppia Zingaretti-Bonaccini e quella leghista Borgonzoni-Salvini. Per votare: un like significava destra, una faccina arrabbiata significava sinistra. La pagina della candidata salviniana..."}, {"title": "Castenaso (Bologna), contestatori contro Salvini: \"Ci chiamavi idioti e ora vuoi i nostri voti\"", "abstract": "VIDEO ...Un centinaio di abitanti di Castenaso ha manifestato contro Matteo Salvini a poche centinaia di metri da dove ha avuto luogo il comizio leghista per sostenere la candidatura di Lucia Bergonzoni,..."}, {"title": "Gregoretti, oggi in Senato prove generali del voto sul processo all\u2019ex ministro", "abstract": "... da giorni il primo ramo del Parlamento. Far votare o no la giunta per le immunit\u00e0 sull\u2019autorizzazione al processo per sequestro di persona a carico di Matteo Salvini prima del voto in Emilia Romagna e..."}, {"title": "Bibbiano stanca di fango \"Ci trattano come Cogne ma \u00e8 campagna elettorale\"", "abstract": "...BIBBIANO (REGGIO EMILIA) \u2014 Parliamo di Bibbiano? E parliamone, al circolo parrocchiale Giovanni XIII, dove 27 pantere grigie passano il pomeriggio giocando a pinnacolo e discutendo se Salvini sia..."}, {"title": "I cigni neri falsi e verosimili", "abstract": "... fosse vera anche solo la met\u00e0 di questi sussurri, Salvini rischierebbe realmente di essere allontanato dalla scena politica per via giudiziaria e non politica. Si creerebbe un\u2019altra ferita nel tessuto del..."}, {"title": "Capitano Ultimo (e solo)", "abstract": "... conti della Lega di Bossi, Maroni e Salvini. Sulla Cpl Concordia, una delle pi\u00f9 potenti cooperative rosse. Su Massimo Ciancimino, figlio di don Vito, pentito dalla memoria intermittente e dalle bugie..."}, {"title": "Salvini contro Repubblica Il giornale: \"Attacco indecente\"", "abstract": "...ROMA. \u2014 Giusto il tempo di fare colazione a Casalecchio di Reno, prima tappa della giornata elettorale nel Bolognese, poi Matteo Salvini si piazza davanti alle telecamere, felpa blu, e parte..."}, {"title": "Giustizia, sulla prescrizione Italia Viva si schiera con la Lega", "abstract": "... fedeli alla legge Orlando per dire no a un processo senza fine\u00bb. Compatti i Dem, Verini, Giorgis, Bordo, Bazoli. Walter Verini, il responsabile giustizia, dice chiaro \u00abnon voteremo mai con Salvini..."}, {"title": "Orlandiani, Pd, fan di Renzi e sinistra chi nuota nel mare delle sardine", "abstract": "... contattata Rosa Maria Dell\u2019Aria, la docente sospesa per non aver impedito ai propri studenti di criticare in un video Matteo Salvini. Una critica giunta per i decreti sicurezza: curiosamente, proprio quelli..."}, {"title": "Salvini? No bar, no party E salta la colazione elettorale", "abstract": "...di Eleonora Capelli Matteo Salvini dice di aver gi\u00e0 scommesso \u00ab vari caff\u00e9 \u00bb sulla vittoria alle regionali in Emilia, ma ieri mattina all\u2019espresso ha dovuto rinunciare. Al suo arrivo alle 9..."}, {"title": "Il ministro Gualtieri in Romagna \u201cBonaccini? \u00c8 un vero mastino\u201d", "abstract": "... attaccato sia la sua avversaria Lucia Borgonzoni (\u00abSul taglio di Irap e Irpef racconta barzellette\u00bb) che Matteo Salvini: \u00abUsa l\u2019Emilia-Romagna per altri fini, dovrebbe aver pi\u00f9 rispetto\u00bb. Bonaccini e Salvini..."}, {"title": "Per ordine del rettore il prof stacca dalla porta il cartello anti Salvini", "abstract": "... dell\u2019economia e delle scienze attuariali e finanziarie del dipartimento di Scienze per l\u2019economia e l\u2019impresa, al polo delle Scienze sociali di Novoli. \u00abBasta a Salvini e a questa destra orribile\u00bb, aveva..."}, {"title": "Pd-Renzi, \u00e8 rottura ipotesi Vernola \u201cMa non so niente\u201d", "abstract": "... in Calabria nei confronti del candidato imprenditore Pippo Callipo. \u201c L\u2019atteggiamento di Italia Viva in Calabria e in Puglia rischia di essere un regalo alla destra di Salvini e al sovranismo. Anche solo un..."}, {"title": "Il precedente Almirante e il rifiuto del Cantagallo", "abstract": "... l\u2019allacciamento con l\u2019A14 nel tratto tra Casalecchio e Sasso Marconi Nord, ieri \u00e8 stato richiamato dal caff\u00e9 \u201cnegato\u201d a Matteo Salvini. Una dinamica simile a quella che si \u00e8 verificata qualche giorno fa a Modena,..."}, {"title": "Tram condicio", "abstract": "...In caso di elezione della sua ragazza immagine, Salvini ha promesso di bloccare il tram a Bologna. Siccome non \u00e8 di competenza della Regione, probabilmente pensa di sdraiarsi sulle rotaie...."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... destra di Salvini dopo 15 anni di governo di centrosinistra. \u00abE noi accuseremo il centrosinistra di aver voluto insistere sulla candidatura di uno che si sapeva che avrebbe perso\u00bb. Puntate a fare da..."}, {"title": "Le sardine milanesi varano la scuola di politica", "abstract": "... approfondire: cosa prevedono i decreti Salvini e come possono essere aggirati, cos\u00ec da continuare in modo legale a offrire solidariet\u00e0 ed accoglienza. Le sardine milanesi, dopo la sbornia dicembrina di una..."}, {"title": "Salvini decaffeinato", "abstract": "...Salvini decaffeinato..."}, {"title": "Le sardine a Bibbiano nel giorno della Lega \u201cVia gli sciacalli\u201d", "abstract": "...di Ilaria Venturi Se Salvini alza il tiro e sceglie Bibbiano per chiudere la campagna elettorale, gioved\u00ec 23, le Sardine non se lo lasciano scappare. E promettono un flash mob per contestare la..."}, {"title": "Volontari bastonati", "abstract": "... di ieri a pagina 4 a corredo dell\u2019articolo \"Integrazione addio. Quei 120 licenziati dal decreto Salvini\" \u00e8 stata erroneamente attribuita alla \"Number 1 logistic\". Si riferisce invece alla \"Omnia\" che..."}, {"title": "Emorragia a 5 Stelle Via altri due senatori maggioranza pi\u00f9 debole", "abstract": "... ormai un effetto destabilizzante: sui numeri della maggioranza a Palazzo Madama e sulla tenuta del Movimento nel Paese. Il passaggio della senatrice Marinella Pacifico alla Lega di Matteo Salvini, \u00e8..."}, {"title": "Tg Rai, ascolti ancora in calo AgCom li richiama: troppo Salvini", "abstract": "... facendo Matteo Salvini. Ormai tracimante a tutte le ore del giorno e della notte su ogni canale \u2014 in particolare Rai2, Mediaset e La7 \u2014 neanche stesse ancora al governo. Secondo solo, almeno sui Tg di..."}, {"title": "Regionali, Renzi si sfila in Puglia e Calabria No ai candidati del Pd", "abstract": "... facendo un regalo a Salvini in Calabria e in Puglia\u00bb, attacca Nicola Oddati, coordinatore della segreteria di Zingaretti. Nonostante il countdown verso il voto in Emilia Romagna e in Calabria il 26..."}, {"title": "Eppure Salvini sa leggere", "abstract": "...M atteo Salvini sa leggere. Ieri ha letto Repubblica e ha capito benissimo il senso del titolo di prima pagina. D\u2019altronde, non era difficile. Sotto un occhiello arancione bello grosso,..."}, {"title": "Caff\u00e8 amaro per la Lega: il barista non vuole l\u2019ex ministro", "abstract": "...BOLOGNA \u2014 Caff\u00e8 amaro per Matteo Salvini ieri mattina a Casalecchio, nella prima tappa del suo tour in provincia di Bologna in vista delle regionali. L\u2019appuntamento per un caff\u00e8 con i sostenitori..."}, {"title": "Borgonzoni dribbla anche Sky la grande fuga della candidata", "abstract": "... L\u2019avversario ha infatti due facce per il centrosinistra in questa campagna elettorale. Borgonzoni da una parte e Salvini dall\u2019altra, anche se Bonaccini sottolinea che il leader del Carroccio \u00e8 in Emilia \u00abun..."}, {"title": "Il gestore", "abstract": "...Gandini Gabriele Gandini \u00e8 il titolare del bar \u201cDolce Lucia\u201d di Casalecchio, che ieri mattina si \u00e8 rifiutato di fare entrare Matteo Salvini per un appuntamento elettorale improvvisato..."}, {"title": "Salvini contro Repubblica, il giornale: \"Attacco indecente\"", "abstract": "...ROMA - Giusto il tempo di fare colazione a Casalecchio di Reno, prima tappa della giornata elettorale nel Bolognese, poi Matteo Salvini si piazza davanti alle telecamere, felpa blu, e parte..."}, {"title": "Eppure Salvini sa leggere", "abstract": "...Matteo Salvini sa leggere. Ieri ha letto Repubblica e ha capito benissimo il senso del titolo di prima pagina. D'altronde, non era difficile. Sotto un occhiello arancione bello grosso,..."}, {"title": "Caso Azzolina, la ministra replica con un video su Facebook: \"Parlare di plagio della tesi \u00e8 ridicolo\"", "abstract": "VIDEO ... trovavo ad Auschwitz, con gli studenti, per il Viaggio della Memoria. Non mi pareva il caso di farlo da l\u00ec. Durante il viaggio purtroppo ho dovuto rispondere alle bugie di Matteo Salvini, che sosteneva che..."}, {"title": "Le Sardine sfidano Salvini sul terreno di Bibbiano il giorno della chiusura della campagna elettorale: \"Via gli sciacalli\"", "abstract": "... sui presunti affidi illeciti. E' il luogo scelto da Matteo Salvini per chiudere la campagna elettorale delle Regionali in Emilia Romagna il 23 gennaio. E nello stesso giorno, quasi in contemporanea,..."}, {"title": "Capitano Ultimo, il Tar conferma la revoca della scorta", "abstract": "... porto nel cuore uno a uno\". Lo scorso ottobre, il Tar del Lazio aveva sospeso in via cautelare il provvedimento con cui il ministero dell'Interno Matteo Salvini il 3 settembre 2018 aveva..."}, {"title": "Salvini attacca Repubblica. La nota della Direzione", "abstract": "VIDEO ...Il leader della Lega va all'attacco di Repubblica per il titolo di oggi in prima pagina \"Cancellare Salvini\". \"Questa per me \u00e8 istigazione a delinquere \u2013 ha detto l\u2019ex ministro..."}, {"title": "Gualtieri: \"Bonaccini un vero mastino, gli emiliano-romagnoli non si rendono conto della loro fortuna\"", "abstract": "... E' acclarato, non \u00e8 in discussione\", aggiunge il ministro. LO SPECIALE REGIONALI 2020 DI REPUBBLICA.IT \"Se anche dovesse vincere la persona che Salvini accompagna (Lucia Borgonzoni,..."}, {"title": "Casalecchio, contestazione a Salvini davanti alla biblioteca, comizio impossibile", "abstract": "VIDEO ...\"Bella ciao\" e \"Casalecchio non si lega\": cos\u00ec un centinaio di persone accoglie Matteo Salvini, in tour elettorale a Casalecchio, davanti alla Casa della conoscenza, impedendogli di fare il comizio...."}, {"title": "Salvini contestato a Casalecchio, \"torna a casa\". E il bar lo tiene fuori", "abstract": "...CASALECCHIO - Non si entra. Matteo Salvini, stamattina a Casalecchio per il suo tour elettorale in vista delle elezioni regionali che si terranno il 26 gennaio, aveva dato appuntamento per una..."}, {"title": "Caso Gregoretti, ancora caos in giunta. Maggioranza abbandona la seduta: \"Gasparri non \u00e8 imparziale\"", "abstract": "VIDEO ...\u00c8 ancora scontro nella giunta delle immunit\u00e0 del Senato sul caso Gregoretti e sull'autorizzazione a procedere nei confronti dell'ex ministro Matteo Salvini. Dopo l'episodio di luned\u00ec 13 gennaio, la..."}, {"title": "Zingaretti e il patto coi 5S \u201cUna sfida, altro che subalterni\u201d", "abstract": "... stereotipi: il Pd non \u00e8 il partito delle tasse, non \u00e8 il partito della spesa, non \u00e8 la riedizione dei Ds. \u00abLe cretinate di Salvini sono sempre esistite nella storia italiana, ma ora intorno a quelle..."}, {"title": "Procura di Roma il Csm fa melina Quirinale inascoltato", "abstract": "... ricordano la sua foto sorridente con Salvini). Siamo a 7. Per Creazzo dicono s\u00ec i 3 di Unicost, forse Di Matteo e Ardita. Siamo a 5. Per Prestipino i 5 di Area, 3 di Davigo, forse i 3 di M5S. Quindi 10...."}, {"title": "Cancellare Salvini", "abstract": "...\u00abSui migranti non ci accontentiamo di modifiche soft, occorre una nuova legge\u00bb. Cos\u00ec Graziano Delrio, capogruppo del Pd alla Camera, nell\u2019intervista a Repubblica su immigrazione e decreti Salvini..."}, {"title": "Il vizio di far finta di nulla", "abstract": "... del ragionamento dei forzati del matrimonio \u00e8 il realismo: che altro si pu\u00f2 fare per arginare l\u2019arrivo dei barbari? Ogni altra strada regala il Paese a Salvini. Quest\u2019ultimo \u00e8 sicuramente un argomento..."}, {"title": "Bibbiano, sulle accuse al sindaco braccio di ferro pm-Cassazione", "abstract": "... tra cui il primo cittadino. Notizia che \u00e8 stata subito amplificata dal palco di Matteo Salvini, a Piacenza per un comizio: \u00abIl 23 gennaio torner\u00f2 a Bibbiano \u2014 ha rilanciato il leader della Lega \u2014..."}, {"title": "Migranti, la mossa di Camogli \"Salviamo l\u2019accoglienza\"", "abstract": "... di Matteo Salvini, dove da anni trascorre le vacanze. E da dove l\u2019ex ministro dell\u2019Interno aveva invocato, durante un comizio nel 2017, la necessit\u00e0 di una \" pulizia di massa\". \u00c8 qui, dunque, nel..."}, {"title": "Nave Gregoretti, in Senato battaglia sul rinvio del voto", "abstract": "...Il leader leghista rassegnato al s\u00ec al processo, ma vuole che arrivi prima delle regionali di Carmelo Lopapa ROMA. \u2014 La battaglia sul voto per il processo a Salvini si fa campale, al Senato...."}, {"title": "Candidato, quanto ci costi? Chi \u00e8 trasparente e chi meno", "abstract": "... giorni dal 5 all\u2019 11 gennaio, 21.102 euro per sponsorizzare i suoi post. Non solo quelli su Bibbiano, stigmatizzati dal Pd, ma anche tanti altri, tutti pagati da \" Lega \u2014 Salvini Premier\". Non c\u2019\u00e8 da..."}, {"title": "\u00c8 gi\u00e0 aria di congresso Da Gori a Bonaccini ecco chi pensa alla mossa", "abstract": "... carta da giocare con Salvini, magari una carica istituzionale. \u00abNon abbiamo paura del rafforzamento del ruolo del governo\u00bb, dice anche Zingaretti, tanto pi\u00f9 che..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... Salvini. Partendo dalle cose che sicuramente condividiamo e che abbiamo gi\u00e0 scritto: accogliere i rilievi fatti dal presidente della Repubblica e scrivere una nuova legge sull\u2019immigrazione che superi..."}, {"title": "Perch\u00e9 Ustica non \u00e8 come l\u2019Iran", "abstract": "... italiane che pure sapevano tutto ma hanno barato nel nome di una fedelt\u00e0 superiore al dovere civile. Mario Menin Il Pd non ha pi\u00f9 niente da perdere; si giochi almeno la faccia sui decreti Salvini. Se non \u00e8..."}, {"title": "Integrazione addio Quei 120 licenziati dal decreto Salvini", "abstract": "...Integrazione addio Quei 120 licenziati dal decreto Salvini..."}, {"title": "Le regionali in parrocchia l\u2019ultima frontiera del voto dei cattolici", "abstract": "... regionali? \u00ab Io credo che il 33% dei voti che Matteo Salvini ha preso alle ultime elezioni europee in Emilia sia rappresentato anche nelle parrocchie \u2014 dice Castaldini \u2014, quindi, da questo punto di vista,..."}, {"title": "E il padre della Borgonzoni dona alle Sardine i quadri del nonno", "abstract": "... Regionali vota il governatore uscente Pd Stefano Bonaccini. Il dono pittorico al movimento che combatte il populismo di Salvini \u00e8 composto da serigrafie, incisioni e un piccolo dipinto di pregio...."}, {"title": "Sequestro di persona", "abstract": "...Ex ministro Matteo Salvini, 46 anni, leader della Lega, \u00e8 accusato di sequestro di persona..."}, {"title": "Patenti", "abstract": "...D opo mesi di polemiche e attacchi della destra a Liliana Segre, e dopo l\u2019invito (declinato) offertole da Salvini ad un convegno sull\u2019antisemitismo in programma domani in Senato, arriva il commento..."}, {"title": "Bibbiano finisce nell\u2019urna", "abstract": "... irrompe nuovamente sulla scena politica, stavolta in piena campagna elettorale con il segretario della Lega Matteo Salvini che chiuder\u00e0 proprio a Bibbiano il suo tour emiliano il 23 gennaio. Sono 108 i..."}, {"title": "Migranti, il progetto di Lamorgese per cambiare l'accoglienza: \"Ampliare le categorie di permessi umanitari\"", "abstract": "... tanto ma serve coraggio. Se si crede in un progetto, anche se le scelte non sono sempre condivise bisogna avere il coraggio di portarlo avanti\". E su Salvini: \"In quanto ministri nessuno di noi..."}, {"title": "Caso Gregoretti, braccio di ferro sulla data del voto. La maggioranza lascia di nuovo la giunta per protesta", "abstract": "...\u00c8 ancora scontro sulla data del voto sulla sorte di Matteo Salvini, al momento previsto per il 20 gennaio. E tutto \u00e8 rimandato a domani, quando sar\u00e0 convocata la capigruppo del..."}, {"title": "Decreto sicurezza, Zingaretti: \"Sono decreti propaganda ma noi siamo figli di un compromesso\"", "abstract": "VIDEO ... a Contigliano, riferendosi al dibattito scatenatosi in questa due giorni proprio sulla possibilit\u00e0 di abrogare o meno i decreti Salvini di Cristina Pantaleoni..."}, {"title": "Emilia-Romagna, l\u2019altalena dei sondaggi e la volata testa a testa", "abstract": "... tra i dubbi degli alleati su Borgonzoni e Matteo Salvini che allenta per qualche settimana a fine 2019 la presa sull\u2019Emilia-Romagna, per evitare lo scontro di numeri con le piazze del movimento..."}, {"title": "Legge elettorale, Calderoli ammesso all'udienza della Consulta sul referendum. La Lega in pressing sul Mattarellum", "abstract": "... ha bisogno di stabilit\u00e0\", ha detto stamattina Matteo Salvini a Rtl. Mentre un'identica apertura veniva fatta dal suo braccio destro, Giancarlo Giorgetti in un'intervista al Foglio...."}, {"title": "Voto in Emilia-Romagna, Galli: \"Fare pronostici \u00e8 impossibile. Le Sardine irretite dalla politica\"", "abstract": "Content ... Una bolla di sapone. Quasi un incidente della storia, per caso al suo apice quando si vot\u00f2 per le politiche. Cos\u00ec com'\u00e8 non penso cambier\u00e0 molto\". Salvini..."}, {"title": "La Torre intervista Bonaccini: \"Salvini qui \u00e8 un ospite\"", "abstract": "VIDEO ...La Torre intervista Bonaccini: \"Salvini qui \u00e8 un ospite\"..."}, {"title": "Sondaggi, balzo in avanti del Pd. Si arresta la corsa di Meloni ma la destra \u00e8 oltre il 50 per cento", "abstract": "...Sar\u00e0 forse per la ribalta legata alle elezioni regionali, con il Pd in prima linea contro la coalizione guidata da Matteo Salvini (in particolare in Emilia-Romagna).  Di sicuro \u00e8..."}, {"title": "milioni", "abstract": "... secondo posto la Lega per Salvini Premier con 3.091.083 milioni grazie a 274.512 contribuenti, il 20,21%. Salvini per\u00f2 incassa anche da Lega Nord per l\u2019Indipendenza della Padania: 809.273 euro 1,1 Fdi Al..."}, {"title": "Orb\u00e1n a Strasburgo minaccia il Ppe \u201cMe ne vado con la Lega\u201d", "abstract": "...\u201cConservatori e Identitari\u201d. Il nome \u00e8 stato gi\u00e0 scelto. Salvini, Orb\u00e1n e Kaczinsky gli uomini neri alla regia dell\u2019operazione per dar vita a un\u2019unica formazione, destinata a diventare il terzo..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... penso cambier\u00e0 molto\u00bb. Salvini per\u00f2 \u00e8 stato costretto a \u201csostituire\u201d la sua candidata. Non \u00e8 un segnale di debolezza? \u00abS\u00ec, ma \u00e8 anche una strategia. Salvini per ora non sta sbagliando un colpo, dal punto..."}, {"title": "Riforma elettorale Ultimo scontro", "abstract": "... davvero convinto di poter sopravvivere a una vittoria di Salvini a Bologna, peraltro al momento ancora improbabile. La verit\u00e0 \u00e8 che il sistema \u00e8 come una pentola a pressione dentro cui si va caricando il..."}, {"title": "Gregoretti, Gasparri tenta il blitz a favore di Salvini", "abstract": "...ROMA \u2014 Nuova lite furibonda, nella giunta per le immunit\u00e0 del Senato, sulla data in cui fissare il voto sul s\u00ec o no al processo a Salvini per i migranti sequestrati sulla nave militare Gregoretti...."}, {"title": "Quei giorni a Mosca", "abstract": "... russa dell\u2019agenzia Tass , \u00e8 stata con Salvini e Savoini nei giorni del Metropol. \u00c8 stata ascoltata dai pm milanesi gioved\u00ec scorso e il verbale \u00e8 stato secretato Irina Afonichkina..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... l\u2019ignoranza, ma l\u2019intenzionalit\u00e0. Facciamo l\u2019esempio pi\u00f9 banale: non \u00e8 che Matteo Salvini usi quel linguaggio perch\u00e9 non ne sa usare un altro. Lo fa scientemente perch\u00e9 fornisce una visione della realt\u00e0..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... centrodestra e alla Lega di Salvini, cos\u00ec come \u00e8 finito il Piemonte. Non c\u2019\u00e8 dubbio. Le elezioni finiranno come sono finite le regionali\u00bb. Potrebbe ritornare il centrosinistra al governo di Torino. Non crede sia..."}, {"title": "Orb\u00e1n a Strasburgo minaccia il Ppe \u201cMe ne vado con la Lega\u201d", "abstract": "...\u201cConservatori e Identitari\u201d. Il nome \u00e8 stato gi\u00e0 scelto. Salvini, Orb\u00e1n e Kaczinsky gli uomini neri alla regia dell\u2019operazione per dar vita a un\u2019unica formazione, destinata a diventare il terzo..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... penso cambier\u00e0 molto\u00bb. Salvini per\u00f2 \u00e8 stato costretto a \u201csostituire\u201d la sua candidata. Non \u00e8 un segnale di debolezza? \u00abS\u00ec, ma \u00e8 anche una strategia. Salvini per ora non sta sbagliando un colpo, dal punto..."}, {"title": "Dem divisi sull\u2019agenda di governo \u201cSui decreti sicurezza \u00e8 lo sbraco\u201d", "abstract": "... capodelegazione dem al governo. Ha costruito il ribaltone di agosto, ha stretto un patto di ferro con alcuni big grillini, considera inevitabile l\u2019asse Pd-5S per frenare Salvini. Ma il suo guardare oltre il 26..."}, {"title": "Il caso Emiliano il vincitore che ha litigato con tutti", "abstract": "... politiche, tutte di sinistra. Sulla politica, effettivamente qualche problema c\u2019\u00e8 stato: ma se si pu\u00f2 organizzare una coalizione contro Salvini a Roma, perch\u00e9 non si pu\u00f2 farlo in Puglia?\u00bb. Nel mondo di..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... Il modello \u00e8 quello dell\u2019operazione \u201cSophia\u201d, dispiegata in acqua internazionali di fronte alla Libia, ma svuotata mesi fa dal veto di Matteo Salvini. Nel governo c\u2019\u00e8 gi\u00e0 chi immagina una \u201cfase tre\u201d..."}, {"title": "Rai, il s\u00ec alle nomine sull\u2019asse M5S-Meloni Protestano Lega e Pd", "abstract": "...ROMA \u2014 Pi\u00f9 Meloni, meno Salvini, il risultato non cambia: il tasso di sovranismo resta forte nella Rai ridisegnata dalle nomine che l\u2019ad Fabrizio Salini proporr\u00e0 oggi in cda. L\u2019ennesimo colpo messo..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... politica e dell\u2019Italia che continuava a osservare con graffiante gusto per la polemica. Diceva di voler scrivere ancora di Matteo Salvini\u00bb. Non gli era bastato il saggio uscito a giugno per Rizzoli con un..."}, {"title": "Irina a cena con Salvini e Savoini la sera prima del Metropol", "abstract": "...MILANO \u2014 \u00abHo raggiunto Savoini e sono stata a cena con lui e Salvini \u00bb. Interrogata la scorsa settimana in procura, Irina Afonichkina Aleksandrova, la giornalista dell\u2019agenzia di stampa russa Tass..."}, {"title": "Le sardine siciliane si organizzano e preparano il ritorno in piazza", "abstract": "... studenti di criticare Matteo Salvini in un video). Senza timore di inquinamento, neanche dopo l\u2019apertura di Nicola Zingaretti, che sabato dalle colonne di Repubblica ha detto di voler costituire un..."}, {"title": "Vescovi in campo \u201cNo ai sovranismi\u201d", "abstract": "...di Eleonora Capelli Anche se Matteo Salvini da Brescello ha scomesso che oggi Peppone \u00ab voterebbe Lega \u00bb , sembra proprio di poter dire che Don Camillo invece no. Almeno a leggere i documenti della..."}, {"title": "L\u2019altalena dei sondaggi e la volata testa a testa", "abstract": "... Crescentone i suoi sostenitori, il 7 dicembre. Infine, l\u2019improvvisa destabilizzazione a destra, tra i dubbi degli alleati su Borgonzoni e Matteo Salvini che allenta per qualche settimana a fine 2019 la..."}, {"title": "Segre: \u201cNon lasciate le scelte a quelli che gridano pi\u00f9 forte\u201d", "abstract": "... Segre, assediata dalle telecamere, non \u00e8 il tempo di rispondere sul convegno di Salvini dedicato all\u2019antisemitismo ( \u00ab Sono anziana, come faccio a conoscere il futuro? \u00bb ). Per lei la \u00abgiornata della..."}, {"title": "Il graffio di Staino su Jesus frikkettone in fuga da Nazareth", "abstract": "... Ma non mancano i riferimenti alla politica con un Salvini che compare con il rosario in mano. k Sergio Staino \u00e8 alla libreria Ambasciatori oggi alle 18..."}, {"title": "Le sardine siciliane si organizzano e preparano il ritorno in piazza", "abstract": "... studenti di criticare Matteo Salvini in un video). Senza timore di inquinamento, neanche dopo l\u2019apertura di Nicola Zingaretti, che sabato dalle colonne di Repubblica ha detto di voler costituire un..."}, {"title": "Bonaf\u00e8 apre alle Sardine \u201cIl Pd pronto a raccogliere le idee del movimento\u201d", "abstract": "... di nuovo Firenze, forse in piazza Santa Croce, alla fine di marzo. N\u00e8 liste n\u00e8 appoggi formali, ma il Pd spera comunque che dalle piazze delle sardine possa arrivare una sponda anti Salvini: \u00ab Il..."}, {"title": "La prima cosa bella di marted\u00ec 14 gennaio 2020", "abstract": "Content La prima cosa bella di marted\u00ec 14 gennaio 2020 \u00e8 Peppone, forever. A noi Peppone piaceva non perch\u00e9 fossimo comunisti ma perch\u00e9 simpatizzavamo con i perdenti, o meglio i secondi: Morandi e non Villa, Gimondi e non Merckx, la Pepsi pi\u00f9 della Coca. Contro Don Cam..."}, {"title": "Caso Gregoretti, la maggioranza abbandona la Giunta in segno di protesta", "abstract": "VIDEO ... sull'autorizzazione a procedere contro Matteo Salvini presentata dai magistrati di Catania. La maggioranza ha accusato Maurizio Gasparri di non essere un presidente imparziale e ha abbandonato la seduta di oggi dopo..."}, {"title": "Regionali, Salvini a Parma: \"Se vinciamo il prossimo che mandiamo a casa \u00e8 Pizzarotti\"", "abstract": "VIDEO ...Blitz a Parma, dopo varie tappe in appennino per la campagna elettorale, del segretario della Lega Matteo Salvini che ha sferrato un attacco al sindaco Federico Pizzarotti, auspicando un cambio alla..."}, {"title": "Caso Gregoretti, il centrodestra boccia l'acquisizione di nuovi documenti sulla salute dei migranti. La maggioranza lascia l'aula", "abstract": "... presidenza per decidere la data del voto sulla sorte di Matteo Salvini al momento previsto per il 20 gennaio. Ad uscire per primo dall'aula \u00e8 stato il senatore grillino Mattia Crucioli che spiega..."}, {"title": "L'appello di Mattia e Giulia: \"Ospitiamo le sardine da fuori Regione per l'evento di Bologna\"", "abstract": "VIDEO ... andare a visitare altre citt\u00e0 lungo la via Emilia o, \"per chi \u00e8 pi\u00f9 combattivo e vuole andare a dimostrare a Salvini che siamo pi\u00f9 di loro\" dice Mattia, per essere presente a Maranello al flash mob delle..."}, {"title": "Il due per mille ai partiti, crescono i finanziamenti: Pd, Lega e Fratelli d'Italia al top", "abstract": "... Salvini si conferma in forte ascesa con oltre 3 milioni di euro (dai 2 milioni precedenti) e una risalita dal 17 al 20% delle dichiarazioni dei redditi che hanno espresso una preferenza; sul terzo gradino..."}, {"title": "Nomine Rai, l'ad Salini formalizza le proposte: Rai2 diventa totalmente sovranista. Il Pd: \"Voteremo no\"", "abstract": "... solo Di Maio, al Tg2 e sulle testate regionali esiste solo Salvini e la Lega. E il responsabile di questo squilibrio \u00e8 solo Salini. Senza nulla togliere a Coletta, Calandrelli e Giammaria, che..."}, {"title": "Borgotaro, Salvini se la prende con Suso e le Sardine poi avverte: \"Se vinciamo, via il Governo\"", "abstract": "VIDEO ...Prosegue senza soste la campagna elettorale in Emilia-Romagna di Matteo Salvini. Domenica sera il leader della Lega, che si sta spendendo per la candidata Lucia Borgonzoni (spesso sostituendola negli..."}, {"title": "Il Pd va in \"conclave\" nell'abbazia di Contigliano. Zingaretti sulle Sardine: \"Non voglio n\u00e9 annettere n\u00e9 includere\"", "abstract": "... lavorando (es. dimezzamento delle liste d'attesa nella sanit\u00e0), altre ancora sono nel programma di governo, come il superamento dei decreti sicurezza di Salvini. Il tavolo sulla Cittadinanza..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "...Le multe alle Ong che salvano i migranti restano in vigore. E si riapre il dibattito sui decreti sicurezza, rimasti come li ha voluti Salvini. Il ministro Lamorgese da due mesi ha preparato i piani..."}, {"title": "Ma abbassare l\u2019et\u00e0 \u00e8 un attentato al patto tra generazioni", "abstract": "... lotta fra le classi di et\u00e0. Salvini ha schierato la classe 1959, beneficiaria di Quota 100, contro la classe 1960, tagliata fuori dalla misura bandiera del \u201csuo\u201d governo, ha messo gli uomini con le loro..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... vero problema non era la redistribuzione dei migranti a bordo ma la posizione politica di Salvini di tenere chiusi i porti italiani. E tanto \u00e8 vero che alla fine di quei 104 migranti in Italia non \u00e8..."}, {"title": "Azzolina e la tesi copia e incolla La Lega all\u2019attacco: si dimetta", "abstract": "...L\u2019attacco arriva dritto dalla Lega, con Matteo Salvini voce forte del coro: \u00abVergognati, dimettiti\u00bb. La replica giunge in serata: \u00abIo non ho copiato, tu non hai studiato\u00bb sbotta la neo ministra..."}, {"title": "Decreti Salvini, cambier\u00e0 poco e solo dopo il voto in Emilia", "abstract": "... profondamente anche i tagli all\u2019accoglienza voluti da Salvini pur senza arrivare ad un ripristino totale della protezione umanitaria abolita dal primo decreto sicurezza. Ma per il momento l\u2019impasse politica..."}, {"title": "Le Sardine arruolano anche Pif \"In piazza saremo pi\u00f9 di 30 mila\"", "abstract": "... trentamila presenze, insomma sperano di triplicare i numeri di piazza Maggiore del debutto del movimento, il 14 novembre. Allora le Sardine batterono sui numeri Matteo Salvini che era al PalaDozza per..."}, {"title": "Le cannonate di Salvini \"Vinco qui e sfratto Conte\"", "abstract": "...di Valerio Varesi Chiss\u00e0 cosa avrebbero pensato di Matteo Salvini don Camillo e Peppone vedendolo attraversare ieri mattina la piazza di Brescello? Cosa avrebbero detto del suo ostentare rosari e..."}, {"title": "Prescrizione, avvocati protestate", "abstract": "... storia del Pd, che con Orlando innesc\u00f2 nel 2017 la deriva che ha portato nel 2019 allo sconcio giustizialista Salvini-Di Maio. I cui effetti \u2013 rinviati al 2020 con la scusa irrealizzabile di una imminente..."}, {"title": "La campagna delle Sardine \"Mobilitazione in Toscana\"", "abstract": "... lasciano sperare al Pd una sponda contro Salvini: \u00ab Noi nasciamo per togliere spazio alle destre \u00bb rivendicano del resto le sardine spiegando di rivolgersi \u00ab a chi crede nella Costituzione e in una..."}, {"title": "Bonaccini alza la voce \"Borgonzoni oscurata\"", "abstract": "... tutte le piazze, Matteo Salvini a caccia di indecisi, Stefano Bonaccini proclamando il suo \" quinquennio di buon governo\" e accusando l\u2019avversario di mirare a palazzo Chigi pi\u00f9 di viale Moro. Il leader..."}, {"title": "Il Pd teme di deludere le piazze \u201cNon basta, daremo battaglia\u201d Sardine: manca discontinuit\u00e0", "abstract": "... sulle leggi bandiera di Matteo Salvini. Abrogarle sarebbe il segno della vera discontinuit\u00e0 con il precedente governo giallo-verde. E anche un messaggio verso quegli interlocutori esterni che cerca..."}, {"title": "Il nuovo Pd parte da un\u2019abbazia \u201cDa qui proposte per Conte\u201d", "abstract": "... e dovrebbero segnare quella discontinuit\u00e0 che molti chiedono. Anche le Sardine fanno pressing per abrogare i decreti sicurezza di Salvini. Mattia Santori, parlando a In mezz\u2019ora da Lucia Annunziata..."}, {"title": "Per il taglio dei parlamentari \u00e8 gi\u00e0 plebiscito", "abstract": "... dell\u2019attuale governo. E, al tempo stesso, della legislatura. Una questione che riguarda tutti. Ma sollecita, in particolare, Matteo Salvini e la sua Lega, in questa fase. Insieme, ai Fratelli d\u2019Italia di..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... Salvini. Ma evidentemente anche contro di noi che non abbiamo saputi rappresentare abbastanza. Hanno occupato uno spazio fisico, se non ci sbrighiamo occuperanno anche uno spazio politico. Dobbiamo parlare..."}, {"title": "L\u2019appello \u201c Candidate Cappato alle suppletive in Umbria\u201d", "abstract": "... cannabis terapeutica, libert\u00e0 di scelta scientifica, giustizia, imponendo l\u2019agenda a Salvini invece di inseguirlo\u00bb. Cappato, tesoriere dell\u2019associazione Coscioni, ha portato avanti e vinto la battaglia per..."}, {"title": "Cacciatore ucciso. E la leghista se la ride sui social", "abstract": "... Pieroni ha chiesto le dimissioni della senatrice Sbrana: \u00ab Si vergogni \u00bb . Ma anche dalla Lega arriva una denuncia: \u00abCartelli anti-Salvini sulla porta di un prof dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze Antonio..."}, {"title": "Bonaccini-Salvini, sfida finale \"La mia avversaria \u00e8 sparita\"", "abstract": "... protagonisti battono tutte le piazze, Matteo Salvini a caccia di indecisi, Stefano Bonaccini proclamando il suo \u00ab quinquennio di buon governo \u00bb e accusando l\u2019avversario di mirare a palazzo Chigi pi\u00f9 di viale..."}, {"title": "Regionali, Salvini a Brescello: \"Peppone oggi voterebbe Lega\"", "abstract": "...BOLOGNA - Chiss\u00e0 cosa avrebbero pensato di Matteo Salvini don Camillo e Peppone vedendolo attraversare ieri mattina la piazza di Brescello? Cosa avrebbero detto del suo ostentare rosari e..."}, {"title": "Governo, Azzolina: \"N\u00e9 una tesi, n\u00e9 un plagio, solo tante sciocchezze. Del resto Salvini non ha mai studiato\"", "abstract": "VIDEO ...\"Non fatevi prendere in giro, non \u00e8 n\u00e9 una tesi di laurea n\u00e9 un plagio, n\u00e9 nulla. Ho sentito tantissime sciocchezze in queste ore, d'altra parte non mi stupisce che Salvini non sappia distinguere una..."}, {"title": "Sardine, Santori: \"Troppo presto per partecipare alla nascita del nuovo Pd, ma Zingaretti si \u00e8 messo in discussione, va riconosciuto\"", "abstract": "... nato in una condizione facile, partendo ad agosto con una finanziaria difficile da fare, ma non si nota discontinuit\u00e0 rispetto al modo gretto di fare politica sulla sicurezza di Salvini, secondo..."}, {"title": "Azzolina, la Lega attacca per la tesi copiata. Salvini: \"Si vergogni e vada a casa\". La replica: \"Non ha mai studiato\"", "abstract": "...ROMA - \"Non fatevi prendere in giro, non \u00e8 plagio: solo sciocchezze\". Cos\u00ec Lucia Azzolina liquida le parole di Matteo Salvini che cita Repubblica in merito..."}, {"title": "Capitano della Ong multato: \"Non potevo permettere che morissero\"", "abstract": "... Salvini, ma io quella notte ero stato costretto a dichiarare lo stato di emergenza a bordo - racconta Reisch - cosa altro dovevo fare? C'era stato un forte temporale, non si vedeva niente, la..."}, {"title": "Le tappe La stretta di Salvini e i paletti del Colle", "abstract": "...Le tappe La stretta di Salvini e i paletti del Colle..."}, {"title": "Roma, gli ambulanti ebrei contro Raggi \"Cacciati come ai tempi delle leggi razziali\"", "abstract": "... pregio. Dopo la solidariet\u00e0 della comunit\u00e0 ebraica, i \"madonnari\" incassano quella di Matteo Salvini: \u00abL\u2019ultima vergogna della Raggi: invece di liberare la citt\u00e0 dalle migliaia di venditori abusivi e..."}, {"title": "Quel referendum paradossale", "abstract": "... mille posti in palio, anzich\u00e9 600. D\u2019altronde Matteo Salvini l\u2019ha detto espressamente: il referendum serve ad avvicinare le elezioni. Come? Imbarcando transfughi della maggioranza giallorossa con la..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "...La sua parodia del premier Giuseppe Conte amministratore di condominio continua a dominare sul web: \u00abIl geometra Salvini deve 49 milioni di mensilit\u00e0, provoca sgocciolamenti stendendo in balcone le..."}, {"title": "Roma, gli ambulanti ebrei contro Raggi \"Cacciati come ai tempi delle leggi razziali\"", "abstract": "... pregio. Dopo la solidariet\u00e0 della comunit\u00e0 ebraica, i \"madonnari\" incassano quella di Matteo Salvini: \u00abL\u2019ultima vergogna della Raggi: invece di liberare la citt\u00e0 dalle migliaia di venditori abusivi e..."}, {"title": "Centrodestra in stand by La Lega non vuole Fitto, Emilia e Calabria decisive", "abstract": "... indicato nel corso di un accordo a dicembre scorso in cui i tre leader nazionali di Lega, Fratelli d\u2019Italia e Forza Italia, rispettivamente Matteo Salvini, Giorgia Meloni e Silvio Berlusconi, si sono..."}, {"title": "La giravolta di Salvini", "abstract": "...L\u2019iniziativa della Lega contro l\u2019antisemitismo di Paolo Berizzi congresso sull\u2019antisemitismo a cui l\u2019organizzatore Matteo Salvini ha invitato la senatrice a vita Liliana Segre non \u00e8 soltanto un..."}, {"title": "Il Centro liberato dalle bancarelle \u201cHanno cacciato solo noi urtisti\u201d", "abstract": "... sgomberare - chiede Mario Nazzareno agli agenti di polizia presenti e loro no? \u00bb . Agli urtisti \u00e8 arrivata anche la solidariet\u00e0 del leader della Lega Matteo Salvini: \u00ab L\u2019ultima vergogna della Raggi: invece..."}, {"title": "Lo sport pi\u00f9 pericoloso: rilanciare sui social", "abstract": "... anti-Salvini, a margine di uno fra i tanti slanci intimisti del leader leghista. Sentendo di avere addosso la febbre, Salvini (in un post che fra l\u2019altro risale a gennaio 2018) aveva chiesto al popolo del web un..."}, {"title": "Nuovo Pd, il s\u00ec di Milano Sala: \u201cServe coraggio\u201d", "abstract": "... un movimento costituente e pi\u00f9 allargato al civismo\u00bb. L\u2019assessore comunale all\u2019Urbanistica, Pierfrancesco Maran, sottolinea che \u00abSalvini e i sovranisti sono compatti e agguerriti mentre la sinistra..."}, {"title": "Ma il modello non \u00e8 esportabile Ecco che cosa serve per vincere fuori", "abstract": "... economico-occupazionale, e fiscale, le battaglie sulla legittima difesa e per un controllo pi\u00f9 duro nei confronti dei clandestini sono state fondamentali per l\u2019avanzata elettorale del partito di Salvini in tutte le aree del..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... di Trevi dove, insieme alla sindaca Virginia Raggi, ha ribadito il no alle bancarelle degli storici venditori ambulanti di madonnine e rosari. E al leader della Lega Matteo Salvini, che ha accusato..."}, {"title": "Segre dice no al convegno di Salvini \"Bisogna essere anche antirazzisti\"", "abstract": "...MILANO \u2014 Doveva essere fra gli ospiti d\u2019onore al convegno \u00abfortemente voluto e organizzato\u00bb da Matteo Salvini sulle \u00abnuove forme dell\u2019antisemitismo \u00bb. Ma Liliana Segre, dopo aver appreso dai..."}, {"title": "\u201c\u00c8 ora di cambiare il Pd\u201d Piace l\u2019idea di Zingaretti Sala: ma sia svolta vera", "abstract": "... della fase due del governo giallo- rosso. Lo scontro politico per le regionali del 26 gennaio poi, impone di pesare le parole e non prestare il fianco. Matteo Salvini infatti ne approfitta subito:..."}, {"title": "Il Vangelo e il vizio di andare a messa", "abstract": "... che Trump abbia programmato l\u2019omicidio di Qassem Soleimani, politico di spicco dell\u2019Iran, per distrarre l\u2019opinione pubblica mondiale dal suo impeachment. Salvini ha twittato approvando entusiasta e meno..."}, {"title": "La prudenza delle Sardine: ne parleremo al congresso", "abstract": "... che non lavora sullo scontro, ma sulla cooperazione, con un linguaggio decente\u00bb. Non a caso ieri le Sardine hanno preso le distanze dagli insulti a Matteo Salvini a Imola, anche se continueranno..."}, {"title": "Prodi con le Sardine \"Piazze di civilt\u00e0\"", "abstract": "... nel frattempo la campagna elettorale. Matteo Salvini inciampa in fischi e contestazioni a Imola, mentre Luigi Di Maio per la prima volta in regione a sostegno del suo candidato Simone Benini ammette:..."}, {"title": "La domenica delle primarie", "abstract": "... regionale che ha incassato il sostegno di Carlo Calenda. Nessun sostegno arriver\u00e0 invece dalle Sardine. Il movimento nato dalle piazze bolognesi contro il sovranismo della Lega e di Matteo Salvini si..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "...di Giuseppina Piano Per i moderati ha da pass\u00e0 \u2018a nuttata. Perch\u00e9 nel centrodestra c\u2019\u00e8 chi non vuole arrendersi alla diarchia Salvini e Meloni, e s\u00ec \u00abci vuole un lavacro, una crisi\u00bb . Gabriele..."}, {"title": "L\u2019amarcord di Di Maio \"Ora torniamo umili\"", "abstract": "... chiedo di affrontare queste elezioni con razionalit\u00e0, qualsiasi cosa vada cambiata ha bisogno di tempo. E ricordatevi che a Salvini non interessa nulla dell\u2019Emilia Romagna\u00bb. Il pubblico si scalda nel..."}, {"title": "A Imola Arriva Salvini la piazza lo fischia", "abstract": "...Cori di \"buffone\" e di \"Bella ciao\", fischi, la Costituzione italiana e libri sventolati in aria fra tante sardina di cartone hanno accolto Matteo Salvini ieri mattina a Imola durante un suo comizio..."}, {"title": "Un giorno in brossura", "abstract": "...Attentato contro Salvini a Imola: i contestatori hanno brandito libri, sperando con ogni evidenza nello choc anafilattico...."}, {"title": "Albertini \u201cLa Lega da sola non passa\u201d", "abstract": "...di Giuseppina Piano Per i moderati ha da pass\u00e0 \u2018 a nuttata. Perch\u00e9 a destra c\u2019\u00e8 chi non vuole arrendersi alla diarchia Salvini e Meloni, e s\u00ec \u00abci vuole un lavacro, una crisi\u00bb. Gabriele Albertini,..."}, {"title": "Riforme, Di Maio sfida Salvini sul taglio dei parlamentari: \"Confrontiamoci, poi ricoveratelo\"", "abstract": "...Luigi Di Maio attacca Matteo Salvini sul referendum sul taglio dei parlamentari, lo vuole sfidare su questo tema. E \"a quel punto ricoveratelo, lo dico con simpatia\", dice il capo politico..."}, {"title": "Elezioni Emilia Romagna, Salvini bacia la coppa: \"Se mi devono condannare, la pena voglio scontarla qui\"", "abstract": "VIDEO ...Non trascura l'aspetto gastronomico Matteo Salvini nella sua campagna elettorale per le Regionali in Emilia Romagna. In un video postato sulla sua pagina Facebook, il leader leghista si fa riprendere..."}, {"title": "Neri Marcor\u00e8: \"Il mio Conte, nato come un gag\u00e0\"", "abstract": "Content ...La sua parodia del premier Giuseppe Conte amministratore di condominio continua a dominare sul web: \u00abIl geometra Salvini deve 49 milioni di mensilit\u00e0, provoca sgocciolamenti stendendo..."}, {"title": "Imola, le Sardine portano libri per contestare Salvini", "abstract": "VIDEO ...Contestazione a suon di \"buffone\", e sventolando libri, per le Sardine di Imola, che stamattina hanno accolto cos\u00ec Matteo Salvini, nella sua tappa del tour elettorale in vista del voto del 26..."}, {"title": "Esclusivo - Irina e i segreti dell'incontro di Salvini a Mosca", "abstract": "...Esclusivo - Irina e i segreti dell'incontro di Salvini a Mosca..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... parte proprio da qui, da un esecutivo che arranca senza progetto, da una maggioranza che galleggia senza identit\u00e0, e da un Pd sospeso tra la paura di consegnare il Paese a Salvini e l\u2019ansia di non..."}, {"title": "\u00c8 la giornalista della Tass amica di Savoini la russa ascoltata dai pm", "abstract": "... Ruta, sulla trattativa al hotel Metropol. L\u2019ormai famoso incontro, il 18 ottobre 2018, in cui l\u2019ex portavoce di Salvini e presidente dell\u2019associazione Lombardia Russia Gianluca Savoini, l\u2019avvocato..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... flessibile l\u2019et\u00e0 di pensionamento ma in modo pi\u00f9 equo e finanziariamente sostenibile della misura voluta da Salvini. Ne discuteremo con le parti sociali nelle prossime settimane. Quanto al reddito di..."}, {"title": "Prescrizione, no dei renziani all\u2019intesa Pd-5S", "abstract": "... Rosato: \u00abPerch\u00e9, c\u2019\u00e8 un accordo? Noi voteremo per l\u2019abolizione della riforma Salvini-Bonafede se non ci saranno intese diverse in maggioranza \u00bb. Altrettanto netto Roberto Giachetti: \u00abLa pezza che hanno..."}, {"title": "#bravimabasta", "abstract": "... risale a poche ore prima di andarsene: una foto di Salvini dentro un caseificio del Parmigiano-Reggiano (a proposito: medito seriamente di passare al Parmesan) e la battuta \u201cIl verme nel formaggio\u201d. Il..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... sofferenze. Vede, oggi si pu\u00f2 avere la sensazione che il sesso \u2014 rispetto ad allora \u2014 sia molto pi\u00f9 emancipato. Qualcuno dir\u00e0 \"se ne parla fin troppo\". Certo, ma come se ne parla? Di Matteo Salvini ricordiamo..."}, {"title": "Medici in prima linea contro i sovranisti", "abstract": "... per un richiedente asilo contro i diktat del decreto Salvini. Per tornare ai protagonisti in camice bianco, ci saranno Marisa Calacoci, della Societ\u00e0 italiana di medicina delle migrazioni, il medico..."}, {"title": "Un legale della Regione per Arata il favore di Pierobon al faccendiere", "abstract": "... del suo staff, per un prezioso parere legale. Ecco su cosa verte l\u2019ultima indagine della procura di Palermo sull\u2019ex consulente del ministro Matteo Salvini in affari con il \" re\" dell\u2019eolico. Il..."}, {"title": "\u201cI writer dei metr\u00f2, associazione a delinquere\u201d", "abstract": "... can all\u201d, una delle pi\u00f9 note nel mondo) adesso il giudice Guido Salvini ha respinto l\u2019archiviazione e chiede che la procura faccia una richiesta di rinvio a giudizio. Le perquisizioni a casa di alcuni..."}, {"title": "Da Prodi a Di Maio \u00e8 il sabato dei big", "abstract": "...di Silvia Bignami Tutti in Emilia- Romagna. Da Romano Prodi a Luigi Di Maio. Da Emma Bonino a Matteo Salvini passando per Silvio Berlusconi. E su tutti le Sardine, che annunciano iniziative..."}, {"title": "Cantami, o diva l\u2019ira funesta di Socci", "abstract": "... tratteggia una specie di grand- guignol che si appoggia persino alla filosofia per dare valenza di profezia cattosovranista alle solite frescacce da post di Salvini, o della Meloni, tipo che \u00e8 in corso un..."}, {"title": "Regione Amendola frena su De Luca", "abstract": "... \u201cMezzogiorno Europa\u201d, moderato dall\u2019inviata di \u201c Repubblica\u201d, Conchita Sannino. A Ranieri, che critica l\u2019orizzonte corto, solo anti- Salvini, del governo, Amendola oppone una visione pi\u00f9 ottimista: \u00abAbbiamo..."}, {"title": "Taglio dei parlamentari La Lega salva il referendum per favorire la crisi", "abstract": "...\u00abTaglio di 345 parlamentari? Fatto\u00bb. Cos\u00ec Matteo Salvini esultava sei mesi fa, dopo il via libera della legge a Palazzo Madama. Ora quello \u00abstorico provvedimento\u00bb (altra definizione del leader..."}, {"title": "Quel popolo che sfida i boss", "abstract": "... che ne succhiano la linfa. \u00c8 un\u2019eccellente notizia. Che dovrebbe far riflettere chi, a cominciare dall\u2019ex ministro dell\u2019Interno Matteo Salvini, frequenta il foggiano solo in tempi di comizi elettorali o..."}, {"title": "Le tappe", "abstract": "... dollari al partito L\u2019anticipazione A febbraio L\u2019Espresso rivela l\u2019incontro. Al Metropol c\u2019erano Savoini, ex portavoce di Salvini, un avvocato e un banchiere. Iniziano le indagini L\u2019inchiesta Il sito Usa..."}, {"title": "Il Viminale Lamorgese \u201csfratta\u201d lo staff del leghista e riduce i costi", "abstract": "...La ministra dell\u2019Interno Luciana Lamorgese si libera dello staff di Salvini e il Viminale risparmia oltre mezzo milione di euro. A rivelarlo \u00e8 L\u2019Espresso online. Il leader della Lega aveva..."}, {"title": "Libia, il piano della Ue \u201cEmbargo sulle armi e missione navale\u201d", "abstract": "... navale Ue nel Mediterraneo lasciata in secca lo scorso anno da Matteo Salvini, regalando le coste libiche ai trafficanti di ogni genere. Ma Sophia a questo punto non basterebbe. E infatti nel chiuso dei..."}, {"title": "2019, fuga dai Tg di Viale Mazzini Calo di ascolti con punte del 10%", "abstract": "... Salvini-centrico. Ormai qualunque cosa dica il leader della Lega diventa notizia: una perdita di imparzialit\u00e0 che fa male ai notiziari del servizio pubblico\u00bb. Non esattamente un\u2019impressione, dal momento che - dopo..."}, {"title": "Salvini in guerra contro l\u2019antisemitismo \u201cE invito Segre al mio convegno\u201d", "abstract": "... voluto e organizzato\u00bb da Matteo Salvini. \u00abInterrompo la campagna elettorale in Emilia Romagna e in Calabria solo un giorno, gioved\u00ec 16, per presenziare al convegno, \u00e8 una cosa a cui tengo molto\u00bb,..."}, {"title": "Majorino \u201cSalvini da noi perde da anni\u201d", "abstract": "...di Giuseppina Piano Il meteo non prevede un pericolo valanghe. Anche se le elezioni in Emilia sono l\u2019Ohio d\u2019Italia per tutto il centrosinistra. Anche se \u00e8 chiaro che se Salvini sbanca a Bologna, la..."}, {"title": "Onore", "abstract": "...P rima ha espresso rabbia e sdegno per dei simboli nazisti disegnati nella notte sulla porta della sede cittadina della Lega. Poi \u2014 di fronte all\u2019immagine di manifesti offensivi contro Salvini..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "...di Giuseppina Piano Il meteo non prevede un pericolo valanghe. Anche se le elezioni in Emilia sono l\u2019Ohio d\u2019Italia per tutto il centrosinistra. Anche se \u00e8 chiaro che se Salvini sbanca a Bologna, la..."}, {"title": "Il mondo favoloso della candidata Lucia Pieno di gaffe e sorrisi", "abstract": "... la parte di Lucia Borgonzoni dovrebbe andare a Uma Thurman, che pure lei \u00e8 parecchio pulp e si trova bene con la fiction. Matteo Salvini verr\u00e0 interpretato da John Travolta, che con le sette traffica..."}, {"title": "Il Tempo di morire", "abstract": "... via. Il suo ultimo post risale a poche ore prima di andarsene: una foto di Salvini dentro un caseificio del Parmigiano-Reggiano (a proposito: medito seriamente di passare al Parmesan) e la battuta..."}, {"title": "Libia, il piano della Ue: \"Embargo sulle armi e missione navale\"", "abstract": "... altre misure di sicurezza sulla scorta di Sophia\". Si tratta della missione navale Ue nel Mediterraneo lasciata in secca lo scorso anno da Matteo Salvini, regalando le coste libiche ai trafficanti di..."}, {"title": "Calabria, il candidato leghista che imbarazza Salvini: il video nella vasca con sigaro e rum", "abstract": "VIDEO ... manifestazione di Salvini\u201d, dice nel filmato invitando gli amici a fare un brindisi. Un video che ha scatenato commenti indignati sui social. Molti anche sul nome di gruppo citato da Baffa: \"Revenge Porn\"...."}, {"title": "Mosca, quando la giornalista russa intervistando Salvini disse: \"Grazie Savoini per l'aiuto\"", "abstract": "VIDEO ...Il 16 luglio 2018 la conferenza stampa di Matteo Salvini alla TASS, l'agenzia di stampa ufficiale russa, si conclude con i ringraziamenti, da parte della giornalista che ha condotto l'incontro,..."}, {"title": "Il contenuto non \u00e8 disponibile", "abstract": "VIDEO"}, {"title": "Il Viminale non paga pi\u00f9 la \"Bestia\" di Salvini. E risparmia mezzo milione di euro", "abstract": "...Il Viminale non paga pi\u00f9 la \"Bestia\" di Salvini. E risparmia mezzo milione di euro..."}, {"title": "I SussexRoyal? Da eredi al trono a influencer", "abstract": "... Isoardi quando ha piantato Matteo Salvini. A parte il momento finale, che \u00e8 stato anticipato per bruciare i tabloid inglesi che avevano annusato lo scoop e che hanno consentito solo di mandare una..."}, {"title": "Taglio dei parlamentari, per il referendum depositate in Cassazione le firme di 71 senatori", "abstract": "... l'iniziativa di Carfagna e sollecitato da Salvini perch\u00e9 richiamasse all'ordine i suoi parlamentari. Tra i nuovi firmatari vi sono poi sei senatori leghisti. E c'\u00e8 gi\u00e0 anche chi..."}, {"title": "Corrida a 5 Stelle, via alla sfida per la Regione", "abstract": "... fine il pupillo di Salvini, il giornalista Paolo Del Debbio? Secondo Vittorio Sgarbi dovrebbe essere il partito di Giorgia Meloni, Fratelli d\u2019Italia, a indicare il candidato in Toscana. Ma \u00e8 pi\u00f9 nel..."}, {"title": "Mappa delle Europee del 2019", "abstract": "...Parma Ferrara Modena Reggio Emilia Ravenna Partito democratico Bologna Lega Salvini premier Forl\u00ec Rimini..."}, {"title": "Frantumati ma arroccati", "abstract": "... in attesa di un evento clamoroso che non si realizza mai. Nel romanzo l\u2019attesa riguarda un nemico al di l\u00e0 del deserto: i Tartari. Nella realt\u00e0 dei nostri giorni il nemico \u00e8 Salvini, ma non si trova ai..."}, {"title": "Il caso", "abstract": "...SCANDIANO (REGGIO EMILIA) \u2014 Come in un paradossale gioco del topo all\u2019inseguimento del gatto, adesso \u00e8 l\u2019indagato Matteo Salvini a sollecitare, provocare e sperare che la giunta del Senato dia il..."}, {"title": "Le tappe", "abstract": "... Cinque Stelle portano in Consiglio la proposta: revoca. Vengono respinti dalla Lega, contraria a partire da Salvini. Esprime dubbi lo stesso premier Conte 4 I dubbi del Pd La situazione si ripropone con..."}, {"title": "Bologna, Ravenna, Modena, Reggio ancora rosse, tutto il resto va a destra", "abstract": "...BOLOGNA \u2014 Bologna resta rossa. E con lei Modena, Ravenna e Reggio Emilia. Tutto il resto passa al verde della Lega sovranista di Matteo Salvini. Questa era la mappa delle Europee 2019. Una mappa..."}, {"title": "Acido", "abstract": "... gi\u00e0 trattata da questa rubrica e sulla quale si \u00e8 espresso, sempre via social, anche l\u2019ex ministro dell\u2019Interno, Matteo Salvini). Per il vigile triestino \u2014 un pubblico ufficiale \u2014 sono in arrivo..."}, {"title": "Borgonzoni, poster col nome sbagliato", "abstract": "...La candidata della Lega, Lucia Borgonzoni, ha dovuto difendersi dalle accuse degli avversari di essere una \u201c candidata ombra\u201d, oscurata dalla presenza di Matteo Salvini, per tutta la campagna..."}, {"title": "Zingaretti in tour riabbraccia Bonaccini", "abstract": "...di Silvia Bignami Tornano a braccetto Stefano Bonaccini e Nicola Zingaretti. Assediato da Matteo Salvini che marcia su ogni Comune per conquistarsi la vittoriail 26 gennaio, il governatore..."}, {"title": "Ecco i \u201cresponsabili\u201d guidati da Carfagna Scontro con Salvini sui resti di Forza Italia", "abstract": "... dell\u2019opposizione, \u00e8 scattata in modo immediato. Matteo Salvini ha sentito i pretoriani di Berlusconi - Licia Ronzulli, Niccol\u00f2 Ghedini - ed \u00e8 scattato l\u2019ordine di scuderia: \u00abBisogna integrare l\u2019elenco delle firme per..."}, {"title": "Parma, l\u2019Ohio d\u2019Emilia che anticipa chi vince divisa tra Lega e Sardine", "abstract": "... Preveggente, diciamo. I quattro parlamentari eletti, oggi, sono tutti della Lega. I seguaci di Salvini crescono anche Oltretorrente, \u201cdi l\u00e0 dall\u2019acqua\u201d - il quartiere delle barricate, della Resistenza, delle..."}, {"title": "Cari condomini in San Donato sui migranti cambieremo cos\u00ec", "abstract": "... che sia accettabile per tutti. Sono certo che questo accadr\u00e0. Il sistema Sprar dopo il decreto Salvini si chiama Siproimi e partir\u00e0 in questi mesi la progettazione dei prossimi tre anni. In questa..."}, {"title": "\"Craxi, tutti parlano ma nessuno \u00e8 iscritto al Psi\"", "abstract": "... sforzo per riproporre l\u2019alleanza coi Cinque stelle. Altrimenti non se ne capisce il senso neanche a Roma e Salvini ci asfalta\u00bb. \u2014 r.f. \u00a9 RIPRODUZIONE RISERVATA k Hammamet Una scena del film su Craxi,..."}, {"title": "\u201cIo i migranti li ho aiutati a casa mia Che orgoglio poter dire: ce l\u2019hanno fatta\u201d", "abstract": "... finiti anche nel mirino di Forza Nuova. \u00ab S\u00ec, poi hanno chiesto scusa. Io ho sempre rispettato tutti, ho anche invitato Salvini e Zaia a venire a vedere la mia famiglia, ma non mi piace ricevere offese,..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "...di Eleonora Capelli \u00abSe battiamo la Lega in Emilia-Romagna, battiamo Matteo Salvini in tutta Italia. La coalizione di Stefano Bonaccini pu\u00f2 essere un modello replicabile alle elezioni nazionali. Ma..."}, {"title": "Cari condomini in San Donato sui migranti cambieremo cos\u00ec", "abstract": "... che sia accettabile per tutti. Sono certo che questo accadr\u00e0. Il sistema Sprar dopo il decreto Salvini si chiama Siproimi e partir\u00e0 in questi mesi la progettazione dei prossimi tre anni. In questa..."}, {"title": "Taglio dei parlamentari referendum nel caos", "abstract": "... un Parlamento di 945 eletti, corteggiando quella parte di Forza Italia e del M5S attratti dalle sirene di Salvini. Il ripensamento dei quattro viene letto come la conferma che dentro Forza Italia -..."}, {"title": "Taglio dei parlamentari, il presidente della Fondazione Einaudi: \"Firme ritirate per manovre di palazzo. Il soccorso leghista? Non \u00e8 un problema\"", "abstract": "... Salvini per garantire i senatori mancanti dice: \"L'importante \u00e8 consentire agli italiani di esprimersi\"..."}, {"title": "Regionali Emilia-Romagna, Bonaccini punge Borgonzoni: \"Propone leggi che ci sono gi\u00e0\"", "abstract": "... nazionali con Matteo Salvini presente quasi ogni giorno per comizi e iniziative, sono state invece interpretate da Bonaccini come un banco di prova anche della qualit\u00e0 amministrativa prodotta negli..."}, {"title": "\u00c8 morta Nellina Lagan\u00e0. Attrice di teatro, anche in tv con Montalbano", "abstract": "... arancino in mano in segno di amicizia verso i 177 migranti bloccati da Salvini sulla nave Diciotti. ..."}, {"title": "Legge elettorale, arriva il Germanicum: depositato il testo che prevede proporzionale, sbarramento al 5% e diritto di tribuna", "abstract": "... capisco: sono cos\u00ec forti rispetto alle destre di Salvini che possono anche fare a meno di quel 10% di elettori che sceglierebbero i partiti alleati attualmente stimati sotto la soglia di..."}, {"title": "Caso Gregoretti, Gasparri (presidente Giunta immunit\u00e0): \"Da Conte nessuna indicazione contraria a operato di Salvini\"", "abstract": "VIDEO ... contrarie\" all'operato dell'allora ministro dell'Interno, Matteo Salvini. Lo ha spiegato il presidente della Giunta delle immunit\u00e0 parlamentari al Senato, Maurizio Gasparri, illustrando al termine della seduta..."}, {"title": "Libia, il ministro Amendola: \"Di Maio ha ragione, serve fare squadra. Salvini? Chi parla di sovranit\u00e0 dovrebbe orientarsi verso unit\u00e0\"", "abstract": "VIDEO ... in campi molto rischiosi. L'unico che resiste \u00e8 Salvini? Nella storia della Repubblica italiana, i grandi partiti di fronte alle sfide che riguardano scenari su cui \u00e8 inutile mettersi a fare gli..."}, {"title": "Taglio dei parlamentari, mancano le firme per il referendum. Ma la Lega \u00e8 pronta a intervenire", "abstract": "... presenteremo le firme entro il 12 gennaio. Ci sono state pressioni dei partiti\". Tra le defezioni, quelle di molti esponenti vicini a Carfagna. Ora per\u00f2 il partito di Salvini valuta di fornire le..."}, {"title": "Gregoretti, la mossa della maggioranza pu\u00f2 rovinare i piani di Salvini per la campagna elettorale. L'ira del leader leghista", "abstract": "... campagna emiliana per Matteo Salvini. Ma dalla giunta per le immunit\u00e0 del Senato gli comunicano che io via libera al suo processo per il caso Gregoretti potrebbe slittare. La maggioranza non vuole..."}, {"title": "Processo a Salvini, la maggioranza chiede il rinvio del voto sul caso Gregoretti. L'ex ministro: \"Sono senza dignit\u00e0\"", "abstract": "...Caso Gregoretti, tutto da rifare. La seduta della giunta per le immunit\u00e0 del Senato - che deve decidere se concedere il via libera al processo per Matteo Salvini, come chiesto dal Tribunale..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... quella dei fatti, \u00e8 nella legge di bilancio. I 23 miliardi di Iva risparmiati, la riduzione delle tasse ai ceti meno abbienti anzich\u00e9 ai ricchi come voleva la Lega. \u00c8 nell\u2019impianto sociale che per Salvini..."}, {"title": "\u201cAl governo chiediamo pi\u00f9 coraggio non ci interessa fare gli albergatori\u201d", "abstract": "... sull\u2019accoglienza diffusa in mano ai Comuni, continuando a prevedere strumenti di integrazione per i richiedenti asilo\u00bb. Siamo al cuore del sistema voluto da Salvini. Ma le modifiche annunciate dal governo non..."}, {"title": "Meloni ruba voti a Salvini \u201cE il 27 chiedo le elezioni anticipate\u201d", "abstract": "... Lega inclusa, ed eccola l\u00ec, la sorpresa di inizio 2020: scavalcato Matteo Salvini nel primo sondaggio (Ix\u00e8) sul leader che gode di maggiore fiducia (33 per cento per lui, 32 per lui), seconda assoluta..."}, {"title": "La Lega e le donne \"Pi\u00f9 attenzione alle politiche di genere\"", "abstract": "... centro\", \u00e8 il titolo. I leghisti si affrettano a far notare che anche l\u2019uomo unico al comando del partito, Matteo Salvini, sta mandando avanti le donne: \u00ab La presidente eletta in Umbria \u00e8 Donatella Tesei...."}, {"title": "Il Nord all\u2019attacco per riconquistare Confindustria", "abstract": "... politico ha provato a corteggiare la Lega di Salvini rimanendo alla fine isolata, senza interlocutori e con la sostanziale ostilit\u00e0 dei Cinquestelle. Anche da qui nasce la voglia di riscatto..."}, {"title": "Migranti, accoglienza in ginocchio I bandi per i centri vanno deserti", "abstract": "... contraria a quanto affermato da Salvini) la strada intrapresa \u00e8 quella di un ritorno ai centri di accoglienza straordinari dove i migranti trascorreranno un lungo periodo ( quello dell\u2019attesa dell\u2019esito..."}, {"title": "Salvini ai contestatori \u201cQuattro figli di pap\u00e0\u201d", "abstract": "...Anche i Subsonica in piazza VII Agosto con le Sardine di Eleonora Capelli Matteo Salvini se la prende con i contestatori che lo tallonano nel suo tour a tappe forzate dell\u2019Emilia Romagna, in vista..."}, {"title": "Le coop con Bonaccini \u201cCinque anni positivi\u201d", "abstract": "... a inviti con Bonaccini stesso, mentre nel pomeriggio sar\u00e0 a Modena, Soliera e Carpi, e domani a Reggiolo e Novellara. Intanto l\u2019attuale presidente si dice disponibile a un confronto con Matteo Salvini. \u00ab\u00c8..."}, {"title": "#bravimabasta", "abstract": "... a nastro le minacce ricevute da Matteo Salvini sul web da parte di un tizio che vorrebbe farlo tacere con una Magnum 7,57. Il calibro 7,57 \u00e8 un po\u2019 come il consenso di Italia Viva: non esiste. Ma soprattutto..."}, {"title": "I like prima dell\u2019urna Nella sfida dei social Lucia \u00e8 in vantaggio", "abstract": "... campagna elettorale portata avanti con Salvini: si sono divisi i compiti ma portano avanti un refrain comune incentrato sul cambiamento. E il sostegno ricevuto dall\u2019apparato social nazionale della Lega..."}, {"title": "Coop con Bonaccini Lui sfida Salvini a duello", "abstract": "... indicazioni di voto. Intanto Stefano Bonaccini si dice disponibile a un confronto con Matteo Salvini. di Marco Bettazzi l a pagina 2 k Pd Stefano Bonaccini..."}, {"title": "Mojito che parla", "abstract": "... ritwitta a nastro le minacce ricevute da Matteo Salvini sul web, da parte di un tizio che vorrebbe farlo tacere con una Magnum 7,57. Il calibro 7,57 \u00e8 un po\u2019 come il consenso di Italia Viva: non..."}, {"title": "Caso Gregoretti, al via la discussione in giunta. Gasparri: \"Ipotesi rinvio inesistente\"", "abstract": "VIDEO ...Ha preso ufficialmente il via la discussione della Giunta per le immunit\u00e0 del Senato sul caso Gregoretti e sulla richiesta di autorizzazione a procedere contro Matteo Salvini, ex ministro..."}, {"title": "I Subsonica sul palco delle sardine a Bologna", "abstract": "... cantautore Vasco Brondi e band bolognesi (Rumba De Bodas, Altre di B). Il movimento intanto continua a mobilitarsi in provincia, nella Bassa e sugli Appennini inseguendo Matteo Salvini che sta girando i..."}, {"title": "Dal Pd alla Lega passando per Leu: il salto carpiato dell'ex deputata Eleonora Cimbro, folgorata da Salvini", "abstract": "... risultare eletta. Ora, dopo un lungo avvicinamento durato mesi, il passaggio al partito di Matteo Salvini. Con la tessera gentilmente consegnata dallo stesso segretario federale. A rendere pi\u00f9..."}, {"title": "Libia, Conte vede Haftar a Palazzo Chigi: \"Rinunciare a opzione militare\". Salta l'incontro con Serraj", "abstract": "... Matteo Salvini. Ad Haftar il premier ha chiesto di rinunciare all'opzione militare. Ha espresso preoccupazione per la continua escalation sul terreno in Libia e una ferma condanna dell'attacco alla..."}, {"title": "Primo sondaggio politico del 2020, la Lega \u00e8 in calo di tre punti. Meloni pi\u00f9 gradita di Salvini", "abstract": "... a flettere la Lega, che rispetto alla stima di met\u00e0 novembre (32,6%) ha ceduto oltre 3 punti percentuali (ora al 29,5%). Il partito di Salvini mantiene comunque la posizione di testa e i punti ceduti..."}, {"title": "Parmense, Salvini alle Sardine che cantano 'Bella ciao': \"Vi vedo bene con Rita Pavone a Sanremo\"", "abstract": "VIDEO ...La campagna elettorale di Matteo Salvini in vista delle Regionali..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... sanno che non \u00e8 vero\u00bb. E perch\u00e9 lo dicono? \u00abCredo perch\u00e9 Salvini espresse un giudizio positivo su di me. E vuole che me ne dispiaccia? Anche Togliatti era un mio fan e veniva ai miei concerti. Avrei..."}, {"title": "La sfida di Salvini \"Vogliono processarmi perch\u00e9 sanno che vinco\"", "abstract": "...CARPI (MODENA) \u2014 \u00abDi misura, non dilagheremo come in Umbria, ma sia chiaro che qui noi vinciamo. E conter\u00e0 solo quello: dal 27 gennaio cambier\u00e0 il mondo\u00bb. Matteo Salvini si ferma un istante,..."}, {"title": "Il Pd al bivio della prescrizione", "abstract": "... quale avevano ottenuto i voti di Salvini nel precedente esecutivo Conte-1. Ma \u00e8 anche una misura distruttiva per le basi dello Stato di diritto in un Paese in cui i tempi della macchina giudiziaria sono..."}, {"title": "All\u2019Ars arriva la Lega Ma \u00e8 come la Dc", "abstract": "... dell\u2019Assemblea, costituiscono un gruppo all\u2019Ars hanno le facce paciose e rassicuranti dei democristani d\u2019antan. Perch\u00e9 s\u00ec, Matteo Salvini e il suo aiutante siculo Stefano Candiani, dopo due anni di attesa, hanno..."}, {"title": "Rita Pavone \u201cIo, da Togliatti a Salvini\u201d", "abstract": "...Rita Pavone \u201cIo, da Togliatti a Salvini\u201d..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "di Antonello Cassano l a pagina 2"}, {"title": "Le Sardine a congresso \u201cNon saremo un partito\u201d", "abstract": "... Sardine riminesi hanno organizzato per gli ospiti sabato 18 una cena a base di sardoncini alla tensostruttura del Parco Pertini. Intanto continua l\u2019inseguimento di Salvini nelle piazze: ieri a Finale Emilia..."}, {"title": "La polemica Il tweet anti-Greta \"\u00c8 da horror\"", "abstract": "... elogiata da Salvini per un tweet contro il gruppo rock Usa dei Pearl Jam che chiedeva di aprire i porti..."}, {"title": "Prescrizione, l\u2019ultimatum del Pd \"Cambiare prima delle Regionali\"", "abstract": "... passo avanti. Altrimenti il Pd va avanti con la sua legge che \u00e8 gi\u00e0 calendarizzata in Parlamento\u00bb. C\u2019\u00e8 anche il testo della ministra Luciana Lamorgese per modificare i decreti Salvini sulla sicurezza e..."}, {"title": "Spazzatura, mancano multe e controlli", "abstract": "... che manca,ad esempio chi controlla lo spazzino, quando c\u2019\u00e8, che fa finta di spazzare e lascia la strada sporca (rimedia un p\u00f2 l\u2019 immigrato che Salvini vuole cacciare,pulendo al suo posto come si deve..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... d\u2019Italia cresce. Mi immagino una scena: Matteo Salvini con la sua felpa che varca l\u2019atrio del palazzo di governo della Regione. Una cosa che dobbiamo impedire dando forza alle primarie\u00bb. Emiliano teme un..."}, {"title": "Rula Jebreal aprir\u00e0 Sanremo La Rai si rimangia il veto sovranista", "abstract": "... denuncia: \u00abLa tentata censura conferma che, nonostante il cambio di maggioranza, il servizio pubblico \u00e8 ancora totalmente asservito alla Lega, a Salvini e agli equilibri del vecchio governo\u00bb. Il quale..."}, {"title": "La prima cosa bella", "abstract": "...L a prima cosa bella di mercoled\u00ec 8 gennaio, l\u2019unico sopravvissuto alle feste, ancora in giro, \u00e8 il regalo riciclato, tipo il trenino di Salvini. Continua sul sito, anche in versione audio con la..."}, {"title": "Qualcosa di nuovo, a destra", "abstract": "... spazio di destra. Ora, il momento di grazia sembra passato, e l\u2019affanno di Salvini in Emilia Romagna lo evidenzia. Ma se il leader leghista rallenta, Giorgia Meloni accelera. Si profilano all\u2019orizzonte due..."}, {"title": "Svolta dopo le aggressioni telecamere, body-cam e Gps per blindare le ambulanze", "abstract": "... tema ieri ha nuovamente polemizzato con l\u2019ex ministro dell\u2019Interno Matteo Salvini: \u00ab Le chiacchiere stanno a zero. La richiesta era semplice: istituire un posto di polizia all\u2019ospedale San Giovanni..."}, {"title": "La candidata leghista Borgonzoni chiude con Fontana e Zaia", "abstract": "...Nella sua campagna elettorale \u201cparallela\u201d rispetto a quella di Matteo Salvini, la leghista Lucia Borgonzoni avr\u00e0 al suo fianco i governatori di Veneto e Friuli, Luca Zaia e Massimiliano Fedriga...."}, {"title": "Gi\u00f9 dal palco e sulla sedia La propaganda rasoterra", "abstract": "... messa sotto i piedi di Stefano Bonaccini o di Matteo Salvini, per improvvisare un comizio. Il piedistallo di strada non fa svettare troppo sulle teste della folla, e poi basta un calcio a buttarti gi\u00f9...."}, {"title": "Rita Pavone a Sanremo: \u201cLasciatemi cantare, non sono razzista ma sui social sbaglio\u201d", "abstract": "Content ... perch\u00e9 Salvini espresse un giudizio positivo su di me. E vuole che me ne dispiaccia? Anche Togliatti era un mio fan e veniva ai miei concerti. Avrei dovuto rifiutare le lodi di Togliatti? E ora dovrei..."}, {"title": "Ong, i giudici di Malta assolvono il comandante della Lifeline. \"Nessuna irregolarit\u00e0, voleva salvare vite umane\"", "abstract": "... Salvini era da poco approdato al Viminale lanciando quel patto tra Italia, Malta e la Libia che ha cambiato le modalit\u00e0 di soccorso nel Mediterraneo, chiudendo alle navi umanitarie la..."}, {"title": "Decreto sicurezza, bandi deserti e piccole strutture chiuse: cos\u00ec naufraga l'accoglienza", "abstract": "...Il terzo settore si ribella alla figura di mero controllore impostagli dal 'Decreto Salvini'. A sparire sono le realt\u00e0 pi\u00f9 ridotte e diffuse specialmente nel centro e nord..."}, {"title": "Dietrofront in Rai, Rula Jebreal sar\u00e0 al festival di Sanremo", "abstract": "... dell'esclusione di Jebreal che lei stessa aveva attribuito a un veto di Salvini o comunque dei vertici della tv di Stato legati alla cultura sovranista. In difesa della giornalista si era schierata in particolare..."}, {"title": "Rita Pavone a Sanremo: social scatenati contro la cantante \"sovranista\"", "abstract": "... per via delle simpatie sovraniste dichiarate da Rita Pavone, 74 anni, a suon di like e prese di posizione con tweet che hanno fatto discutere, come quelli pro-Salvini o contro Greta Thunberg. Ma..."}, {"title": "Diritti negati e discriminazioni: cos\u00ec la destra di Salvini governa nei comuni", "abstract": "...Diritti negati e discriminazioni: cos\u00ec la destra di Salvini governa nei comuni..."}, {"title": "M5S, al via procedimenti dei probiviri per 47 parlamentari non in regola con le restituzioni", "abstract": "... \u00e8 un nuovo momento di tensione per i 5Stelle. Mentre Matteo Salvini continua a far suonare le sue sirene nei confronti dei parlamentari grillini tentati dall'addio al Movimento (\"porte aperte..."}, {"title": "Risposte dei dem", "abstract": "...Francesca Puglisi \u201cCritiche ingenerose da Pisapia\u201d Matteo Ricci \u201c\u00c8 un leader da ascoltare ma rilievi esagerati\u201d Matteo Mauri \u201cDecreti Salvini , quasi pronta la revisione\u201d..."}, {"title": "no titolo", "abstract": "... politiche dei porti chiusi di Salvini hanno contribuito a far precipitare nell\u2019instabilit\u00e0 Tripoli poich\u00e9 hanno trascurato \u00abil sostegno economico e umanitario\u00bb necessario alla Libia. Inoltre spiega che..."}, {"title": "Emilia-Romagna, Salvini in tour tra poliziotti e feudi della Lega", "abstract": "...BONDENO (FERRARA) \u2014 C\u2019\u00e8 un\u2019Emilia che non \u00e8 pi\u00f9 rossa da un pezzo. Matteo Salvini si rifugia fin quass\u00f9, nell\u2019enclave leghista quanto solo una valle lombarda pu\u00f2 esserlo, per lanciare la sua sfida..."}, {"title": "Assenteisti e ribelli forzisti da record tra i parlamentari", "abstract": "... si \u00e8 pagati per quello. Partendo dalla Camera, circoscrizione Lombardia 1, il pi\u00f9 presente \u00e8 il leghista Igor Iezzi, vecchia conoscenza del Carroccio milanese, vicinissimo a Matteo Salvini. Su..."}, {"title": "Ora liberiamo il Sud dai vecchi pregiudizi", "abstract": "... Boss\u00ec fino Salvini il contenzioso fra Nord e Sud, giocato sulla diffusione del pregiudizio e dell\u2019insulto? Accuse e controaccuse destinate a mettere all\u2019angolo come abusivo e parassitario una parte del..."}, {"title": "L\u2019Epifania di Salvini \u201cNon mi pento di aver scelto Lucia\u201d", "abstract": "...di Silvia Bignami l alle pagine 2 e 3 k In platea Matteo Salvini ieri mattina alla Befana del poliziotto organizzata dal Sap..."}, {"title": "La politica dell\u2019infanzia", "abstract": "...\u00c8 quasi commovente, per quanto \u00e8 ingenua, l\u2019indignazione di una coppia di anziani bolognesi per la partecipazione del Salvini a una Befana dei bambini organizzata dal Sap (sindacato di polizia..."}, {"title": "Risposte dei dem", "abstract": "...Francesca Puglisi \u201cCritiche ingenerose da Pisapia\u201d Matteo Ricci \u201c\u00c8 un leader da ascoltare ma rilievi esagerati\u201d Matteo Mauri \u201cDecreti Salvini , quasi pronta la revisione\u201d..."}, {"title": "Il governatore Bonaccini: \u201c Lucia, vieni a duello\u201d", "abstract": "... in ogni televisione locale, da Piacenza a Rimini, per poterci confrontare davvero sull\u2019Emilia-Romagna e sulle proposte per la nostra regione\u00bb. Provocato a ogni tappa da Salvini, Bonaccini ha anche..."}, {"title": "Il calendario", "abstract": "...I leader e i candidati Matteo Salvini sar\u00e0 in regione fino al 9 gennaio. Oggi nel modenese, partendo da Finale Emilia, domani nel parmense, e il 9 nel reggiano. Proprio il 9 arriver\u00e0 anche il leader..."}, {"title": "Assenteisti e ribelli forzisti da record tra i parlamentari", "abstract": "... si \u00e8 pagati per quello. Partendo dalla Camera, circoscrizione Lombardia 1, il pi\u00f9 presente \u00e8 il leghista Igor Iezzi, vecchia conoscenza del Carroccio milanese, vicinissimo a Matteo Salvini. Su..."}, {"title": "La Befana di Salvini Epifania di protesta", "abstract": "...di Silvia Bignami Martella come un fabbro Matteo Salvini. Terminati due giorni a cavallo tra Romagna ed Emilia, sempre inseguito da fiaccole d\u2019opposizione che s\u2019accendono come lucciole al suo..."}, {"title": "Priolo terza e scomoda fra il Capitano e Bernini", "abstract": "... non s\u2019\u00e8 persa d\u2019animo ieri mattina quando s\u2019\u00e8 ritrovata seduta \u201ca panino\u201d, al teatro dell\u2019Antoniano, tra Matteo Salvini e Anna Maria Bernini. Circondata dalla destra da ogni lato, Priolo ha reagito..."}, {"title": "Salini: \u201cIn Rai non si censura nessuno\u201d", "abstract": "... forzista Gasparri, seguito da Giro e Capezzone. Mentre un irritato Matteo Salvini prima dice \u00abinvitino chi vogliono \u00bb, poi per\u00f2 avverte: \u00abSbaglia chi scambia il Festival per il palco di un comizio\u00bb...."}, {"title": "M5S, oggi i probiviri E Dibba torna in Iran", "abstract": "... Senato. Luigi Di Maio conta sul fatto che - dal gruppo misto - continuino tutti a votare per la maggioranza, ma Matteo Salvini ha gi\u00e0 dato prova di saper essere persuasivo con i tre senatori passati alla..."}, {"title": "Il gelo del Pd sulle critiche di Pisapia \u201cIl governo non \u00e8 un nostro monocolore\u201d", "abstract": "... consistente dei decreti Salvini. La ministra Lamorgese ha preso gi\u00e0 l\u2019impegno di intervenire \u00bb. E a Mauri il Pd ha affidato il compito di mettere nero su bianco la proposta che sar\u00e0 discussa nel conclave dem..."}, {"title": "Erode il consenso", "abstract": "...Salvini contestato alla Befana del Sap per aver strumentalizzato i bambini: parlateci dell\u2019Antoniano...."}]